Question: The art of recording, classifying, and summarizing financial transactions is?
A) Auditing
B) Accounting
C) Bookkeeping
D) Budgeting
Answer: B

Question: The father of modern double-entry bookkeeping is?
A) Luca Pacioli
B) Adam Smith
C) Akintola Williams
D) J.M. Keynes
Answer: A

Question: The Accounting Equation is expressed as?
A) Capital = Assets + Liabilities
B) Assets = Liabilities - Capital
C) Liabilities = Assets + Capital
D) Assets = Liabilities + Capital
Answer: D

Question: Which of the following is a Current Asset?
A) Premises
B) Machinery
C) Inventory
D) Motor Van
Answer: C

Question: Which of the following is a Long-term Liability?
A) Bank Overdraft
B) Accrued Wages
C) Debentures
D) Creditors
Answer: C

Question: The double-entry system states that?
A) Every credit must have a debit
B) Record twice
C) Only debit exists
D) Pay twice
Answer: A

Question: A person to whom a business owes money is a?
A) Debtor
B) Creditor
C) Proprietor
D) Shareholder
Answer: B

Question: The money used to start a business is?
A) Revenue
B) Drawings
C) Capital
D) Asset
Answer: C

Question: Assets that have a long life and are used to earn income are?
A) Current Assets
B) Fictitious Assets
C) Liquid Assets
D) Fixed Assets
Answer: D

Question: The process of transferring entries from a journal to a ledger is?
A) Casting
B) Balancing
C) Posting
D) Journalizing
Answer: C

Question: An example of an Intangible Asset is?
A) Building
B) Goodwill
C) Cash
D) Stock
Answer: B

Question: The document issued when goods are returned by a customer is?
A) Credit Note
B) Debit Note
C) Invoice
D) Receipt
Answer: A

Question: Which principle states that a business will continue indefinitely?
A) Consistency
B) Entity
C) Accrual
D) Going Concern
Answer: D

Question: The rule for Real Accounts is?
A) Debit the receiver
B) Debit what comes in, Credit what goes out
C) Credit all expenses
D) Debit all gains
Answer: B

Question: Nominal Accounts deal with?
A) Buildings
B) Debtors
C) Expenses and Income
D) Cash
Answer: C

Question: The difference between Assets and Liabilities is?
A) Capital
B) Gross Profit
C) Net Profit
D) Sales
Answer: A

Question: A Debit Balance in the Cash Book indicates?
A) Overdraft
B) Cash in hand
C) Loss
D) Liability
Answer: B

Question: A Credit Balance in the Bank Statement indicates?
A) Overdraft
B) Error
C) Money in the bank
D) Dishonoured cheque
Answer: C

Question: What is a "Journal"?
A) Book of original entry
B) Final book
C) Ledger
D) Financial Statement
Answer: A

Question: The Ledger is known as the?
A) Subsidiary book
B) Journal
C) Principal book of account
D) Receipt
Answer: C

Question: Personal Accounts are accounts of?
A) Assets
B) Persons and Firms
C) Expenses
D) Profits
Answer: B

Question: Drawings are?
A) Added to Capital
B) An Asset
C) A Liability
D) Deducted from Capital
Answer: D

Question: The "Entity Concept" treats the owner and business as?
A) Separate
B) The same
C) Partners
D) Enemies
Answer: A

Question: Which principle prevents overstating profits?
A) Materiality
B) Realization
C) Prudence
D) Cost
Answer: C

Question: The "Cost Concept" records assets at?
A) Market value
B) Historical cost
C) Expected value
D) Zero
Answer: B

Question: Which book records small, daily cash expenses?
A) Petty Cash Book
B) Sales Journal
C) General Ledger
D) Trial Balance
Answer: A

Question: The "Imprest System" is associated with?
A) Main Cash Book
B) Sales Day Book
C) Purchases Journal
D) Petty Cash Book
Answer: D

Question: A "Trial Balance" is prepared to check?
A) Profit
B) Arithmetical accuracy
C) Cash balance
D) Owner’s wealth
Answer: B

Question: Errors of Omission occur when?
A) A transaction is completely left out
B) Wrong side used
C) Wrong amount used
D) Wrong account used
Answer: A

Question: An Error of Commission involves?
A) Posting to wrong person's account
B) Posting to wrong class of account
C) Totaling error
D) Reversal of entries
Answer: A

Question: An Error of Principle involves?
A) Forgetting an entry
B) Mathematical error
C) Posting to wrong class of account
D) Writing it twice
Answer: C

Question: Compensating Errors are?
A) Errors in the Journal
B) Errors that cancel each other out
C) Fixed Assets errors
D) Fraud
Answer: B

Question: A "Suspense Account" is used to?
A) Temporarily balance a Trial Balance
B) Hide fraud
C) Record Capital
D) Close the books
Answer: A

Question: The Sales Day Book records?
A) Cash sales
B) Sales of fixed assets
C) Credit sales
D) Returns
Answer: C

Question: The Purchases Day Book records?
A) Cash purchases
B) Credit purchases of goods
C) Asset purchases
D) Discounts
Answer: B

Question: Returns Inwards are?
A) Sales Returns
B) Purchase Returns
C) Cash sales
D) Drawings
Answer: A

Question: Returns Outwards are?
A) Sales Returns
B) Purchase Returns
C) Assets
D) Liabilities
Answer: B

Question: "Folio" columns in the Ledger are for?
A) Dates
B) Amounts
C) Cross-referencing
D) Descriptions
Answer: C

Question: Trade Discount is?
A) Recorded as an expense
B) Not recorded in the ledger
C) Recorded as income
D) Added to price
Answer: B

Question: Cash Discount is given for?
A) Bulk buying
B) Damaged goods
C) Loyalty
D) Prompt payment
Answer: D

Question: The "Two-Column Cash Book" has columns for?
A) Cash and Discount
B) Bank and Discount
C) Cash and Bank
D) Sales and Purchases
Answer: C

Question: A "Contra Entry" involves?
A) Sales and Purchases
B) Debtors and Creditors
C) Cash and Bank
D) Capital and Drawings
Answer: C

Question: Bad Debts are?
A) Debts that cannot be recovered
B) Profitable debts
C) Bank loans
D) Discounts
Answer: A

Question: Provision for Bad Debts follows which concept?
A) Consistency
B) Prudence
C) Going Concern
D) Realization
Answer: B

Question: Depreciation is the?
A) Rise in value of assets
B) Fall in value of fixed assets
C) Cash payment
D) Profit
Answer: B

Question: The Straight-Line Method of depreciation calculates?
A) Percentage on reducing balance
B) Increasing charges
C) Sum of years
D) Equal annual charges
Answer: D

Question: Reducing Balance Method calculates depreciation on?
A) Book value
B) Original cost
C) Market value
D) Scrapped value
Answer: A

Question: Accruals are?
A) Expenses paid in advance
B) Income received
C) Expenses incurred but not paid
D) Profits
Answer: C

Question: Prepayments are?
A) Unpaid debts
B) Expenses paid in advance
C) Capital
D) Revenue
Answer: B

Question: Which is a "Subsidiary Book"?
A) Ledger
B) Trial Balance
C) Sales Day Book
D) Balance Sheet
Answer: C

Question: The Trading Account is prepared to find?
A) Gross Profit
B) Net Profit
C) Total Assets
D) Cash
Answer: A

Question: The Profit and Loss Account is prepared to find?
A) Sales
B) Net Profit
C) Gross Profit
D) Drawings
Answer: B

Question: Gross Profit = ?
A) Sales - Cost of Goods Sold
B) Sales - Expenses
C) Capital - Liabilities
D) Assets - Stock
Answer: A

Question: Cost of Goods Sold = ?
A) Sales - Profit
B) Purchases + Expenses
C) Opening Stock + Purchases - Closing Stock
D) Opening Stock - Closing Stock
Answer: C

Question: The Balance Sheet is a?
A) Ledger account
B) Statement of financial position
C) Subsidiary book
D) Journal
Answer: B

Question: Current Assets are usually listed in order of?
A) Size
B) Age
C) Alphabet
D) Liquidity
Answer: D

Question: Working Capital = ?
A) Total Assets - Total Liabilities
B) Fixed Assets + Stock
C) Current Assets - Current Liabilities
D) Cash + Bank
Answer: C

Question: Carriage Inwards is?
A) Added to Sales
B) An expense in P&L
C) A Fixed Asset
D) Added to Purchases
Answer: D

Question: Carriage Outwards is?
A) Added to Purchases
B) An expense in Profit and Loss
C) Deducted from Sales
D) An Asset
Answer: B

Question: Closing Stock is valued at?
A) Market value
B) Lower of Cost or Net Realizable Value
C) Historical cost
D) Selling price
Answer: B

Question: Net Profit is added to?
A) Sales
B) Fixed Assets
C) Capital
D) Drawings
Answer: C

Question: Adjustments for Accrued Income are?
A) Deducted from Income
B) Ignored
C) Added to Income
D) Deducted from Assets
Answer: C

Question: Provision for Depreciation is shown in the Balance Sheet as?
A) Current Liability
B) Deduction from Fixed Asset
C) Current Asset
D) Capital
Answer: B

Question: A Stock Sheet is used for?
A) Recording sales
B) Paying wages
C) Buying assets
D) Stocktaking
Answer: D

Question: "Prime Cost" in manufacturing includes?
A) Factory overheads
B) Administration costs
C) Direct materials + Direct labor
D) Sales commission
Answer: C

Question: Work-in-Progress refers to?
A) Partly finished goods
B) Raw materials
C) Finished goods
D) Office supplies
Answer: A

Question: Factory Overheads include?
A) Salesman salary
B) Office rent
C) Indirect factory costs
D) Direct wages
Answer: C

Question: In a Manufacturing Account, the result is?
A) Gross Profit
B) Cost of Production
C) Net Profit
D) Total Sales
Answer: B

Question: A Bank Reconciliation Statement is prepared to?
A) Explain difference between Cash Book and Bank Statement
B) Find profit
C) Pay creditors
D) Record interest
Answer: A

Question: Unpresented Cheques are?
A) Received but not yet in bank
B) Dishonoured
C) Issued by business but not yet in bank
D) Stale
Answer: C

Question: Uncredited Deposits are?
A) Paid into bank but not yet on statement
B) Issued to creditors
C) Bank charges
D) Errors
Answer: A

Question: A Standing Order is?
A) Request for loan
B) Type of cheque
C) Error
D) Instruction to bank to pay regularly
Answer: D

Question: Dishonoured Cheques are?
A) Expired cheques
B) Rejected by bank for lack of funds
C) Lost cheques
D) Cash
Answer: B

Question: Bank Charges are?
A) Added to Cash Book
B) Ignored
C) Deducted from Cash Book
D) Assets
Answer: C

Question: Credit Transfer is?
A) Direct payment into the business account
B) Payment out
C) A loan
D) A discount
Answer: A

Question: A Control Account is used to?
A) Replace ledgers
B) Record drawings
C) Find profit
D) Check errors in ledgers
Answer: D

Question: Sales Ledger Control Account is also called?
A) Total Creditors Account
B) Sales Journal
C) Total Debtors Account
D) Nominal Ledger
Answer: C

Question: Purchases Ledger Control Account is also called?
A) Total Debtors Account
B) Purchase Journal
C) Asset Account
D) Total Creditors Account
Answer: D

Question: Contra entries in Control Accounts happen when?
A) Cash is paid
B) A person is both debtor and creditor
C) Goods are returned
D) Discounts allowed
Answer: B

Question: Incomplete Records (Single Entry) means?
A) Missing double-entry data
B) Perfect books
C) Computerized accounting
D) Audit
Answer: A

Question: Statement of Affairs is similar to?
A) Trading Account
B) Cash Book
C) Balance Sheet
D) Receipt
Answer: C

Question: Capital at start is found using?
A) Cash Book
B) Statement of Affairs (Opening)
C) Sales Day Book
D) Invoice
Answer: B

Question: A Receipts and Payments Account is used by?
A) Sole traders
B) Companies
C) Manufacturers
D) Non-profit organizations
Answer: D

Question: Income and Expenditure Account is similar to?
A) Trading Account
B) Balance Sheet
C) Profit and Loss Account
D) Cash Book
Answer: C

Question: A "Surplus" in non-profit accounts means?
A) Expenditure exceeds income
B) Income exceeds expenditure
C) Cash in hand
D) Loss
Answer: B

Question: A "Deficit" in non-profit accounts means?
A) Profit
B) Asset
C) Liability
D) Expenditure exceeds income
Answer: D

Question: Accumulated Fund is the?
A) Capital of a non-profit organization
B) Cash balance
C) Total income
D) Loan
Answer: A

Question: Subscriptions received in advance are?
A) Assets
B) Income
C) Liabilities
D) Expenses
Answer: C

Question: Subscriptions in arrears are?
A) Liabilities
B) Gains
C) Capital
D) Assets
Answer: D

Question: Legacy is?
A) Monthly fee
B) Bank loan
C) Money left to a club in a will
D) Expense
Answer: C

Question: Life Membership Fee is usually treated as?
A) Capital Receipt
B) Revenue Income
C) Expense
D) Drawings
Answer: A

Question: Joint Venture is a?
A) Permanent company
B) Temporary partnership
C) Sole trade
D) Cooperative
Answer: B

Question: Memorandum Joint Venture Account is prepared to?
A) Record personal cash
B) Calculate profit of the venture
C) Pay taxes
D) Hire staff
Answer: B

Question: In Joint Ventures, the participants are called?
A) Partners
B) Co-venturers
C) Shareholders
D) Directors
Answer: B

Question: Consignment is?
A) Selling in a shop
B) Importing
C) Sending goods to an agent to sell
D) Storing
Answer: C

Question: The person who sends the goods is the?
A) Consignor
B) Consignee
C) Agent
D) Debtors
Answer: A

Question: The person who receives the goods is the?
A) Consignor
B) Principal
C) Consignee
D) Creditor
Answer: C

Question: Del Credere Commission is paid to?
A) Increase sales
B) Cover risk of bad debts
C) Pay for transport
D) Reduce price
Answer: B

Question: "Account Sales" is a document sent by?
A) Consignor to Consignee
B) Consignee to Consignor
C) Seller to Buyer
D) Bank
Answer: B

Question: Partnership is formed by?
A) 1 person
B) 2 to 20 people
C) 50 people
D) 7 people
Answer: B

Question: The agreement governing a partnership is?
A) Memorandum
B) Prospectus
C) Receipt
D) Partnership Deed
Answer: D

Question: If no deed exists, profits are shared?
A) Based on capital
B) By the senior partner
C) Equally
D) None
Answer: C

Question: Interest on Drawings is?
A) Expense to the partnership
B) Paid by the bank
C) Income to the partnership
D) An Asset
Answer: C

Question: Interest on Capital is?
A) Credited to Appropriation Account
B) Debited to Appropriation Account
C) Added to Sales
D) A Liability
Answer: B

Question: Partnership Appropriation Account is prepared after?
A) Trading Account
B) Profit and Loss Account
C) Balance Sheet
D) Trial Balance
Answer: B

Question: Fixed Capital Accounts stay the same unless?
A) Profits are made
B) Losses occur
C) Drawings happen
D) More capital is introduced
Answer: D

Question: Current Accounts of partners record?
A) Land
B) Profits, drawings, and interest
C) Loans
D) Goodwill
Answer: B

Question: Goodwill in partnership arises when?
A) Cash is stolen
B) Goods are bought
C) A new partner joins or one leaves
D) Tax is paid
Answer: C

Question: When a partner retires, the balance is transferred to?
A) Capital
B) Profit and Loss
C) Loan Account or Cash
D) Drawings
Answer: C

Question: A Private Limited Company ends with?
A) PLC
B) Limited (Ltd)
C) Corp
D) Inc
Answer: B

Question: A Public Limited Company ends with?
A) Ltd
B) PLC
C) Co
D) Enterprise
Answer: B

Question: Authorized Capital is?
A) Max capital a company can issue
B) Capital sold
C) Cash
D) Profit
Answer: A

Question: Issued Capital is?
A) Money in bank
B) Unpaid shares
C) Capital offered to the public
D) Debt
Answer: C

Question: Preference Shareholders get?
A) Fixed rate of dividend
B) Variable dividend
C) Interest
D) Nothing
Answer: A

Question: Ordinary Shareholders are the?
A) Creditors
B) Lenders
C) Managers
D) Risk bearers/Owners
Answer: D

Question: Debentures represent?
A) Ownership
B) Profits
C) Loans
D) Assets
Answer: C

Question: Dividends are?
A) Interest on loans
B) Distribution of profits to shareholders
C) Salaries
D) Taxes
Answer: B

Question: Share Premium is?
A) Selling shares above face value
B) Profit on sales
C) High tax
D) A gift
Answer: A

Question: Capital Reserve is created from?
A) Sales
B) Expenses
C) Capital profits
D) Drawings
Answer: C

Question: Profit and Loss Appropriation Account in companies shows?
A) Allocation of dividends and reserves
B) Gross profit
C) Sales
D) Debtors
Answer: A

Question: A Departmental Account is prepared to?
A) Pay workers
B) Find profit of each department
C) Buy cars
D) Clean office
Answer: B

Question: Apportionment of expenses means?
A) Paying cash
B) Selling stock
C) Dividing costs between departments
D) Lending money
Answer: C

Question: Branch Accounts are for?
A) Selling trees
B) Businesses with multiple locations
C) Only banks
D) Schools
Answer: B

Question: Goods sent to branch at cost means?
A) High profit added
B) No profit added
C) Goods are free
D) Fake prices
Answer: B

Question: Current Ratio = ?
A) Current Assets / Current Liabilities
B) Total Assets / Capital
C) Sales / Stock
D) Cash / Bank
Answer: A

Question: Acid Test (Quick) Ratio = ?
A) Current Assets / Stock
B) Debtors / Creditors
C) Cash / Capital
D) (Current Assets - Stock) / Current Liabilities
Answer: D

Question: Gross Profit Margin = ?
A) (Net Profit / Sales) x 100
B) (Gross Profit / Sales) x 100
C) (Profit / Capital) x 100
D) Stock / Sales
Answer: B

Question: Net Profit Margin = ?
A) (Gross Profit / Sales) x 100
B) (Expenses / Sales) x 100
C) (Net Profit / Sales) x 100
D) Capital / Assets
Answer: C

Question: Stock Turnover Ratio measures?
A) Speed of cars
B) Number of staff
C) Rent paid
D) How many times stock is sold and replaced
Answer: D

Question: Return on Capital Employed (ROCE) measures?
A) Efficiency in using capital
B) Total cash
C) Debt size
D) Owner's age
Answer: A

Question: Debtors' Collection Period measures?
A) Sales speed
B) How long it takes to collect money
C) Purchase speed
D) Bank time
Answer: B

Question: Creditors' Payment Period measures?
A) Profit
B) Loss
C) How long we take to pay suppliers
D) Asset life
Answer: C

Question: Solvency means?
A) Ability to pay long-term debts
B) Closing down
C) Having cash
D) Being famous
Answer: A

Question: Auditing is the?
A) Preparation of accounts
B) Selling of stock
C) Verification of accounts
D) Paying tax
Answer: C

Question: The trial balance totals must?
A) Agree/Equal
B) Be different
C) Be zero
D) Be high
Answer: A

Question: Sales minus Cost of Sales equals?
A) Net Profit
B) Net Loss
C) Gross Profit
D) Capital
Answer: C

Question: Purchases Returns are deducted from?
A) Sales
B) Purchases
C) Stock
D) Capital
Answer: B

Question: The journal entry for started business with cash is?
A) Debit Capital, Credit Cash
B) Debit Cash, Credit Capital
C) Debit Bank, Credit Sales
D) Debit Assets, Credit Cash
Answer: B

Question: Withdrawal of cash for personal use?
A) Debit Cash, Credit Drawings
B) Debit P&L, Credit Cash
C) Debit Drawings, Credit Cash
D) Debit Capital, Credit Sales
Answer: C

Question: Purchased furniture by cheque?
A) Debit Furniture, Credit Bank
B) Debit Bank, Credit Furniture
C) Debit Purchases, Credit Bank
D) Debit Cash, Credit Bank
Answer: A

Question: Sold goods for cash?
A) Debit Sales, Credit Cash
B) Debit Cash, Credit Sales
C) Debit Bank, Credit Debtors
D) Debit Purchases, Credit Cash
Answer: B

Question: Paid rent by cash?
A) Debit Cash, Credit Rent
B) Debit Rent, Credit Cash
C) Debit P&L, Credit Bank
D) Debit Capital, Credit Rent
Answer: B

Question: Received interest by cheque?
A) Debit Interest, Credit Bank
B) Debit Cash, Credit Bank
C) Debit Bank, Credit Interest
D) Debit Sales, Credit Interest
Answer: C

Question: An "Invoiced Price" usually includes?
A) Cost + Profit
B) Only Cost
C) Only Profit
D) Tax only
Answer: A

Question: Which account is never closed at the end of the year?
A) Expense accounts
B) Asset accounts
C) Income accounts
D) P&L account
Answer: B

Question: Public Sector Accounting is for?
A) Government
B) Private clubs
C) Sole traders
D) Companies
Answer: A

Question: The Consolidated Revenue Fund (CRF) is?
A) A small bank
B) Government's main account
C) A personal account
D) A loan
Answer: B

Question: Capital Expenditure creates?
A) Expenses
B) Losses
C) Sales
D) Fixed Assets
Answer: D

Question: Revenue Expenditure is for?
A) Day-to-day running
B) Buying land
C) Buying a factory
D) Starting a business
Answer: A

Question: Virement means?
A) Stealing
B) Auditing
C) Transferring funds between budget heads
D) Taxation
Answer: C

Question: Ethics in accounting means?
A) Making money
B) Hiding errors
C) Integrity and Objectivity
D) Cheating
Answer: C

Question: Depreciation is a?
A) Cash payment
B) Non-cash expense
C) Gain
D) Capital
Answer: B

Question: Amortization is depreciation for?
A) Vehicles
B) Land
C) Intangible assets
D) Stock
Answer: C

Question: Depletion is used for?
A) Computers
B) Wasting assets (e.g., mines)
C) Cash
D) Salaries
Answer: B

Question: A "Work Sheet" is?
A) A tool to summarize adjustments
B) A final account
C) A ledger
D) A journal
Answer: A

Question: Petty cash "Float" is?
A) A loan
B) An error
C) Profit
D) The fixed amount at the start
Answer: D

Question: Accounting Standards (e.g., IFRS) ensure?
A) Uniformity and Comparison
B) High profit
C) Tax evasion
D) Confusion
Answer: A

Question: IFRS stands for?
A) Income Finance Reporting Society
B) Internal Fund Report System
C) International Financial Reporting Standards
D) International Firm Rate Standard
Answer: C

Question: Financial Accounting is for?
A) External users
B) Managers only
C) Only staff
D) Students
Answer: A

Question: Management Accounting is for?
A) Shareholders
B) Internal decision making
C) Government
D) Competitors
Answer: B

Question: Cost Accounting focuses on?
A) Total wealth
B) Taxation
C) Unit cost of products
D) Ethics
Answer: C

Question: Social Accounting measures?
A) Business impact on society
B) Club fees
C) Number of parties
D) Profits
Answer: A

Question: Current Assets minus Current Liabilities equals?
A) Fixed Capital
B) Sales
C) Working Capital
D) Debt
Answer: C

Question: Purchase of machinery is?
A) Revenue Expenditure
B) Capital Expenditure
C) Loss
D) Drawing
Answer: B

Question: Repair of machinery is?
A) Capital Expenditure
B) Revenue Expenditure
C) Asset
D) Gain
Answer: B

Question: Direct Labor is a?
A) Fixed cost
B) Variable cost
C) Sunk cost
D) Capital
Answer: B

Question: Rent of a factory is a?
A) Variable cost
B) Direct cost
C) Fixed cost
D) Material cost
Answer: C

Question: Break-even Point is where?
A) Profit is max
B) Total Revenue = Total Cost
C) Loss is max
D) Sales are zero
Answer: B

Question: Margin of Safety is?
A) Total Sales
B) Total Costs
C) Sales above break-even point
D) Insurance
Answer: C

Question: Contribution = ?
A) Sales - Variable Costs
B) Sales - Fixed Costs
C) Profit + Stock
D) Sales + Assets
Answer: A

Question: A "Cash Flow Statement" shows?
A) Profits
B) Inflow and Outflow of cash
C) Asset value
D) Debts
Answer: B

Question: Operating Activities involve?
A) Selling land
B) Getting loans
C) Main business revenue
D) Paying dividends
Answer: C

Question: Investing Activities involve?
A) Paying wages
B) Selling goods
C) Buying/selling fixed assets
D) Interest
Answer: C

Question: Financing Activities involve?
A) Buying stock
B) Shares and loans
C) Paying rent
D) Depreciation
Answer: B

Question: The Ledger is the "Book of...?"
A) Original Entry
B) Final Entry
C) First Entry
D) No Entry
Answer: B

Question: A "Real Account" records?
A) Expenses
B) Property and Assets
C) Profits
D) Persons
Answer: B

Question: Which is an External User of accounts?
A) Investors
B) Managers
C) Supervisors
D) Clerks
Answer: A

Question: Which is an Internal User?
A) Banks
B) Management
C) Tax authorities
D) Customers
Answer: B

Question: "Window Dressing" in accounts is?
A) Cleaning the office
B) Buying stock
C) Making accounts look better than they are
D) Auditing
Answer: C

Question: Provision for Discount on Debtors is?
A) Added to Debtors
B) Deducted from Debtors
C) A Fixed Asset
D) A Profit
Answer: B

Question: Carriage Outwards is an?
A) Operating Expense
B) Manufacturing Cost
C) Asset
D) Drawing
Answer: A

Question: Opening Stock is found in?
A) P&L Account
B) Trading Account
C) Balance Sheet
D) Journal
Answer: B

Question: A "Receipt" is?
A) A request for money
B) A loan
C) Proof of cash payment
D) A profit
Answer: C

Question: Bookkeeping ends where?
A) Accounting begins
B) Business ends
C) Sales start
D) Audit ends
Answer: A

Question: Computerized accounting is?
A) Slower
B) Only for games
C) Free
D) Faster and more accurate
Answer: D

Question: A "Spreadsheet" (Excel) is used for?
A) Financial modeling
B) Painting
C) Playing music
D) Chatting
Answer: A

Question: The primary objective of a business is?
A) Loss
B) Storing goods
C) Rent
D) Profit
Answer: D

Question: Proprietorship means?
A) Ownership
B) Debt
C) Loan
D) Bank
Answer: A

Question: A "Debit Note" is sent to?
A) Customers
B) Bank
C) Suppliers for overcharged goods
D) Staff
Answer: C

Question: Credit Balance in the Sales Account?
A) Is normal
B) Is an error
C) Is an asset
D) Is a drawing
Answer: A

Question: Debit Balance in the Purchases Account?
A) Is an error
B) Is normal
C) Is a liability
D) Is income
Answer: B

Question: Discount Allowed is an?
A) Income
B) Asset
C) Expense
D) Liability
Answer: C

Question: Discount Received is an?
A) Expense
B) Asset
C) Liability
D) Income
Answer: D

Question: A Trial Balance totals ₦1000 on both sides. This is?
A) Out of balance
B) Balanced
C) Error-free
D) A loss
Answer: B

Question: Closing entries are made in the?
A) Sales Journal
B) Cash Book
C) General Journal
D) Receipt
Answer: C

Question: Asset = ₦500, Liability = ₦200. Capital is?
A) ₦700
B) ₦300
C) ₦500
D) ₦200
Answer: B

Question: Gross Profit = ₦200, Expenses = ₦50. Net Profit is?
A) ₦250
B) ₦200
C) ₦150
D) ₦50
Answer: C

Question: Sales = ₦1000, COGS = ₦600. Gross Profit is?
A) ₦1600
B) ₦400
C) ₦1000
D) ₦600
Answer: B

Question: Purchased goods for cash ₦100. Accounts affected?
A) Sales and Cash
B) Capital and Cash
C) Purchases and Cash
D) Bank and Purchases
Answer: C

Question: Sold goods on credit to John. Accounts affected?
A) John and Sales
B) John and Cash
C) Sales and Cash
D) John and Purchases
Answer: A

Question: Accounting is the "Language of...?"
A) Science
B) Art
C) Business
D) Law
Answer: C

Question: Balance Sheet shows a "Snapshot" of?
A) A whole year
B) A specific date
C) A month
D) A decade
Answer: B

Question: Financial Year usually lasts?
A) 1 month
B) 6 months
C) 12 months
D) 2 years
Answer: C

Question: "Narrations" are found in?
A) Journals
B) Ledgers
C) Balance Sheets
D) Invoices
Answer: A

Question: Interest on Partner's Loan is?
A) An appropriation
B) A drawing
C) Capital
D) A charge against profit
Answer: D

Question: Fixed Assets are also called?
A) Non-Current Assets
B) Liquid Assets
C) Stock
D) Cash
Answer: A

Question: Debtors are also called?
A) Accounts Payable
B) Creditors
C) Accounts Receivable
D) Staff
Answer: C

Question: Creditors are also called?
A) Accounts Receivable
B) Stock
C) Owners
D) Accounts Payable
Answer: D

Question: Revenue is?
A) Capital
B) Income from sales
C) A loan
D) An expense
Answer: B

Question: The "Check Digit" is used to?
A) Detect data entry errors
B) Pay cash
C) Sign cheques
D) Audit
Answer: A

Question: "Materiality" means?
A) Everything is recorded
B) Buying materials
C) Only important items are recorded specifically
D) Stealing
Answer: C

Question: Double Entry: "Every giver is a...?"
A) Debit
B) Asset
C) Profit
D) Credit
Answer: D

Question: "Every receiver is a...?"
A) Debit
B) Credit
C) Liability
D) Loss
Answer: A

Question: Sales Returns are?
A) Credited to Sales Account
B) Assets
C) Debited to Sales Returns Account
D) Capital
Answer: C

Question: Purchase Returns are?
A) Credited to Purchase Returns Account
B) Debited to Cash
C) Liabilities
D) Expenses
Answer: A

Question: Opening Stock + Purchases - Closing Stock = ?
A) Gross Profit
B) Total Sales
C) Net Profit
D) Cost of Sales
Answer: D

Question: Current Liabilities are due within?
A) Ten years
B) One month
C) One year
D) One day
Answer: C

Question: Long term liabilities are due after?
A) Today
B) One year
C) One month
D) One week
Answer: B

Question: Stock is a?
A) Fixed Asset
B) Liability
C) Capital
D) Current Asset
Answer: D

Question: Bank Overdraft is a?
A) Current Liability
B) Current Asset
C) Fixed Asset
D) Profit
Answer: A

Question: Prepaid Rent is a?
A) Current Liability
B) Expense
C) Income
D) Current Asset
Answer: D

Question: Accrued Electricity is a?
A) Current Asset
B) Current Liability
C) Gain
D) Capital
Answer: B

Question: The ledger for Debtors is the?
A) Sales Ledger
B) Purchases Ledger
C) General Ledger
D) Private Ledger
Answer: A

Question: The ledger for Creditors is the?
A) Sales Ledger
B) Purchases Ledger
C) Nominal Ledger
D) Cash Book
Answer: B

Question: The Nominal Ledger contains?
A) Customers
B) Suppliers
C) Land
D) Expense and Income accounts
Answer: D

Question: Balancing an account means?
A) Erasing it
B) Finding the difference between Dr and Cr
C) Making it zero
D) Doubling it
Answer: B

Question: "Balance b/d" means?
A) Balance brought down
B) Balance bought daily
C) Balance big deal
D) Balance bank debt
Answer: A

Question: "Balance c/f" means?
A) Balance cash free
B) Balance cost first
C) Balance carried forward
D) Balance credit fix
Answer: C

Question: Which is NOT an asset?
A) Debtors
B) Cash
C) Land
D) Creditors
Answer: D

Question: Which is NOT a liability?
A) Bank loan
B) Creditors
C) Debtors
D) Overdraft
Answer: C

Question: Drawings are?
A) Added to Assets
B) An income
C) Deducted from Capital
D) A loan
Answer: C

Question: Net Profit = Gross Profit minus?
A) Sales
B) Stock
C) Expenses
D) Purchases
Answer: C

Question: Trial Balance is usually prepared?
A) Every minute
B) Never
C) Periodically (e.g., monthly/yearly)
D) Once in a lifetime
Answer: C

Question: Auditor's Report is for?
A) Preparing the books
B) Paying staff
C) Selling goods
D) Expressing an opinion on the accounts
Answer: D

Question: Qualified Report means?
A) Everything is perfect
B) The auditor is smart
C) There are issues with the accounts
D) No tax paid
Answer: C

Question: Unqualified Report means?
A) The accounts are "True and Fair"
B) The auditor has no degree
C) The books are bad
D) Fraud was found
Answer: A

Question: Internal Audit is done by?
A) External firm
B) Government
C) Bank
D) Company's own staff
Answer: D

Question: External Audit is done by?
A) Independent firm
B) The CEO
C) A clerk
D) The owner
Answer: A

Question: Inland Revenue (FIRS) deals with?
A) Selling oil
B) Building roads
C) Taxes
D) Farming
Answer: C

Question: Tax Evasion is?
A) Legal
B) Mandatory
C) Illegal
D) A gift
Answer: C

Question: Tax Avoidance is?
A) Illegal
B) A crime
C) Not possible
D) Legal use of tax laws
Answer: D

Question: A "Capital" receipt is?
A) Daily sales
B) Non-recurring (e.g., sale of asset)
C) Interest
D) Rent received.
Answer: B

Question: A "Revenue" receipt is?
A) Sale of building
B) Recurring (e.g., daily sales)
C) Loan from bank
D) Owner's capital.
Answer: B

Question: Working Capital Management involves?
A) Managing Current Assets/Liabilities
B) Buying factories
C) Marketing
D) Hiring staff.
Answer: A

Question: Accounting "Standards" provide?
A) Punishment
B) Free money
C) Laws
D) Guidelines.
Answer: D

Question: Double Entry for Depreciation?
A) Debit Cash, Credit Asset
B) Debit P&L, Credit Capital
C) Debit Depreciation, Credit Provision for Depreciation
D) Debit Asset, Credit P&L.
Answer: C

Question: Bad debt recovered?
A) Debit John, Credit Sales
B) Debit Cash, Credit Bad Debt Recovered Account
C) Debit P&L, Credit Cash
D) Debit Bank, Credit Capital.
Answer: B

Question: Which error is disclosed by a Trial Balance?
A) Error of principle
B) Error of omission
C) Casting error (Totaling)
D) Compensating error.
Answer: C

Question: "Prudence" concept is also called?
A) Conservatism
B) Aggression
C) Realism
D) Speed.
Answer: A

Question: Accountancy is?
A) Boring
B) A great career choice
C) Only for math geniuses
D) Not useful.
Answer: B
