Question: The primary aim of agriculture is to?
A) Study plants.
B) Protect the forest.
C) Provide food and raw materials.
D) Make money.
Answer: C

Question: Subsistence farming is characterized by?
A) Small land holding.
B) High technology.
C) Large scale production.
D) Exporting.
Answer: A

Question: The study of the relationship between organisms and their environment is?
A) Agronomy.
B) Entomology.
C) Biology.
D) Ecology.
Answer: D

Question: Which of the following is a biotic factor?
A) Rainfall.
B) Parasites.
C) Soil pH.
D) Sunlight.
Answer: B

Question: The most common land tenure system in Nigeria is?
A) Leasehold.
B) Freehold.
C) Inheritance.
D) Rent.
Answer: C

Question: Commercial agriculture usually requires?
A) Small land.
B) Simple tools.
C) Family labor.
D) Large capital.
Answer: D

Question: Monocropping involves?
A) Shifting cultivation.
B) Crop rotation.
C) Growing one crop on a piece of land.
D) Many crops.
Answer: C

Question: The use of forest resources to provide wood and protect the environment is?
A) Silviculture.
B) Floriculture.
C) Olericulture.
D) Pomology.
Answer: A

Question: Which of these is a plantation crop?
A) Maize.
B) Yam.
C) Rubber.
D) Cowpea.
Answer: C

Question: Land Use Act of 1978 vests land ownership in the?
A) Individual.
B) Community.
C) Family.
D) State Government.
Answer: D

Question: The major problem of land tenure by inheritance is?
A) Land loss.
B) Land fragmentation.
C) High cost.
D) Soil erosion.
Answer: B

Question: Agro-forestry involves?
A) Integration of trees and crops/livestock.
B) Cutting down trees.
C) Only planting trees.
D) Building houses.
Answer: A

Question: Which is a source of renewable energy?
A) Coal.
B) Petroleum.
C) Solar.
D) Natural gas.
Answer: C

Question: The process of losing water from plant leaves is?
A) Transpiration.
B) Evaporation.
C) Respiration.
D) Photosynthesis.
Answer: A

Question: A major benefit of mechanization is?
A) Soil compaction.
B) More human labor.
C) Increased productivity.
D) High cost.
Answer: C

Question: The use of simple tools like hoes is common in?
A) Mechanized farming.
B) Ranching.
C) Commercial farming.
D) Peasant farming.
Answer: D

Question: Floriculture is the study of?
A) Flowers.
B) Fruits.
C) Vegetables.
D) Fishes.
Answer: A

Question: The "Green Revolution" aims to?
A) Paint trees green.
B) Stop farming.
C) Study weeds.
D) Increase food production.
Answer: D

Question: An example of an aquatic animal is?
A) Goat.
B) Rabbit.
C) Fish.
D) Chicken.
Answer: C

Question: Which is a raw material for the textile industry?
A) Cocoa.
B) Rubber.
C) Cotton.
D) Timber.
Answer: C

Question: The climatic factor that determines the type of crops grown is?
A) Wind.
B) Rainfall.
C) Pressure.
D) Gravity.
Answer: B

Question: The instrument used to measure rainfall is?
A) Thermometer.
B) Anemometer.
C) Barometer.
D) Rain gauge.
Answer: D

Question: High relative humidity favors the spread of?
A) Fungal diseases.
B) Dust.
C) Fire.
D) Drought.
Answer: A

Question: Wind speed is measured using?
A) Wind vane.
B) Anemometer.
C) Hygrometer.
D) Scale.
Answer: B

Question: The layer of the atmosphere closest to the earth is?
A) Troposphere.
B) Stratosphere.
C) Mesosphere.
D) Exosphere.
Answer: A

Question: Which soil type has the highest water-holding capacity?
A) Sand.
B) Loam.
C) Clay.
D) Silt.
Answer: C

Question: The process of soil formation is?
A) Photosynthesis.
B) Pedogenesis.
C) Osmosis.
D) Erosion.
Answer: B

Question: Igneous rocks are formed from?
A) Pressure.
B) Dead plants.
C) Water.
D) Cooling of magma.
Answer: D

Question: Limestone is an example of?
A) Sedimentary rock.
B) Igneous rock.
C) Metamorphic rock.
D) Volcanic rock.
Answer: A

Question: Marble is a metamorphic rock formed from?
A) Shale.
B) Granite.
C) Sandstone.
D) Limestone.
Answer: D

Question: Mechanical weathering is caused by?
A) Acid rain.
B) Temperature changes.
C) Oxidation.
D) Hydrolysis.
Answer: B

Question: The dark organic matter in soil is?
A) Sand.
B) Parent material.
C) Humus.
D) Horizon.
Answer: C

Question: A vertical section through the soil is?
A) Soil profile.
B) Soil texture.
C) Soil structure.
D) Soil map.
Answer: A

Question: The most fertile layer of the soil is?
A) Subsoil.
B) Parent material.
C) Topsoil.
D) Bedrock.
Answer: C

Question: Soil pH measures the?
A) Water content.
B) Acidity or alkalinity.
C) Temperature.
D) Color.
Answer: B

Question: To correct soil acidity, a farmer should apply?
A) Sulfur.
B) Urea.
C) NPK.
D) Lime.
Answer: D

Question: Soil erosion by water is most severe on?
A) Flatlands.
B) Slopes.
C) Forests.
D) Valleys.
Answer: B

Question: The removal of nutrients by water moving down the soil is?
A) Capillarity.
B) Erosion.
C) Leaching.
D) Percolation.
Answer: C

Question: Biological weathering involves the action of?
A) Wind.
B) Plant roots and earthworms.
C) Sunlight.
D) Glaciers.
Answer: B

Question: Which nutrient is essential for chlorophyll formation?
A) Magnesium.
B) Phosphorus.
C) Potassium.
D) Calcium.
Answer: A

Question: Nitrogen deficiency in plants causes?
A) Purple leaves.
B) Small roots.
C) Yellowing of leaves (Chlorosis).
D) Fruit drop.
Answer: C

Question: Phosphorus is needed for?
A) Leaf color.
B) Water uptake.
C) Stem strength.
D) Root development.
Answer: D

Question: Potassium helps in?
A) Disease resistance.
B) Flowering.
C) Nitrogen fixation.
D) Burning.
Answer: A

Question: An example of a micro-nutrient is?
A) Nitrogen.
B) Zinc.
C) Phosphorus.
D) Potassium.
Answer: B

Question: Leguminous plants enrich the soil with?
A) Oxygen.
B) Nitrogen.
C) Carbon.
D) Water.
Answer: B

Question: Nitrogen-fixing bacteria found in root nodules are?
A) Azotobacter.
B) Nitrosomonas.
C) Rhizobium.
D) Fungi.
Answer: C

Question: The process of converting ammonia to nitrates is?
A) Nitrification.
B) Denitrification.
C) Evaporation.
D) Oxidation.
Answer: A

Question: Organic manure is superior to chemical fertilizer because?
A) It is white.
B) It is expensive.
C) It works faster.
D) It improves soil structure.
Answer: D

Question: Farmyard manure consists of?
A) Green leaves.
B) Chemical pellets.
C) Animal dung and urine.
D) Dead wood.
Answer: C

Question: Compost making involves?
A) Burning grass.
B) Decomposition of organic waste.
C) Digging sand.
D) Spraying chemicals.
Answer: B

Question: The percentage of air in a typical soil is?
A) 50%
B) 25%
C) 5%
D) 45%.
Answer: B

Question: Capillary water is?
A) Available to plants.
B) Lost to gravity.
C) Frozen.
D) Too salty.
Answer: A

Question: Hygroscopic water is?
A) Easily drunk by roots.
B) Found in rivers.
C) Held tightly by soil particles.
D) Steam.
Answer: C

Question: Mulching helps to?
A) Increase erosion.
B) Conserve soil moisture.
C) Kill earthworms.
D) Heat the soil.
Answer: B

Question: Crop rotation helps to?
A) Exhaust the soil.
B) Encourage weeds.
C) Waste land.
D) Break pest cycles.
Answer: D

Question: Terracing is a method used to control erosion on?
A) Steep hills.
B) Sandy beaches.
C) River banks.
D) Deserts.
Answer: A

Question: The Cation Exchange Capacity (CEC) is highest in?
A) Sand.
B) Silt.
C) Clay and Organic matter.
D) Gravel.
Answer: C

Question: A soil with pH 4.0 is?
A) Neutral.
B) Alkaline.
C) Strongly acidic.
D) Saline.
Answer: C

Question: Which organisms are "nature's ploughmen"?
A) Termites.
B) Snakes.
C) Earthworms.
D) Birds.
Answer: C

Question: Burning of bush leads to?
A) More nutrients.
B) Better structure.
C) Less pests.
D) Loss of soil organic matter.
Answer: D

Question: What is the ratio of N:P:K in a 15-15-15 fertilizer?
A) 15:1:1
B) 1:1:1
C) 3:2:1
D) 1:5:10.
Answer: B

Question: The water table is the?
A) Top of a well.
B) Upper limit of saturated soil.
C) Sea level.
D) River depth.
Answer: B

Question: Drainage is the?
A) Addition of water.
B) Digging of holes.
C) Removal of excess water.
D) Planting of rice.
Answer: C

Question: Irrigation is most necessary in?
A) Arid/Dry regions.
B) Rain forests.
C) Swamps.
D) Oceans.
Answer: A

Question: Sprinkler irrigation mimics?
A) Flooding.
B) Rivers.
C) Underground flow.
D) Rain.
Answer: D

Question: The most efficient irrigation system is?
A) Surface.
B) Drip (Trickle).
C) Basin.
D) Canal.
Answer: B

Question: Soil structure refers to the?
A) Size of particles.
B) Color of soil.
C) Arrangement of soil particles.
D) Depth of soil.
Answer: C

Question: Sandy soils are prone to?
A) Waterlogging.
B) Swelling.
C) Drought.
D) High fertility.
Answer: C

Question: Fallowing land means?
A) Planting trees.
B) Leaving land uncultivated to recover.
C) Overgrazing.
D) Burning.
Answer: B

Question: Which gas is most abundant in soil air?
A) Oxygen.
B) Nitrogen.
C) Carbon dioxide.
D) Hydrogen.
Answer: B

Question: The rock cycle describes?
A) How stones roll.
B) Mountain building.
C) Transition between rock types.
D) Volcanoes.
Answer: C

Question: Lateritic soils are rich in?
A) Nitrogen.
B) Iron and Aluminum.
C) Humus.
D) Calcium.
Answer: B

Question: Green manuring involves?
A) Using green paint.
B) Planting grass.
C) Adding urea.
D) Ploughing in young leguminous crops.
Answer: D

Question: Soil survey is done to?
A) Find gold.
B) Determine land capability.
C) Build roads.
D) Measure rain.
Answer: B

Question: Alkaline soils are common in?
A) Dry regions.
B) High rainfall areas.
C) Tropical forests.
D) Swamps.
Answer: A

Question: Waterlogging causes?
A) Too much oxygen.
B) Rapid growth.
C) Lack of oxygen for roots.
D) Deep roots.
Answer: C

Question: Which tool is used for soil sampling?
A) Spade.
B) Hoe.
C) Rake.
D) Auger.
Answer: D

Question: Soil texture is the?
A) Relative proportion of sand, silt, and clay.
B) Stickiness.
C) Smell.
D) Age.
Answer: A

Question: Loamy soil is best for farming because?
A) It is only sand.
B) It has balanced properties.
C) It is very hard.
D) It is white.
Answer: B

Question: Deforestation leads to?
A) More rain.
B) Better soil.
C) Increased soil erosion.
D) More animals.
Answer: C

Question: Silt particles are?
A) Largest.
B) Smallest.
C) Intermediate in size.
D) Invisible.
Answer: C

Question: Leaching is most common in?
A) Sandy soils.
B) Clay soils.
C) Peat soils.
D) Saline soils.
Answer: A

Question: In the nitrogen cycle, lightning helps in?
A) Denitrification.
B) Plant growth.
C) Nitrogen fixation.
D) Death.
Answer: C

Question: Which nutrient is a "mobile" nutrient in plants?
A) Calcium.
B) Nitrogen.
C) Iron.
D) Boron.
Answer: B

Question: Sulphur is a component of?
A) Fat.
B) Water.
C) Sand.
D) Proteins.
Answer: D

Question: The pF scale is used to measure?
A) Soil pH.
B) Soil moisture tension.
C) Wind.
D) Heat.
Answer: B

Question: Incipient wilting is?
A) Death.
B) Rapid growth.
C) Temporary loss of turgidity.
D) Flowering.
Answer: C

Question: Permanent Wilting Point (PWP) means?
A) Plant is thirsty.
B) Plant cannot recover.
C) Plant is sleeping.
D) Plant is green.
Answer: B

Question: Cation exchange occurs on the surface of?
A) Stones.
B) Water.
C) Air.
D) Colloids.
Answer: D

Question: Liming increases soil?
A) Acidity.
B) pH.
C) Sand.
D) Salt.
Answer: B

Question: What is the chemical formula for Urea?
A) 
Answer: A

Question: Which fertilizer is most explosive?
A) Urea.
B) NPK.
C) Ammonium Nitrate.
D) Lime.
Answer: C

Question: Organic matter improves soil?
A) Structure.
B) Fertility.
C) Water holding.
D) All of the above.
Answer: D

Question: Shelterbelts are used to?
A) Store water.
B) Reduce wind erosion.
C) Hide animals.
D) Plant rice.
Answer: B

Question: Overgrazing causes?
A) Grass growth.
B) More rain.
C) Forest growth.
D) Soil compaction and erosion.
Answer: D

Question: "Shifting cultivation" is also known as?
A) Commercial farming.
B) Slash and burn.
C) Ranching.
D) Irrigation.
Answer: B

Question: The most common gas in the atmosphere (78%) is?
A) Oxygen.
B) Carbon.
C) Nitrogen.
D) Argon.
Answer: C

Question: Sedimentary rocks are often?
A) Crystalline.
B) Layered (Stratified).
C) Glassy.
D) Liquid.
Answer: B

Question: Fossils are mostly found in?
A) Igneous rocks.
B) Metamorphic rocks.
C) Sedimentary rocks.
D) Granite.
Answer: C

Question: The basic unit of soil classification is?
A) Soil Order.
B) Soil Series.
C) Soil Family.
D) Soil Type.
Answer: B

Question: Cereals are primarily?
A) Protein sources.
B) Carbohydrate sources.
C) Fat sources.
D) Vitamins.
Answer: B

Question: Maize is a?
A) Legume.
B) Tuber.
C) Cereal.
D) Spice.
Answer: C

Question: The botanical name for Cassava is?
A) Manihot esculenta
B) Zea mays
C) Oryza sativa
D) Vigna unguiculata.
Answer: A

Question: Rice is best grown in?
A) Deserts.
B) Swampy/Flooded land.
C) Rocky hills.
D) Dry sand.
Answer: B

Question: Cowpea is a?
A) Cereal.
B) Fiber crop.
C) Beverage crop.
D) Legume.
Answer: D

Question: The process of removing seeds from cotton is?
A) Retting.
B) Milling.
C) Ginning.
D) Threshing.
Answer: C

Question: Which crop provides latex?
A) Cocoa.
B) Rubber.
C) Oil palm.
D) Coffee.
Answer: B

Question: Oil palm fruit consists of?
A) Only seeds.
B) Pericarp and Kernel.
C) Only skin.
D) Flowers.
Answer: B

Question: The botanical name for Yam is?
A) Dioscorea spp
B) Musa spp
C) Elaeis guineensis
D) Gossypium spp.
Answer: A

Question: Cocoa belongs to the family?
A) Poaceae.
B) Fabaceae.
C) Solanaceae.
D) Sterculiaceae.
Answer: D

Question: Pruning involves?
A) Planting seeds.
B) Applying fertilizer.
C) Removing excess branches.
D) Harvesting.
Answer: C

Question: Thinning is the?
A) Cutting of trees.
B) Removal of excess seedlings.
C) Adding water.
D) Killing pests.
Answer: B

Question: Supply is the?
A) Replanting of dead stands.
B) Sale of crops.
C) Use of hoes.
D) Harvesting.
Answer: A

Question: Nursery is essential for?
A) Maize.
B) Yam.
C) Cocoa and Tomato.
D) Cassava.
Answer: C

Question: A tool used for transplanting is?
A) Cutlass.
B) Hoe.
C) Hand trowel.
D) Rake.
Answer: C

Question: Propagation of cassava is by?
A) Seeds.
B) Stem cuttings.
C) Roots.
D) Leaves.
Answer: B

Question: Propagation of yam is by?
A) Seeds.
B) Stems.
C) Flowers.
D) Tubers (Setts).
Answer: D

Question: A "weed" is?
A) A medicinal herb.
B) Grass.
C) A plant out of place.
D) A forest tree.
Answer: C

Question: Striga is a parasitic weed common in?
A) Tubers.
B) Cocoa.
C) Rubber.
D) Cereals.
Answer: D

Question: Chemicals used to kill weeds are?
A) Pesticides.
B) Hericides.
C) Fungicides.
D) Nematicides.
Answer: B

Question: The best time to weed is?
A) After harvest.
B) Before flowering.
C) During dry season.
D) At night.
Answer: B

Question: Insects with biting and chewing mouthparts include?
A) Grasshoppers.
B) Butterflies.
C) Aphids.
D) Mosquitoes.
Answer: A

Question: The vector of the Cocoa swollen shoot virus is?
A) Whitefly.
B) Aphid.
C) Mealybug.
D) Beetle.
Answer: C

Question: A fungal disease of groundnut is?
A) Tikka leaf spot.
B) Blight.
C) Smut.
D) Rust.
Answer: A

Question: "Blast" is a major disease of?
A) Yam.
B) Rice.
C) Cassava.
D) Cowpea.
Answer: B

Question: Storage of grains is best done at?
A) 50% moisture.
B) 0% moisture.
C) 12-14% moisture.
D) 90% moisture.
Answer: C

Question: A silo is used for storing?
A) Meat.
B) Tubers.
C) Grains.
D) Fruits.
Answer: C

Question: Yam barn is used for?
A) Planting yam.
B) Boiling yam.
C) Storing yam tubers.
D) Peeling yam.
Answer: C

Question: Cereals are stored in?
A) Rhumbus.
B) Cribs.
C) Silos.
D) All of the above.
Answer: D

Question: Biological control of pests involves?
A) Use of natural enemies.
B) Use of chemicals.
C) Handpicking.
D) Burning.
Answer: A

Question: The part of the plant usually attacked by the stem borer is the?
A) Root.
B) Leaf.
C) Stem.
D) Flower.
Answer: C

Question: Nematodes are?
A) Insects.
B) Microscopic worms.
C) Bacteria.
D) Fungi.
Answer: B

Question: A systemic herbicide?
A) Kills on contact.
B) Only kills roots.
C) Travels through the plant.
D) Is gas.
Answer: C

Question: Grafting involves?
A) Planting seeds.
B) Joining two plants together.
C) Cutting stems.
D) Using chemicals.
Answer: B

Question: The upper part of a graft is the?
A) Scion.
B) Stock.
C) Root.
D) Branch.
Answer: A

Question: The lower part of a graft is the?
A) Scion.
B) Leaf.
C) Bud.
D) Stock.
Answer: D

Question: Forcing flowering in pineapple can be done using?
A) Water.
B) Acetylene/Ethylene.
C) Nitrogen.
D) Heat.
Answer: B

Question: Fermentation is a key step in processing?
A) Rice.
B) Maize.
C) Cocoa.
D) Cotton.
Answer: C

Question: Decortication is the process of?
A) Removing the hull from groundnuts.
B) Killing insects.
C) Planting.
D) Watering.
Answer: A

Question: Parboiling rice helps to?
A) Cook it.
B) Make it white.
C) Kill it.
D) Reduce breakage and preserve vitamins.
Answer: D

Question: The major pest of stored cowpea is?
A) Weevil.
B) Aphid.
C) Bean beetle (Callosobruchus).
D) Locust.
Answer: C

Question: The "black pod" disease of cocoa is caused by?
A) Virus.
B) Fungus (Phytophthora).
C) Bacteria.
D) Insect.
Answer: B

Question: Mulching can control?
A) Insects.
B) Birds.
C) Weeds and soil moisture.
D) Sunlight.
Answer: C

Question: An annual crop?
A) Completes its life cycle in one year.
B) Lives for two years.
C) Lives forever.
D) Never flowers.
Answer: A

Question: A perennial crop?
A) Dies in one month.
B) Has no roots.
C) Lives for more than two years.
D) Is always a cereal.
Answer: C

Question: Example of a fiber crop?
A) Ginger.
B) Jute.
C) Pepper.
D) Rice.
Answer: B

Question: Sugarcane is propagated by?
A) Seeds.
B) Leaves.
C) Roots.
D) Stem cuttings (Setts).
Answer: D

Question: Citrus is best propagated by?
A) Seeds.
B) Budding.
C) Leaves.
D) Roots.
Answer: B

Question: Harvesting of oil palm is done using?
A) Cutlass.
B) Tractor.
C) Harvesting knife/Sickle.
D) Hoe.
Answer: C

Question: Ginger is a?
A) Cereal.
B) Legume.
C) Spice.
D) Fiber.
Answer: C

Question: Cattle, Sheep, and Goats are?
A) Non-ruminants.
B) Birds.
C) Ruminants.
D) Fishes.
Answer: C

Question: Ruminants have?
A) Four stomach compartments.
B) One stomach.
C) No stomach.
D) Two hearts.
Answer: A

Question: The largest stomach compartment in a ruminant is the?
A) Reticulum.
B) Rumen.
C) Omasum.
D) Abomasum.
Answer: B

Question: The "true stomach" of a ruminant is the?
A) Rumen.
B) Reticulum.
C) Abomasum.
D) Omasum.
Answer: C

Question: Rabbits and Pigs are?
A) Ruminants.
B) Insects.
C) Parasites.
D) Non-ruminants.
Answer: D

Question: A male pig is called a?
A) Boar.
B) Bull.
C) Ram.
D) Buck.
Answer: A

Question: A female sheep is called an?
A) Sow.
B) Ewe.
C) Doe.
D) Cow.
Answer: B

Question: The act of giving birth in pigs is?
A) Kindling.
B) Calving.
C) Farrowing.
D) Lambing.
Answer: C

Question: The act of giving birth in rabbits is?
A) Kindling.
B) Farrowing.
C) Calving.
D) Foaling.
Answer: A

Question: Gestation period for cattle is about?
A) 114 days.
B) 280 days.
C) 31 days.
D) 150 days.
Answer: B

Question: Gestation period for pigs is?
A) 30 days.
B) 200 days.
C) 114 days (3-3-3).
D) 9 months.
Answer: C

Question: Colostrum is?
A) Yellow paint.
B) Dry grass.
C) Medicine.
D) The first milk after birth.
Answer: D

Question: Maintenance ration is given to?
A) Maintain body weight.
B) Produce milk.
C) Work hard.
D) Grow fast.
Answer: A

Question: Production ration is given for?
A) Just living.
B) Sleeping.
C) Growth, milk, or eggs.
D) Fattening only.
Answer: C

Question: A castrated male cattle is a?
A) Bull.
B) Heifer.
C) Calf.
D) Steer/Bullock.
Answer: D

Question: A young female cattle that hasn't calved is a?
A) Heifer.
B) Cow.
C) Steer.
D) Bull.
Answer: A

Question: The poultry house for egg-laying birds is a?
A) Sty.
B) Battery cage.
C) Pen.
D) Stable.
Answer: B

Question: Candling is the process of?
A) Making candles.
B) Boiling eggs.
C) Checking egg fertility using light.
D) Killing chickens.
Answer: C

Question: A castrated male chicken is a?
A) Capon.
B) Rooster.
C) Cockerel.
D) Hen.
Answer: A

Question: Culling in poultry means?
A) Feeding birds.
B) Vaccinating.
C) Selling eggs.
D) Removing unproductive birds.
Answer: D

Question: The incubation period for chicken eggs is?
A) 30 days.
B) 21 days.
C) 14 days.
D) 7 days.
Answer: B

Question: A "broiler" is a bird kept for?
A) Eggs.
B) Feathers.
C) Meat.
D) Racing.
Answer: C

Question: A "layer" is a bird kept for?
A) Eggs.
B) Meat.
C) Protection.
D) Noise.
Answer: A

Question: The vector of Trypanosomiasis (sleeping sickness) is?
A) Tick.
B) Mosquito.
C) Tsetse fly.
D) Lice.
Answer: C

Question: Foot and Mouth disease is caused by a?
A) Virus.
B) Bacteria.
C) Fungus.
D) Worm.
Answer: A

Question: Newcastle disease affects?
A) Cattle.
B) Pigs.
C) Goats.
D) Poultry.
Answer: D

Question: An endoparasite lives?
A) Outside the host.
B) In the forest.
C) Inside the host.
D) In water.
Answer: C

Question: An example of an endoparasite is?
A) Tick.
B) Tapeworm.
C) Louse.
D) Flea.
Answer: B

Question: Example of an ectoparasite is?
A) Roundworm.
B) Tick.
C) Liver fluke.
D) Coccidia.
Answer: B

Question: Liver fluke intermediate host is the?
A) Pig.
B) Cow.
C) Water snail.
D) Grass.
Answer: C

Question: Debeaking in poultry prevents?
A) Disease.
B) Cannibalism/Egg pecking.
C) Flying.
D) Noise.
Answer: B

Question: Dipping and Spraying are used to control?
A) Ectoparasites.
B) Endoparasites.
C) Bacteria.
D) Viruses.
Answer: A

Question: Artificial Insemination (AI) involves?
A) Natural mating.
B) Cloning.
C) Manual introduction of semen.
D) Surgery.
Answer: C

Question: Silage is?
A) Dry grass.
B) Fermented green fodder.
C) Animal bone.
D) Fish meal.
Answer: B

Question: Hay is?
A) Dried grass used as feed.
B) Fresh grass.
C) Grains.
D) Meat.
Answer: A

Question: An example of a protein source in animal feed is?
A) Maize.
B) Cassava.
C) Fish meal.
D) Grass.
Answer: C

Question: The process of weaning is?
A) Birth.
B) Mating.
C) Death.
D) Separating young from mother's milk.
Answer: D

Question: The "honeycomb" stomach is the?
A) Rumen.
B) Omasum.
C) Abomasum.
D) Reticulum.
Answer: D

Question: Fish farming is also called?
A) Apiculture.
B) Aquaculture.
C) Sericulture.
D) Horticulture.
Answer: B

Question: The most common fish cultured in Nigeria is?
A) Shark.
B) Whale.
C) Catfish (Clarias).
D) Salmon.
Answer: C

Question: A pond should be "limed" to?
A) Make it white.
B) Reduce acidity and kill parasites.
C) Grow grass.
D) Add salt.
Answer: B

Question: Fingerlings are?
A) Fish bones.
B) Young fish.
C) Fish feed.
D) Large fish.
Answer: B

Question: Apiculture is the keeping of?
A) Bees.
B) Fishes.
C) Birds.
D) Rabbits.
Answer: A

Question: Beehives provide?
A) Meat.
B) Honey and Wax.
C) Milk.
D) Wool.
Answer: B

Question: Snail farming is called?
A) Apiculture.
B) Aquaculture.
C) Heliciculture.
D) Floriculture.
Answer: C

Question: The "gizzard" in birds is for?
A) Grinding food.
B) Digestion.
C) Storage.
D) Flying.
Answer: A

Question: Pasture is?
A) A forest.
B) Land covered with grass for grazing.
C) A farm.
D) A road.
Answer: B

Question: Overstocking leads to?
A) More grass.
B) Fat animals.
C) Overgrazing and soil degradation.
D) More rain.
Answer: C

Question: An example of a grass for pasture is?
A) Elephant grass.
B) Cowpea.
C) Mucuna.
D) Centrosema.
Answer: A

Question: The heat period in animals is called?
A) Gestation.
B) Parturition.
C) Lactation.
D) Oestrus.
Answer: D

Question: The law of demand states that?
A) Price up, Demand up.
B) No change.
C) Price up, Demand down.
D) Supply is constant.
Answer: C

Question: A "Market" is a?
A) Building.
B) Place of exchange.
C) Street.
D) Shop.
Answer: B

Question: Fixed costs?
A) Change with output.
B) Are zero.
C) Do not change with output.
D) Are only for seeds.
Answer: C

Question: Example of a fixed cost is?
A) Fertilizer cost.
B) Seed cost.
C) Labor wages.
D) Land rent.
Answer: D

Question: Variable costs?
A) Never change.
B) Change with the level of production.
C) Are paid by government.
D) Are hidden.
Answer: B

Question: Diminishing returns occurs when?
A) Marginal product decreases.
B) Profit is zero.
C) Output stops.
D) Input stops.
Answer: A

Question: Agricultural Extension involves?
A) Giving money.
B) Teaching farmers new methods.
C) Selling tractors.
D) Building schools.
Answer: B

Question: The most effective extension method for groups is?
A) Radio.
B) Posters.
C) Method demonstration.
D) Letters.
Answer: C

Question: Farm records help in?
A) Planning and management.
B) Decoration.
C) Paying high tax.
D) Avoiding work.
Answer: A

Question: A "Balance Sheet" shows?
A) Profits.
B) List of workers.
C) History.
D) Assets and Liabilities.
Answer: D

Question: Assets - Liabilities = ?
A) Profit.
B) Net worth (Equity).
C) Loss.
D) Tax.
Answer: B

Question: Agricultural credit is?
A) Gifts.
B) Taxes.
C) Loans for farming.
D) Shares.
Answer: C

Question: The main source of farm credit in Nigeria is?
A) Friends.
B) Markets.
C) Churches.
D) Agricultural banks/Cooperatives.
Answer: D

Question: Cooperative societies help farmers to?
A) Fight.
B) Avoid work.
C) Pool resources and market goods.
D) Pay no tax.
Answer: C

Question: A "Subsidy" is?
A) Government financial support.
B) A tax.
C) A fine.
D) A loan.
Answer: A

Question: Marketing boards?
A) Increase prices.
B) Stabilize prices.
C) Sell only to Europe.
D) Close farms.
Answer: B

Question: Which is a marketing function?
A) Only planting.
B) Only weeding.
C) Processing, Storage, Transport.
D) Only praying.
Answer: C

Question: The "Middleman" in agriculture?
A) Is the farmer.
B) Links producer and consumer.
C) Is the government.
D) Is a robot.
Answer: B

Question: Land is?
A) Unlimited.
B) Free.
C) Mobile.
D) Limited in supply.
Answer: D

Question: The reward for land is?
A) Profit.
B) Interest.
C) Rent.
D) Wages.
Answer: C

Question: The reward for labor is?
A) Wages/Salary.
B) Profit.
C) Rent.
D) Interest.
Answer: A

Question: The reward for capital is?
A) Rent.
B) Interest.
C) Wages.
D) Profit.
Answer: B

Question: The entrepreneur's reward is?
A) Wages.
B) Rent.
C) Profit.
D) Interest.
Answer: C

Question: A farm inventory is a?
A) Record of rain.
B) List of all assets and their values.
C) Map.
D) Diary.
Answer: B

Question: Depreciation is the?
A) Profit.
B) Gain.
C) Tax.
D) Loss in value of farm assets over time.
Answer: D

Question: Salvage value is the?
A) Cost price.
B) Market price.
C) Value of an asset at the end of its life.
D) Profit.
Answer: C

Question: "Mass media" extension includes?
A) Home visits.
B) Radio and Television.
C) Group talks.
D) Letters.
Answer: B

Question: An extension "Vector" is?
A) A pest.
B) A disease.
C) A tool.
D) An agent of change.
Answer: D

Question: "Adoption" in extension means?
A) Taking a child.
B) Accepting and using new ideas.
C) Buying land.
D) Selling a farm.
Answer: B

Question: Small-scale farmers often face?
A) Too much land.
B) Lack of credit.
C) Too much money.
D) High technology.
Answer: B

Question: Equilibrium price is where?
A) Price is high.
B) Price is low.
C) Demand equals Supply.
D) No sales.
Answer: C

Question: Price floor is?
A) Maximum price.
B) Zero price.
C) Market price.
D) Minimum price set by government.
Answer: D

Question: Price ceiling is?
A) Maximum price set by government.
B) Minimum price.
C) High price.
D) Low price.
Answer: A

Question: Elasticity of demand measures?
A) Length of a crop.
B) Responsiveness of demand to price.
C) Soil pH.
D) Rain.
Answer: B

Question: Farm budget is a?
A) Record of past years.
B) Financial plan for the farm.
C) Map.
D) Law.
Answer: B

Question: Partial budget is used for?
A) Minor changes in the farm.
B) Whole farm.
C) Closing the farm.
D) Starting a farm.
Answer: A

Question: "Capital" in agriculture includes?
A) Only cash.
B) Only land.
C) Machinery, seeds, and livestock.
D) Only labor.
Answer: C

Question: Labor efficiency is?
A) Total workers.
B) Output per man-hour.
C) Total hours.
D) Total pay.
Answer: B

Question: The primary source of farm power in Nigeria is?
A) Tractors.
B) Wind.
C) Human labor.
D) Electricity.
Answer: C

Question: Animal power (e.g., bullocks) is common in?
A) Southern Nigeria.
B) Northern Nigeria.
C) Cities.
D) Oceans.
Answer: B

Question: Internal combustion engine is found in?
A) Tractors.
B) Hoes.
C) Cutlasses.
D) Rakes.
Answer: A

Question: Hydraulic system in a tractor?
A) Drives the wheels.
B) Cools the engine.
C) Makes music.
D) Lifts and lowers implements.
Answer: D

Question: A "Plough" is used for?
A) Secondary tillage.
B) Primary tillage (breaking soil).
C) Planting.
D) Harvesting.
Answer: B

Question: A "Harrow" is used for?
A) Digging wells.
B) Secondary tillage (pulverizing soil).
C) Cutting trees.
D) Spraying.
Answer: B

Question: A "Ridger" is used to?
A) Flatten land.
B) Dig holes.
C) Plant rice.
D) Make ridges.
Answer: D

Question: Planters are used for?
A) Watering.
B) Weeding.
C) Harvesting.
D) Sowing seeds.
Answer: D

Question: A "Knapsack sprayer" is used for?
A) Watering.
B) Applying chemicals.
C) Storage.
D) Planting.
Answer: B

Question: Maintenance of farm tools involves?
A) Leaving in rain.
B) Breaking.
C) Cleaning and oiling.
D) Burying.
Answer: C

Question: Farm workshop is for?
A) Repairing tools.
B) Sleeping.
C) Cooking.
D) Storing grain.
Answer: A

Question: Agriculture is?
A) Only for the poor.
B) Unimportant.
C) The backbone of many economies.
D) A waste of time.
Answer: C
