Question: The basic structural and functional unit of life is the?

A) Tissue

B) System

C) Cell

D) Organ

Answer: C

Question: Which organelle is known as the "powerhouse" of the cell for producing ATP?

A) Nucleus

B) Mitochondrion

C) Golgi body

D) Ribosome

Answer: B

Question: The process by which green plants manufacture their own food is?

A) Photosynthesis

B) Respiration

C) Transpiration

D) Excretion

Answer: A

Question: Which of these is a major metabolic function of the liver?

A) Primary digestion of starch

B) Production of insulin

C) Pumping of oxygenated blood

D) Deamination of excess amino acids

Answer: D

Question: The movement of water molecules from a region of higher water potential to lower water potential through a semi-permeable membrane is?

A) Osmosis

B) Diffusion

C) Plasmolysis

D) Translocation

Answer: A

Question: Which vitamin is essential for the normal clotting of blood?

A) Vitamin A

B) Vitamin C

C) Vitamin K

D) Vitamin E

Answer: C

Question: The primary site of gaseous exchange in the human lungs is the?

A) Bronchi

B) Alveoli

C) Trachea

D) Pleura

Answer: B

Question: Botanically speaking, which of these is classified as a berry?

A) Mango

B) Tomato

C) Coconut

D) Cashew

Answer: B

Question: The enzyme in the stomach that initiates the digestion of proteins is?

A) Ptyalin

B) Lipase

C) Amylase

D) Pepsin

Answer: D

Question: A deficiency of Vitamin C in the diet leads to?

A) Scurvy

B) Rickets

C) Beri-beri

D) Night blindness

Answer: A

Question: Which blood group is regarded as the "Universal Donor"?

A) Group O

B) Group AB

C) Group A

D) Group B

Answer: A

Question: The genetic material (DNA) of a eukaryotic cell is primarily stored in the?

A) Cytoplasm

B) Vacuole

C) Nucleus

D) Cell wall

Answer: C

Question: In a flowering plant, the part that develops into a fruit after fertilization is the?

A) Stigma

B) Ovary

C) Style

D) Ovule

Answer: B

Question: Which unicellular organism moves and captures food using pseudopodia?

A) Paramecium

B) Euglena

C) Spirogyra

D) Amoeba

Answer: D

Question: The simplest form of carbohydrate (monosaccharide) used in respiration is?

A) Sucrose

B) Glucose

C) Starch

D) Cellulose

Answer: B

Question: The process of maintaining a stable internal environment despite external changes is?

A) Homeostasis

B) Metabolism

C) Reproduction

D) Growth

Answer: A

Question: Which type of teeth are specifically adapted for tearing flesh?

A) Incisors

B) Molars

C) Canines

D) Premolars

Answer: C

Question: The male reproductive part of a flower is collectively called the?

A) Stamen

B) Carpel

C) Petal

D) Sepal

Answer: A

Question: The yellowing of plant leaves due to a deficiency in magnesium or light is?

A) Wilt

B) Chlorosis

C) Necrosis

D) Etiolation

Answer: B

Question: Which hormone is responsible for lowering blood sugar levels?

A) Adrenaline

B) Thyroxine

C) Testosterone

D) Insulin

Answer: D

Question: The study of the interactions between living organisms and their environment is?

A) Genetics

B) Anatomy

C) Ecology

D) Physiology

Answer: C

Question: A sudden, inheritable change in the genetic structure of an organism is a?

A) Mutation

B) Variation

C) Evolution

D) Selection

Answer: A

Question: Which part of the human brain is primarily responsible for balance and muscular coordination?

A) Cerebrum

B) Cerebellum

C) Medulla Oblongata

D) Hypothalamus

Answer: B

Question: What is the correct scientific name for modern humans?

A) Homo erectus

B) Homo sapiens

C) Panthera leo

D) Zea mays

Answer: B

Question: The straw-colored fluid part of the blood in which cells are suspended is?

A) Plasma

B) Serum

C) Hemoglobin

D) Lymph

Answer: A

Question: Which of the following is a flightless bird?

A) Pigeon

B) Eagle

C) Hawk

D) Ostrich

Answer: D

Question: The breakdown of glucose to release energy in the absence of oxygen is?

A) Aerobic respiration

B) Inhalation

C) Anaerobic respiration (Fermentation)

D) Photosynthesis

Answer: C

Question: A Lichen is a symbiotic association between?

A) A fungus and an alga

B) A fungus and a protozoan

C) A root and a bacterium

D) Two different fungi

Answer: A

Question: Which mineral element is essential for the formation of strong bones and teeth?

A) Iron

B) Calcium

C) Iodine

D) Sodium

Answer: B

Question: The respiratory organ of a typical bony fish is the?

A) Lung

B) Gill

C) Skin

D) Trachea

Answer: B

Question: The basic functional unit of heredity is the?

A) Chromosome

B) Cell

C) Nucleotide

D) Gene

Answer: D

Question: The loss of water vapor from the aerial parts of a plant is known as?

A) Evaporation

B) Guttation

C) Transpiration

D) Osmosis

Answer: C

Question: The light-sensitive inner layer of the eye where images are formed is the?

A) Retina

B) Sclera

C) Cornea

D) Iris

Answer: A

Question: The type of joint that allows for 360-degree movement (e.g., in the shoulder) is the?

A) Hinge joint

B) Ball and socket joint

C) Pivot joint

D) Fixed joint

Answer: B

Question: The causative agent of Malaria is the?

A) Anopheles mosquito

B) Virus

C) Plasmodium (protozoan)

D) Bacterium

Answer: C

Question: The microscopic functional unit of the human kidney is the?

A) Neuron

B) Alveolus

C) Nephron

D) Villus

Answer: C

Question: The green pigment that traps light energy for photosynthesis is?

A) Xanthophyll

B) Carotene

C) Anthocyanin

D) Chlorophyll

Answer: D

Question: Which of these is a fundamental characteristic of all living things?

A) Density

B) Irritability (Sensitivity)

C) Solubility

D) Hardness

Answer: B

Question: The first trophic level in any food chain is occupied by?

A) Producers

B) Decomposers

C) Primary Consumers

D) Predators

Answer: A

Question: A tapeworm obtains its nutrition through which method?

A) Holozoic

B) Parasitic

C) Saprophytic

D) Autotrophic

Answer: B

Question: The largest internal organ/gland in the human body is the?

A) Pancreas

B) Liver

C) Thyroid

D) Pituitary

Answer: B

Question: The process of shedding the old exoskeleton in arthropods to allow for growth is?

A) Molting (Ecdysis)

B) Metamorphosis

C) Hibernation

D) Aestivation

Answer: A

Question: Which of these organisms belongs to the Phylum Arthropoda?

A) Earthworm

B) Cockroach

C) Snail

D) Starfish

Answer: B

Question: The part of a seed that provides nourishment to the developing embryo is the?

A) Radicle

B) Plumule

C) Endosperm or Cotyledon

D) Testa

Answer: C

Question: The meteorological instrument used to measure wind speed is the?

A) Barometer

B) Anemometer

C) Hygrometer

D) Thermometer

Answer: B

Question: A collection of similar cells that work together to perform a specific function is a?

A) Organ

B) Tissue

C) System

D) Organism

Answer: B

Question: The biological process by which organisms ensure the continuation of their species is?

A) Respiration

B) Reproduction

C) Excretion

D) Growth

Answer: B

Question: Which blood vessel is the only artery that carries deoxygenated blood?

A) Pulmonary artery

B) Aorta

C) Coronary artery

D) Renal artery

Answer: A

Question: The stage of mitosis where chromosomes align at the cell's equator is?

A) Prophase

B) Metaphase

C) Anaphase

D) Telophase

Answer: B

Question: Which atmospheric gas is a raw material consumed during photosynthesis?

A) Oxygen

B) Nitrogen

C) Carbon dioxide

D) Argon

Answer: C

Question: The heart valve located between the right atrium and the right ventricle is the?

A) Bicuspid valve

B) Tricuspid valve

C) Semilunar valve

D) Mitral valve

Answer: B

Question: The biological union of a male gamete and a female gamete is?

A) Pollination

B) Germination

C) Fertilization

D) Ovulation

Answer: C

Question: The theory of "Inheritance of Acquired Characteristics" (Use and Disuse) was proposed by?

A) Charles Darwin

B) Jean-Baptiste Lamarck

C) Gregor Mendel

D) Alfred Wallace

Answer: B

Question: Which organ is primarily responsible for the detoxification of harmful substances in the blood?

A) Kidney

B) Liver

C) Spleen

D) Heart

Answer: B

Question: An "aggregate fruit" (like a raspberry) is formed from?

A) A single ovary of one flower

B) Ovaries of many different flowers

C) Several ovaries of a single flower

D) The receptacle only

Answer: C

Question: The wave-like muscular contraction that moves food through the gut is?

A) Peristalsis

B) Diffusion

C) Active transport

D) Osmosis

Answer: A

Question: An organism that possesses both male and female reproductive organs is a?

A) Unisexual organism

B) Hermaphrodite

C) Hybrid

D) Parasite

Answer: B

Question: Which gland is known as the "Master Gland" because it controls other endocrine glands?

A) Adrenal

B) Thyroid

C) Pituitary

D) Pancreas

Answer: C

Question: In vascular plants, the tissue responsible for the upward transport of water and minerals is?

A) Phloem

B) Xylem

C) Parenchyma

D) Sclerenchyma

Answer: B

Question: The basic and smallest unit used in the classification of living things is?

A) Species

B) Kingdom

C) Genus

D) Family

Answer: A

Question: Which vitamin can be synthesized by the human body when the skin is exposed to ultraviolet sunlight?

A) Vitamin A

B) Vitamin D

C) Vitamin B12

D) Vitamin E

Answer: B

Question: The "protein factories" of the cell are the?

A) Mitochondria

B) Ribosomes

C) Vacuoles

D) Lysosomes

Answer: B

Question: In insects with complete metamorphosis, the inactive/resting stage is the?

A) Larva

B) Nymph

C) Pupa

D) Imago

Answer: C

Question: Which part of the inner ear is specifically responsible for maintaining body balance?

A) Cochlea

B) Semicircular canals

C) Ossicles

D) Eardrum

Answer: B

Question: A nutritional deficiency of Iodine results in the swelling of the neck known as?

A) Scurvy

B) Goiter

C) Rickets

D) Pellagra

Answer: B

Question: Plants that manufacture their own food using light energy exhibit which type of nutrition?

A) Holozoic

B) Holophytic (Autotrophic)

C) Saprophytic

D) Parasitic

Answer: B

Question: Adrenaline is often called the "Emergency Hormone" because it prepares the body for?

A) Deep sleep

B) Digestion

C) Fight or flight

D) Growth

Answer: C

Question: What type of skeleton is found in crabs, spiders, and insects?

A) Endoskeleton

B) Exoskeleton

C) Hydrostatic skeleton

D) Bony skeleton

Answer: B

Question: The part of the brain that acts as the control center for hunger, thirst, and body temperature is the?

A) Cerebellum

B) Hypothalamus

C) Pons

D) Medulla

Answer: B

Question: Which component of the blood is primarily involved in defending the body against pathogens?

A) Red blood cells

B) Platelets

C) Plasma

D) White blood cells

Answer: D

Question: The growth movement of a plant in response to the direction of light is?

A) Geotropism

B) Hydrotropism

C) Phototropism

D) Chemotropism

Answer: C

Question: The structural and functional unit of the human nervous system is the?

A) Nephron

B) Neuron

C) Axon

D) Synapse

Answer: B

Question: The innermost part of the tooth containing living tissues, nerves, and blood vessels is the?

A) Enamel

B) Dentine

C) Pulp cavity

D) Cementum

Answer: C

Question: Height and skin color in humans are examples of what kind of variation?

A) Continuous

B) Discontinuous

C) Qualitative

D) Meristic

Answer: A

Question: Which of the following is a vertebrate (animal with a backbone)?

A) Crab

B) Spider

C) Frog

D) Earthworm

Answer: C

Question: Which structure in the human ear converts sound vibrations into nerve impulses?

A) Pinna

B) Ossicles

C) Cochlea

D) Vestibule

Answer: C

Question: Tuberculosis (TB) is a disease caused by which type of microorganism?

A) Virus

B) Fungus

C) Protozoan

D) Bacterium

Answer: D

Question: The biological process of producing milk to feed the young in mammals is?

A) Ovulation

B) Lactation

C) Gestation

D) Parturition

Answer: B

Question: The scientific study of fossils is known as?

A) Ecology

B) Paleontology

C) Archaeology

D) Anthropology

Answer: B

Question: Sweat glands and hair follicles are located in which major layer of the skin?

A) Epidermis

B) Dermis

C) Subcutaneous layer

D) Cornified layer

Answer: B

Question: A cross between an hybrid and one of its homozygous recessive parents is a?

A) Monohybrid cross

B) Testcross

C) Dihybrid cross

D) Polyhybrid cross

Answer: B

Question: Which chemical reagent is used to confirm the presence of starch in a food sample?

A) Benedict's solution

B) Iodine solution

C) Millon's reagent

D) Sudan III

Answer: B

Question: Which nitrogenous base is found in DNA but is absent in RNA?

A) Adenine

B) Guanine

C) Uracil

D) Thymine

Answer: D

Question: The microscopic pores on the surface of leaves through which gas exchange occurs are the?

A) Lenticels

B) Stomata

C) Cuticles

D) Guard cells

Answer: B

Question: Which of these birds has a beak specifically adapted for sucking nectar from flowers?

A) Eagle

B) Sunbird

C) Woodpecker

D) Duck

Answer: B

Question: The ability of the lens of the eye to change its shape to focus on near or distant objects is?

A) Reflection

B) Accommodation

C) Refraction

D) Binocular vision

Answer: B

Question: How many chromosomes are found in a normal somatic (body) cell of a human?

A) 23

B) 44

C) 48

D) 46

Answer: D

Question: The production of fruit without fertilization (resulting in seedless fruit) is?

A) Parthenocarpy

B) Parthenogenesis

C) Pollination

D) Germination

Answer: A

Question: The sensory organ for olfaction (smell) in humans is the?

A) Tongue

B) Nose

C) Skin

D) Ear

Answer: B

Question: Which blood vessel supplies oxygen-rich blood directly to the muscles of the heart?

A) Renal artery

B) Pulmonary artery

C) Coronary artery

D) Hepatic artery

Answer: C

Question: Which of the following is a classic example of an extinct animal?

A) African Elephant

B) Dodo

C) Blue Whale

D) Bengal Tiger

Answer: B

Question: Translocation in plants refers to the movement of manufactured sugars through the?

A) Xylem

B) Phloem

C) Pith

D) Cortex

Answer: B

Question: What is the common name for the larva of a mosquito?

A) Maggot

B) Caterpillar

C) Wriggler

D) Grub

Answer: C

Question: Which part of the brain controls involuntary actions like heartbeat and breathing?

A) Cerebrum

B) Medulla Oblongata

C) Cerebellum

D) Thalamus

Answer: B

Question: The set of teeth that are replaced by permanent teeth in humans are the?

A) Wisdom teeth

B) Molars

C) Milk (Deciduous) teeth

D) Canine teeth

Answer: C

Question: Which of these gases is a major contributor to the "Greenhouse Effect"?

A) Oxygen

B) Methane

C) Nitrogen

D) Argon

Answer: B

Question: Absorption of digested food takes place in the small intestine via finger-like structures called?

A) Alveoli

B) Villi

C) Nephrons

D) Cilia

Answer: B

Question: The dark pigment that protects the skin from UV radiation and gives it color is?

A) Melanin

B) Hemoglobin

C) Keratin

D) Bilirubin

Answer: A

Question: Plants that trap and digest insects to obtain nitrogen are known as?

A) Epiphytes

B) Parasites

C) Insectivorous plants

D) Saprophytes

Answer: C

Question: Taxonomy is the biological science of?

A) Studying ecosystems

B) Inheriting traits

C) Classification and naming of organisms

D) Animal behavior

Answer: C

Question: Which cell organelle contains powerful hydrolytic enzymes used for waste disposal?

A) Ribosome

B) Lysosome

C) Vacuole

D) Nucleus

Answer: B

Question: The conversion of atmospheric nitrogen into nitrates by soil bacteria is part of?

A) Nitrification

B) Nitrogen fixation

C) Denitrification

D) Putrefaction

Answer: B

Question: A person with blood group AB is referred to as a "Universal Recipient" because?

A) They can receive blood from any ABO group

B) They can donate to everyone

C) They lack antigens

D) They have Rhesus negative blood

Answer: A

Question: The primary male sex hormone produced in the testes is?

A) Estrogen

B) Progesterone

C) Testosterone

D) Insulin

Answer: C

Question: Parasitism is a biological relationship where?

A) Both organisms benefit

B) One benefits and the other is unharmed

C) One benefits and the other is harmed

D) Both organisms are harmed

Answer: C

Question: The three small bones (ossicles) of the human ear are located in the?

A) Outer ear

B) Inner ear

C) Middle ear

D) Cochlea

Answer: C

Question: The process by which a cell (like a white blood cell) engulfs solid particles is?

A) Phagocytosis

B) Pinocytosis

C) Exocytosis

D) Osmosis

Answer: A

Question: An Irish potato is an example of which type of modified plant part?

A) Root tuber

B) Bulb

C) Stem tuber

D) Rhizome

Answer: C

Question: Which digestive enzyme is responsible for breaking down fats into fatty acids and glycerol?

A) Amylase

B) Pepsin

C) Lipase

D) Trypsin

Answer: C

Question: Which plant hormone is primarily responsible for cell elongation and phototropic response?

A) Auxin

B) Ethylene

C) Abscisic acid

D) Cytokinin

Answer: A

Question: How many chambers are found in the heart of an adult frog (Amphibian)?

A) 2

B) 4

C) 1

D) 3

Answer: D

Question: The exudation of liquid water from the edges of leaves in some plants is?

A) Transpiration

B) Guttation

C) Evaporation

D) Respiration

Answer: B

Question: A severe deficiency of protein in a child's diet leads to?

A) Marasmus

B) Kwashiorkor

C) Scurvy

D) Pellagra

Answer: B

Question: The circular opening in the center of the iris that regulates light entry is the?

A) Cornea

B) Lens

C) Pupil

D) Retina

Answer: C

Question: The respiratory system of an adult insect consists of a network of?

A) Lungs

B) Gills

C) Alveoli

D) Tracheal tubes

Answer: D

Question: Which of the following is a water-soluble vitamin?

A) Vitamin A

B) Vitamin C

C) Vitamin D

D) Vitamin K

Answer: B

Question: In meiosis, the exchange of genetic material between homologous chromosomes (crossing over) occurs in?

A) Prophase I

B) Metaphase I

C) Anaphase II

D) Telophase I

Answer: A

Question: A fruit that develops from other floral parts (like the receptacle) instead of just the ovary is a?

A) True fruit

B) Dry fruit

C) False fruit (Pseudocarp)

D) Succulent fruit

Answer: C

Question: The excretory organs found in earthworms are the?

A) Flame cells

B) Nephridia

C) Malpighian tubules

D) Kidneys

Answer: B

Question: Which type of blood vessel contains valves to prevent the backflow of blood?

A) Artery

B) Capillary

C) Vein

D) Arteriole

Answer: C

Question: Which type of joint is found at the human knee and elbow?

A) Ball and socket joint

B) Pivot joint

C) Gliding joint

D) Hinge joint

Answer: D

Question: Who was the first scientist to observe and name "cells" while looking at cork?

A) Anton van Leeuwenhoek

B) Robert Hooke

C) Charles Darwin

D) Louis Pasteur

Answer: B

Question: The physiological process of removing metabolic waste products from the body is?

A) Egestion

B) Secretion

C) Excretion

D) Defecation

Answer: C

Question: The enzyme found in human saliva that breaks down starch into maltose is?

A) Pepsin

B) Ptyalin (Salivary Amylase)

C) Renin

D) Trypsin

Answer: B

Question: Which gaseous plant hormone is responsible for the ripening of fruits?

A) Auxin

B) Gibberellin

C) Cytokinin

D) Ethylene

Answer: D

Question: The area of the retina with the highest concentration of cone cells, providing the sharpest vision, is the?

A) Blind spot

B) Fovea (Yellow spot)

C) Sclera

D) Cornea

Answer: B

Question: The parasite that causes African Sleeping Sickness is transmitted by the?

A) Anopheles mosquito

B) Housefly

C) Tsetse fly

D) Tick

Answer: C

Question: The total genetic constitution of an individual organism is its?

A) Phenotype

B) Genotype

C) Allele

D) Hybrid

Answer: B

Question: Which form of asexual reproduction is commonly seen in Yeast cells?

A) Binary fission

B) Spore formation

C) Budding

D) Fragmentation

Answer: C

Question: Who is universally recognized as the "Father of Modern Genetics"?

A) Charles Darwin

B) Jean Lamarck

C) James Watson

D) Gregor Mendel

Answer: D

Question: Which type of human teeth are broad and flat for grinding and crushing food?

A) Incisors

B) Canines

C) Molars

D) Wisdom teeth

Answer: C

Question: The colored, muscular part of the eye that controls the size of the pupil is the?

A) Iris

B) Sclera

C) Retina

D) Cornea

Answer: A

Question: The type of cell division that results in two identical daughter cells for growth and repair is?

A) Meiosis

B) Mitosis

C) Fission

D) Budding

Answer: B

Question: Which of the following is an example of a flightless bird?

A) Eagle

B) Sparrow

C) Penguin

D) Parrot

Answer: C

Question: The muscular organ responsible for circulating blood throughout the body is the?

A) Lung

B) Heart

C) Liver

D) Kidney

Answer: B

Question: The longest and strongest bone in the human body, found in the thigh, is the?

A) Humerus

B) Femur

C) Radius

D) Tibia

Answer: B

Question: The C-shaped first section of the human small intestine is the?

A) Ileum

B) Jejunum

C) Duodenum

D) Colon

Answer: C

