

Question: Which of the following is a physical change?

A) Burning wood

B) Melting ice

C) Rusting iron

D) Souring of milk

Answer: B

Question: The subatomic particle with a negative charge is the?

A) Proton

B) Neutron

C) Positron

D) Electron

Answer: D

Question: The atomic number of an element is determined by the number of?

A) Neutrons

B) Protons

C) Valence electrons

D) Electrons + Neutrons

Answer: B

Question: Isotopes are atoms of the same element with different?

A) Atomic numbers

B) Mass numbers

C) Number of protons

D) Chemical properties

Answer: B

Question: Which of the following is a noble gas?

A) Chlorine

B) Nitrogen

C) Argon

D) Oxygen

Answer: C

Question: The bond formed by the sharing of electrons is?

A) Ionic

B) Covalent

C) Metallic

D) Dative

Answer: B

Question: The shape of a water molecule is?

A) Linear

B) Trigonal planar

C) Tetrahedral

D) V-shaped/Bent

Answer: D

Question: What is the oxidation state of Manganese in Potassium Permanganate?

A) +7

B) +4

C) +6

D) +2

Answer: A

Question: The process of losing electrons is called?

A) Reduction

B) Neutralization

C) Oxidation

D) Sublimation

Answer: C

Question: A substance that speeds up a chemical reaction without being consumed is a?

A) Solvent

B) Catalyst

C) Solute

D) Oxidant

Answer: B

Question: Which gas is used in filling balloons?

A) Oxygen

B) Helium

C) Nitrogen

D) Carbon dioxide

Answer: B

Question: The pH of a neutral solution at 25 degrees Celsius is?

A) 7

B) 0

C) 1

D) 14

Answer: A

Question: Which of these is an example of an endothermic process?

A) Combustion

B) Respiration

C) Neutralization

D) Evaporation

Answer: D

Question: The most abundant gas in the atmosphere is?

A) Oxygen

B) Nitrogen

C) Hydrogen

D) Argon

Answer: B

Question: What is the empirical formula of Glucose?

A) CHO

B) C2H4O2

C) CH2O

D) C3H6O3

Answer: C

Question: The simplest organic compound is?

A) Ethane

B) Propane

C) Benzene

D) Methane

Answer: D

Question: Which law states that pressure is inversely proportional to volume at constant temperature?

A) Boyle's Law

B) Charles' Law

C) Graham's Law

D) Avogadro's Law

Answer: A

Question: The functional group of alkanols is?

A) -COOH

B) -OH

C) -CHO

D) -NH2

Answer: B

Question: Hard water contains the ions of?

A) Sodium and Potassium

B) Calcium and Magnesium

C) Iron and Copper

D) Lead and Zinc

Answer: B

Question: Which indicator gives a pink color in an alkaline solution?

A) Methyl orange

B) Litmus

C) Phenolphthalein

D) Methyl red

Answer: C

Question: The separation technique used to obtain pure water from sea water is?

A) Filtration

B) Distillation

C) Evaporation

D) Chromatography

Answer: B

Question: What is the molar mass of Calcium Carbonate? (Ca=40, C=12, O=16)

A) 150

B) 50

C) 100

D) 200

Answer: C

Question: The formula for calculating pH is?

A) pH = log[H+]

B) pH = -log[H+]

C) pH = ln[H+]

D) pH = -ln[H+]

Answer: B

Question: Which block of the periodic table contains the transition metals?

A) s-block

B) p-block

C) f-block

D) d-block

Answer: D

Question: The process of galvanizing iron involves coating it with?

A) Zinc

B) Tin

C) Copper

D) Silver

Answer: A

Question: Which of these is a polysaccharide?

A) Glucose

B) Sucrose

C) Fructose

D) Starch

Answer: D

Question: The solubility of a gas in a liquid generally?

A) Increases with temperature

B) Remains constant

C) Decreases with temperature

D) Is independent of pressure

Answer: C

Question: An example of an amphoteric oxide is?

A) Na2O

B) Al2O3

C) MgO

D) SO2

Answer: B

Question: The geometric shape of methane is?

A) Linear

B) Tetrahedral

C) Planar

D) Octahedral

Answer: B

Question: Which particle has the highest penetrating power?

A) Gamma

B) Alpha

C) Beta

D) Proton

Answer: A

Question: The extraction of aluminum from bauxite is called the?

A) Haber process

B) Hall-Heroult process

C) Contact process

D) Solvay process

Answer: B

Question: The monomer of natural rubber is?

A) Ethene

B) Styrene

C) Isoprene

D) Butadiene

Answer: C

Question: The general formula for Alkanes is?

A) CnH2n

B) CnH2n+2

C) CnH2n-2

D) CnH2n+1

Answer: B

Question: Which of the following is used as a refrigerant?

A) CO2

B) SO2

C) NO2

D) NH3

Answer: D

Question: The heat change at constant pressure is?

A) Enthalpy

B) Entropy

C) Free energy

D) Internal energy

Answer: A

Question: Which of the following is a strong acid?

A) CH3COOH

B) H2SO4

C) H2CO3

D) H3PO4

Answer: B

Question: The STP volume of 1 mole of any gas is?

A) 2.24 dm3

B) 22.4 dm3

C) 224 dm3

D) 0.224 dm3

Answer: B

Question: What type of reaction occurs between an acid and a base?

A) Addition

B) Substitution

C) Neutralization

D) Hydrolysis

Answer: C

Question: The primary constituent of natural gas is?

A) Methane

B) Ethane

C) Propane

D) Butane

Answer: A

Question: Which metal is the best conductor of electricity?

A) Copper

B) Silver

C) Gold

D) Aluminum

Answer: B

Question: The localized electrons in benzene are due to?

A) Single bonds

B) Double bonds

C) Resonance

D) Ionic character

Answer: C

Question: The Faraday's first law of electrolysis is represented by?

A) V = IR

B) m = zIt

C) F = ma

D) E = mc2

Answer: B

Question: Which of the following is an electrolyte?

A) Sugar solution

B) Sodium chloride solution

C) Copper wire

D) Alcohol

Answer: B

Question: The process of turning vegetable oil into margarine is?

A) Hydrogenation

B) Oxidation

C) Saponification

D) Esterification

Answer: A

Question: Which gas is produced when an acid reacts with a carbonate?

A) H2

B) O2

C) CO2

D) Cl2

Answer: C

Question: The main ore of iron is?

A) Bauxite

B) Cassiterite

C) Hematite

D) Galena

Answer: C

Question: Saponification is the hydrolysis of fats with?

A) Acid

B) Water

C) Alcohol

D) Alkali

Answer: D

Question: Which of the following will turn anhydrous copper (II) sulfate blue?

A) Acid

B) Water

C) Base

D) Alcohol

Answer: B

Question: The temporary hardness of water is caused by?

A) CaSO4

B) MgCl2

C) Ca(HCO3)2

D) NaCl

Answer: C

Question: In the periodic table, electronegativity increases across a period from?

A) Right to left

B) Top to bottom

C) Left to right

D) Bottom to top

Answer: C

Question: An ionic bond is also known as?

A) Covalent

B) Electrovalent

C) Metallic

D) Hydrogen bond

Answer: B

Question: The element with the highest electronegativity is?

A) Chlorine

B) Fluorine

C) Oxygen

D) Nitrogen

Answer: B

Question: The law of conservation of mass was proposed by?

A) Dalton

B) Boyle

C) Lavoisier

D) Charles

Answer: C

Question: The percentage by mass of Oxygen in NaOH is?

A) 16%

B) 23%

C) 60%

D) 40%

Answer: D

Question: The oxidation state of Oxygen in peroxides is?

A) -2

B) 0

C) -1

D) +2

Answer: C

Question: A reaction where heat is given out is?

A) Endothermic

B) Exothermic

C) Isothermal

D) Adiabatic

Answer: B

Question: The escape of gas through a small hole is called?

A) Diffusion

B) Osmosis

C) Sublimation

D) Effusion

Answer: D

Question: The acid found in vinegar is?

A) Citric acid

B) Formic acid

C) Ethanoic acid

D) Lactic acid

Answer: C

Question: Which of these is used to test for CO2?

A) Litmus

B) Lime water

C) Splint

D) Phenolphthalein

Answer: B

Question: The number of valence electrons in Carbon is?

A) 4

B) 2

C) 6

D) 8

Answer: A

Question: The process of cracking is used to produce?

A) Soap

B) Water

C) Gasoline

D) Alcohol

Answer: C

Question: The catalyst used in the Haber process is?

A) Vanadium (V) oxide

B) Finely divided iron

C) Platinum

D) Nickel

Answer: B

Question: The molar volume of a gas at STP is?

A) 2.24 dm3

B) 24 dm3

C) 12 dm3

D) 22.4 dm3

Answer: D

Question: The formula for density is?

A) Mass x Volume

B) Mass / Volume

C) Volume / Mass

D) Force / Area

Answer: B

Question: A solution that resists change in pH is?

A) Saturated

B) Concentrated

C) Buffer

D) Dilute

Answer: C

Question: Which of these is a dative covalent bond donor?

A) H+

B) BF3

C) NH3

D) CH4

Answer: C

Question: The purest form of iron is?

A) Pig iron

B) Wrought iron

C) Cast iron

D) Steel

Answer: B

Question: The reagent used to test for reducing sugars is?

A) Iodine

B) Biuret

C) Sudan III

D) Fehling's solution

Answer: D

Question: The atomic theory was proposed by?

A) Robert Boyle

B) John Dalton

C) Ernest Rutherford

D) J.J. Thomson

Answer: B

Question: The isotope of Hydrogen used in nuclear fusion is?

A) Protium

B) Both B and C

C) Deuterium

D) Tritium

Answer: B

Question: The force of attraction between polar molecules is?

A) Van der Waals

B) Metallic

C) Dipole-dipole

D) Ionic

Answer: C

Question: A base that is soluble in water is a/an?

A) Acid

B) Alkali

C) Salt

D) Oxide

Answer: B

Question: The salt formed from HCl and NaOH is?

A) Na2SO4

B) NaCl

C) Na2CO3

D) NaNO3

Answer: B

Question: The unit of molarity is?

A) mol/dm3

B) mol/g

C) g/dm3

D) mol/kg

Answer: A

Question: The decomposition of a substance by electricity is?

A) Hydrolysis

B) Pyrolysis

C) Electrolysis

D) Photolysis

Answer: C

Question: In an electrolytic cell, the anode is the electrode where?

A) Reduction occurs

B) Oxidation occurs

C) Electrons enter

D) Hydrogen is evolved

Answer: B

Question: Which gas is produced at the anode during electrolysis of brine?

A) Hydrogen

B) Oxygen

C) Nitrogen

D) Chlorine

Answer: D

Question: The standard electrode potential is measured using?

A) Standard Hydrogen Electrode

B) Glass electrode

C) Calomel electrode

D) Silver electrode

Answer: A

Question: The process of obtaining metals from their ores is?

A) Metallurgy

B) Ecology

C) Anatomy

D) Pathology

Answer: A

Question: Which metal occurs free in nature?

A) Iron

B) Gold

C) Sodium

D) Calcium

Answer: B

Question: The alloy of copper and zinc is?

A) Bronze

B) Steel

C) Brass

D) Duralumin

Answer: C

Question: The main gas in the sun is?

A) Helium

B) Hydrogen

C) Oxygen

D) Carbon

Answer: B

Question: A device that converts chemical energy to electrical energy is a?

A) Motor

B) Generator

C) Galvanic cell

D) Voltmeter

Answer: C

Question: The boiling point of water in Celsius is?

A) 0

B) 50

C) 273

D) 100

Answer: D

Question: The absolute zero temperature is?

A) 0 degrees C

B) -273.15 degrees C

C) 100 degrees C

D) 273.15 degrees C

Answer: B

Question: The gas law V/T = k is?

A) Boyle's Law

B) Dalton's Law

C) Charles' Law

D) Graham's Law

Answer: C

Question: The state of matter with no definite shape or volume is?

A) Solid

B) Liquid

C) Gas

D) Crystal

Answer: C

Question: The pressure exerted by the atmosphere is measured by?

A) Barometer

B) Thermometer

C) Hygrometer

D) Manometer

Answer: A

Question: The movement of particles from high to low concentration is?

A) Osmosis

B) Diffusion

C) Active transport

D) Capillarity

Answer: B

Question: The catalyst in the Contact process is?

A) Iron

B) Platinum

C) Vanadium (V) oxide

D) Nickel

Answer: C

Question: The acid responsible for the sour taste in lemons is?

A) Acetic

B) Citric

C) Malic

D) Tartaric

Answer: B

Question: The most reactive metal is?

A) Iron

B) Potassium

C) Gold

D) Copper

Answer: B

Question: The formula for Sulphuric acid is?

A) HCl

B) HNO3

C) H2SO4

D) H3PO4

Answer: C

Question: Which is a greenhouse gas?

A) Nitrogen

B) Methane

C) Oxygen

D) Argon

Answer: B

Question: The ozone layer protects us from?

A) X-rays

B) UV radiation

C) Infrared

D) Microwaves

Answer: B

Question: The hardest known substance is?

A) Graphite

B) Diamond

C) Iron

D) Quartz

Answer: B

Question: The allotrope of Carbon used as a lubricant is?

A) Diamond

B) Coke

C) Charcoal

D) Graphite

Answer: D

Question: The chemical formula for lime water is?

A) CaCO3

B) CaO

C) Ca(OH)2

D) CaCl2

Answer: C

Question: Which flame is used for welding?

A) Luminous

B) Non-luminous

C) Blue flame

D) Oxy-acetylene

Answer: D

Question: The formula for Ammonia is?

A) NH2

B) NH3

C) NH4

D) N2H4

Answer: B

Question: An atom that has lost or gained electrons is an?

A) Isotope

B) Molecule

C) Ion

D) Element

Answer: C

Question: The valence of Magnesium is?

A) 1

B) 2

C) 3

D) 4

Answer: B

Question: A covalent bond involving three pairs of electrons is a?

A) Single bond

B) Double bond

C) Triple bond

D) Quadruple bond

Answer: C

Question: The bond in NaCl is?

A) Ionic

B) Covalent

C) Metallic

D) Dative

Answer: A

Question: The geometry of CO2 is?

A) Angular

B) Tetrahedral

C) Linear

D) Octahedral

Answer: C

Question: Which of the following has a giant covalent structure?

A) H2O

B) NaCl

C) Diamond

D) CO2

Answer: C

Question: The Avogadro's constant is?

A) 6.02 x 10^-23

B) 6.02 x 10^23

C) 1.6 x 10^-19

D) 3.0 x 10^8

Answer: B

Question: The mass of 1 mole of O2 is?

A) 16g

B) 32g

C) 48g

D) 64g

Answer: B

Question: Relative atomic mass is based on which isotope?

A) Carbon-12

B) Hydrogen-1

C) Oxygen-16

D) Nitrogen-14

Answer: A

Question: A molar solution contains 1 mole of solute in?

A) 1kg solvent

B) 1dm3 solution

C) 100g water

D) 1 litre solvent

Answer: B

Question: The product of Pressure and Volume is constant is?

A) Charles' Law

B) Gay-Lussac's Law

C) Boyle's Law

D) Ideal Gas Law

Answer: C

Question: Real gases behave ideally at?

A) High P, Low T

B) Low P, High T

C) High P, High T

D) Low P, Low T

Answer: B

Question: The rate of diffusion of a gas is inversely proportional to the square root of its density is?

A) Dalton's Law

B) Graham's Law

C) Avogadro's Law

D) Boyle's Law

Answer: B

Question: The sum of partial pressures equals total pressure is?

A) Graham's Law

B) Dalton's Law

C) Charles' Law

D) Henry's Law

Answer: B

Question: Which indicator is best for titration of a strong acid and weak base?

A) Phenolphthalein

B) Litmus

C) Methyl orange

D) Bromothymol blue

Answer: C

Question: The pH of 0.01M HCl is?

A) 1

B) 3

C) 4

D) 2

Answer: D

Question: Which is a Lewis acid?

A) NH3

B) BF3

C) H2O

D) CH4

Answer: B

Question: The conjugate base of H2SO4 is?

A) SO4 (2-)

B) HSO4 (-)

C) H3SO4 (+)

D) OH (-)

Answer: B

Question: Water of crystallization makes a salt?

A) Anhydrous

B) Hydrated

C) Amorphous

D) Volatile

Answer: B

Question: Efflorescence is the loss of water of crystallization to the?

A) Soil

B) Solvent

C) Atmosphere

D) Acid

Answer: C

Question: Deliquescent substances absorb water to form a?

A) Solid

B) Gas

C) Crystal

D) Solution

Answer: D

Question: The solubility of KNO3 usually?

A) Increases with temp

B) Decreases with temp

C) Stays same

D) Is zero

Answer: A

Question: The heat of neutralization for strong acid/base is?

A) -13.7 kcal

B) -57.3 kJ

C) Both A and B

D) Variable

Answer: C

Question: A catalyst that slows down a reaction is a?

A) Promoter

B) Enzyme

C) Inhibitor

D) Isotope

Answer: C

Question: The minimum energy required for a reaction to occur is?

A) Activation energy

B) Potential

C) Kinetic

D) Free energy

Answer: A

Question: Le Chatelier's principle applies to systems in?

A) Motion

B) Equilibrium

C) Isolation

D) Combustion

Answer: B

Question: Increasing pressure favors the side with?

A) More moles of gas

B) More solids

C) Fewer moles of gas

D) No change

Answer: C

Question: The oxidation number of Hydrogen in NaH is?

A) +1

B) 0

C) -1

D) +2

Answer: C

Question: Reducing agents are substances that?

A) Gain electrons

B) Lose electrons

C) Gain oxygen

D) Lose hydrogen

Answer: B

Question: In the reaction Zn + Cu2+ -> Zn2+ + Cu, the oxidizing agent is?

A) Zn

B) Cu2+

C) Zn2+

D) Cu

Answer: B

Question: The electrode where reduction occurs is the?

A) Anode

B) Salt bridge

C) Cathode

D) Battery

Answer: C

Question: 1 Faraday equals?

A) 96,500 Coulombs

B) 6.02 Coulombs

C) 1 Ampere

D) 22.4 Coulombs

Answer: A

Question: The electrolyte in a car battery is?

A) HCl

B) H2SO4

C) NaOH

D) NaCl

Answer: B

Question: Stainless steel contains iron and?

A) Chromium and Nickel

B) Carbon

C) Copper

D) Zinc

Answer: A

Question: The primary ore of copper is?

A) Bauxite

B) Hematite

C) Copper pyrites

D) Cassiterite

Answer: C

Question: Which group 1 element is used in photocells?

A) Lithium

B) Cesium

C) Sodium

D) Potassium

Answer: B

Question: Group 2 elements are called?

A) Alkali metals

B) Halogens

C) Alkaline earth metals

D) Chalcogens

Answer: C

Question: The most reactive halogen is?

A) Iodine

B) Bromine

C) Fluorine

D) Chlorine

Answer: C

Question: Chlorine is used in water treatment to?

A) Soften water

B) Remove color

C) Kill bacteria

D) Add taste

Answer: C

Question: The gas used in light bulbs to prevent oxidation of the filament is?

A) Oxygen

B) Nitrogen

C) Chlorine

D) Argon

Answer: D

Question: The process of converting N2 to NH3 is?

A) Contact

B) Haber

C) Solvay

D) Down's

Answer: B

Question: The Solvay process produces?

A) Na

B) NaOH

C) Na2CO3

D) Cl2

Answer: C

Question: The removal of impurities from an ore is?

A) Concentration

B) Reduction

C) Refining

D) Roasting

Answer: A

Question: The main pollutant causing acid rain is?

A) CO2

B) SO2

C) CH4

D) N2

Answer: B

Question: Eutrophication is caused by excess?

A) Nitrates and Phosphates

B) CO2

C) NaCl

D) Iron

Answer: A

Question: The softening of hard water by boiling removes?

A) Permanent hardness

B) All hardness

C) Temporary hardness

D) Bacteria only

Answer: C

Question: The molar mass of water is?

A) 16

B) 18

C) 20

D) 2

Answer: B

Question: Anhydrous CaCl2 is used as a?

A) Catalyst

B) Drying agent

C) Solvent

D) Oxidant

Answer: B

Question: The shape of NH3 is?

A) Tetrahedral

B) Linear

C) Planar

D) Pyramidal

Answer: D

Question: The bond angle in CH4 is?

A) 90 degrees

B) 104.5 degrees

C) 109.5 degrees

D) 120 degrees

Answer: C

Question: The element present in all organic compounds is?

A) Oxygen

B) Carbon

C) Nitrogen

D) Sulphur

Answer: B

Question: Alkanes are known as?

A) Paraffins

B) Olefins

C) Acetylenes

D) Arenes

Answer: A

Question: The hybridization of Carbon in alkanes is?

A) sp

B) sp3

C) sp2

D) dsp2

Answer: B

Question: The reaction of alkanes with chlorine in sunlight is?

A) Addition

B) Elimination

C) Substitution

D) Oxidation

Answer: C

Question: The first member of the alkene series is?

A) Methane

B) Ethyne

C) Propene

D) Ethene

Answer: D

Question: Alkenes decolorize?

A) Bromine water

B) Lime water

C) KMnO4

D) Water

Answer: A

Question: The hydration of ethene produces?

A) Ethane

B) Ethanol

C) Ethanoic acid

D) Ethyne

Answer: B

Question: The IUPAC name for CH3CH2OH is?

A) Methanol

B) Ethanol

C) Propanol

D) Butanol

Answer: B

Question: Ethyne is also known as?

A) Ethylene

B) Ethane

C) Acetylene

D) Benzene

Answer: C

Question: The test for alkynes involves?

A) KMnO4

B) Ammoniacal silver nitrate

C) HCl

D) NaOH

Answer: B

Question: Benzene has the formula?

A) C6H12

B) C6H6

C) C2H2

D) CH4

Answer: B

Question: The functional group -COOH belongs to?

A) Alkanols

B) Alkanoic acids

C) Alkanals

D) Esters

Answer: B

Question: The reaction between an acid and an alcohol is?

A) Saponification

B) Esterification

C) Polymerization

D) Cracking

Answer: B

Question: Esters are known for their?

A) Pungent smell

B) Rotten egg smell

C) Fruity smell

D) No smell

Answer: C

Question: The major component of soap is the salt of a?

A) Mineral acid

B) Fatty acid

C) Amino acid

D) Nucleic acid

Answer: B

Question: The byproduct of saponification is?

A) Ethanol

B) Glycerol

C) Methanol

D) Glycol

Answer: B

Question: The process of linking small molecules to form a large one is?

A) Cracking

B) Polymerization

C) Fermentation

D) Distillation

Answer: B

Question: PVC stands for?

A) Polyvinyl Chloride

B) Polyvinyl Carbonate

C) Polyvinyl Cyanide

D) Polyvinyl Chlorite

Answer: A

Question: Which is a natural polymer?

A) Nylon

B) Cellulose

C) Terylene

D) Polythene

Answer: B

Question: The sugar found in milk is?

A) Glucose

B) Lactose

C) Fructose

D) Sucrose

Answer: B

Question: The test for starch uses?

A) Fehling's

B) Biuret

C) Iodine

D) Benedict's

Answer: C

Question: Proteins are polymers of?

A) Glucose

B) Amino acids

C) Fatty acids

D) Nucleotides

Answer: B

Question: The enzyme that converts glucose to ethanol is?

A) Diastase

B) Zymase

C) Maltase

D) Invertase

Answer: B

Question: The distillation of coal produces?

A) Coal gas

B) Coke

C) Coal tar

D) All of the above

Answer: D

Question: The fraction of crude oil used as jet fuel is?

A) Petrol

B) Diesel

C) Kerosene

D) Bitumen

Answer: C

Question: Octane number measures the quality of?

A) Diesel

B) Petrol

C) Kerosene

D) Lubricant

Answer: B

Question: Isomerism is when compounds have same?

A) Structural formula

B) Physical properties

C) Molecular formula

D) Boiling points

Answer: C

Question: The IUPAC name of HCHO is?

A) Methanal

B) Ethanal

C) Methanol

D) Methanoic acid

Answer: A

Question: Primary alcohols oxidize to form?

A) Alkanals

B) Alkanones

C) Alkanes

D) Ethers

Answer: A

Question: Secondary alcohols oxidize to form?

A) Alkanals

B) Alkanones

C) Alkanoic acids

D) Esters

Answer: B

Question: The formula for Glucose is?

A) C12H22O11

B) C6H12O6

C) C2H5OH

D) CH3COOH

Answer: B

Question: The functional group of ethers is?

A) -O-

B) -OH

C) -CO-

D) -CHO

Answer: A

Question: Which is a synthetic fiber?

A) Cotton

B) Nylon

C) Wool

D) Silk

Answer: B

Question: The general formula for Alkynes is?

A) CnH2n

B) CnH2n-2

C) CnH2n+2

D) CnHn

Answer: B

Question: Saturated hydrocarbons contain?

A) Double bonds

B) Triple bonds

C) Single bonds

D) Ionic bonds

Answer: C

Question: The process of separating crude oil is?

A) Simple distillation

B) Filtration

C) Fractional distillation

D) Decantation

Answer: C

Question: The gas used for ripening fruits is?

A) Methane

B) Ethyne

C) Ethene

D) CO2

Answer: C

Question: The reagent used to detect the presence of water is?

A) White CuSO4

B) Blue CoCl2

C) Lime water

D) Both A and B

Answer: D

Question: The element used as a moderator in nuclear reactors is?

A) Iron

B) Graphite

C) Lead

D) Copper

Answer: B

Question: The half-life of a radioactive element is the time for?

A) Full decay

B) Half decay

C) Quarter decay

D) No decay

Answer: B

Question: Alpha particles are identical to?

A) Hydrogen nuclei

B) Helium nuclei

C) Electrons

D) Protons

Answer: B

Question: Beta particles are identical to?

A) Electrons

B) Protons

C) Neutrons

D) Photons

Answer: A

Question: The most electronegative group is?

A) Group 1

B) Group 18

C) Group 17

D) Group 2

Answer: C

Question: The number of periods in the modern periodic table is?

A) 5

B) 8

C) 18

D) 7

Answer: D

Question: Transition metals are known for forming?

A) Colorless ions

B) Colored ions

C) No ions

D) Only anions

Answer: B

Question: The kinetic molecular theory explains the behavior of?

A) Solids

B) Liquids

C) Gases

D) All of the above

Answer: D

Question: Diffusion is fastest in?

A) Solids

B) Gases

C) Liquids

D) Plasma

Answer: B

Question: The boiling point of a liquid increases with?

A) Decrease in pressure

B) Increase in pressure

C) Addition of impurities

D) Both B and C

Answer: D

Question: The energy of a photon is given by?

A) E = mc2

B) E = hf

C) E = 1/2mv2

D) E = mgh

Answer: B

Question: Which metal is liquid at room temperature?

A) Sodium

B) Silver

C) Mercury

D) Lead

Answer: C

Question: The acid used in a car battery is?

A) HCl

B) HNO3

C) CH3COOH

D) H2SO4

Answer: D

Question: The gas used to extinguish fires because it is denser than air and does not support combustion is?

A) Oxygen

B) Carbon dioxide

C) Nitrogen

D) Methane

Answer: B

Question: The element used in making computer chips due to its semi-conductive properties is?

A) Carbon

B) Silicon

C) Germanium

D) Aluminum

Answer: B

Question: Solder is an alloy commonly used in electronics consisting of?

A) Copper and Zinc

B) Iron and Carbon

C) Lead and Tin

D) Aluminum and Magnesium

Answer: C

Question: The process of iron reacting with water and oxygen to form a reddish-brown coating is?

A) Smelting

B) Rusting

C) Galvanizing

D) Annealing

Answer: B

Question: The catalyst used to speed up the decomposition of H2O2 is?

A) Iron

B) Manganese (IV) oxide

C) Vanadium (V) oxide

D) Copper

Answer: B

Question: The chemical bond found in a Hydrogen molecule (H2) is?

A) Ionic

B) Polar covalent

C) Non-polar covalent

D) Metallic

Answer: C

Question: The geometric shape of a Carbon dioxide (CO2) molecule is?

A) Linear

B) Angular

C) Trigonal planar

D) Tetrahedral

Answer: A

Question: The most abundant metal in the earth's crust is?

A) Iron

B) Aluminum

C) Calcium

D) Sodium

Answer: B

Question: The chief ore from which tin is extracted is?

A) Bauxite

B) Cassiterite

C) Hematite

D) Galena

Answer: B

Question: Which gas is characterized by a "rotten egg" smell and is used in qualitative analysis?

A) SO2

B) H2S

C) NH3

D) CO2

Answer: B

Question: The chemical formula for washing soda is?

A) NaHCO3

B) Na2CO3.10H2O

C) NaOH

D) NaCl

Answer: B

Question: The main acid found in human gastric juice (stomach acid) is?

A) Sulphuric acid

B) Nitric acid

C) Hydrochloric acid

D) Acetic acid

Answer: C

Question: The noble gas used in colorful advertising signs is?

A) Helium

B) Argon

C) Neon

D) Krypton

Answer: C

Question: The most suitable drying agent for Ammonia gas (NH3) is?

A) CaCl2

B) Conc. H2SO4

C) P2O5

D) CaO

Answer: D

Question: How many electrons are present in a Sodium ion (Na+)?

A) 11

B) 10

C) 12

D) 9

Answer: B

Question: The type of hybridization found in the carbon atoms of Ethyne (C2H2) is?

A) sp

B) sp2

C) sp3

D) dsp2

Answer: A

Question: The Biuret reagent is used to test for the presence of?

A) Starch

B) Fats

C) Proteins

D) Glucose

Answer: C

Question: A common solvent used in the dry cleaning of clothes is?

A) Water

B) Ethanol

C) Trichloroethene

D) Benzene

Answer: C

Question: When a reactive metal like Zinc reacts with dilute Hydrochloric acid, the gas evolved is?

A) Oxygen

B) Chlorine

C) Carbon dioxide

D) Hydrogen

Answer: D

Question: The separation technique used to identify different pigments in a sample of ink is?

A) Distillation

B) Filtration

C) Chromatography

D) Centrifugation

Answer: C

Question: The SI unit of frequency is?

A) Joule

B) Pascal

C) Hertz

D) Watt

Answer: C

Question: The Law of Multiple Proportions was formulated by?

A) Joseph Proust

B) John Dalton

C) Antoine Lavoisier

D) Amadeo Avogadro

Answer: B

Question: The mass of an electron is approximately?

A) Equal to a proton

B) 1/1840 of a proton

C) Twice a proton

D) Negligible

Answer: B

Question: The functional group -CHO is characteristic of?

A) Alkanols

B) Alkanals

C) Alkanones

D) Alkanoic acids

Answer: B

Question: The chemical name for baking soda is?

A) Sodium carbonate

B) Sodium hydroxide

C) Sodium chloride

D) Sodium hydrogencarbonate

Answer: D

Question: The element with the simplest atomic structure and atomic number 1 is?

A) Helium

B) Hydrogen

C) Lithium

D) Carbon

Answer: B

Question: The reaction between fats/oils and Sodium hydroxide to produce soap is?

A) Esterification

B) Saponification

C) Polymerization

D) Fermentation

Answer: B

Question: The major natural source of Alkanes is?

A) Coal

B) Petroleum

C) Natural gas

D) Wood

Answer: B

Question: How many neutrons are in an atom of Carbon-14?

A) 6

B) 8

C) 14

D) 12

Answer: B

Question: The strong force of attraction that holds atoms together in a molecule is a?

A) Magnetic force

B) Gravitational force

C) Chemical bond

D) Friction

Answer: C

Question: The pH of Milk of Magnesia is approximately?

A) 2

B) 7

C) 10

D) 14

Answer: C

Question: The physical process where a solid changes directly into a gas without becoming a liquid is?

A) Evaporation

B) Sublimation

C) Condensation

D) Melting

Answer: B

Question: Nitrous oxide (N2O) is commonly used in medicine as?

A) An antibiotic

B) An anesthetic

C) A disinfectant

D) A vitamin

Answer: B

Question: The simplest member of the aromatic hydrocarbon family is?

A) Toluene

B) Naphthalene

C) Benzene

D) Anthracene

Answer: C

Question: Due to its tetravalency, a single Carbon atom can form a maximum of?

A) 2 bonds

B) 4 bonds

C) 3 bonds

D) 6 bonds

Answer: B

Question: Heating an ore to a high temperature in the absence of air to decompose carbonates is?

A) Roasting

B) Reduction

C) Calcination

D) Electrolysis

Answer: C

Question: The element in the periodic table with the highest first ionization energy is?

A) Fluorine

B) Helium

C) Neon

D) Hydrogen

Answer: B

Question: The chemical formula for Silica (Sand) is?

A) SiO

B) SiC

C) SiO2

D) Si3N4

Answer: C

Question: The catalyst used in the industrial hydrogenation of vegetable oils to make margarine is?

A) Iron

B) Platinum

C) Nickel

D) Copper

Answer: C

Question: The reddish-brown gas evolved when Copper reacts with concentrated Nitric acid is?

A) NO

B) NO2

C) N2O

D) N2O4

Answer: B

Question: In a highly acidic medium, the indicator Methyl Orange turns?

A) Yellow

B) Blue

C) Red/Pink

D) Colorless

Answer: C

Question: The most common and stable isotope of Carbon used as a standard for atomic mass is?

A) Carbon-13

B) Carbon-12

C) Carbon-14

D) Carbon-11

Answer: B

Question: The presence of starch in a food sample is confirmed by a blue-black color change with?

A) Benedict's solution

B) Iodine solution

C) Millon's reagent

D) Alcohol

Answer: B

Question: The chemical formula for bleaching powder is?

A) CaOCl2

B) Ca(OCl)2

C) CaCl2

D) Ca(OH)2

Answer: A

Question: The lightest metal in the periodic table is?

A) Sodium

B) Magnesium

C) Lithium

D) Potassium

Answer: C

Question: The gas that turns clear lime water milky due to the formation of CaCO3 is?

A) Oxygen

B) Nitrogen

C) Carbon dioxide

D) Hydrogen

Answer: C

Question: The most abundant element in the entire universe is?

A) Helium

B) Hydrogen

C) Oxygen

D) Carbon

Answer: B

Question: The SI unit for thermodynamic temperature is?

A) Celsius

B) Kelvin

C) Fahrenheit

D) Rankine

Answer: B

Question: The branch of chemistry that deals with the rates of chemical reactions is?

A) Thermodynamics

B) Electrochemistry

C) Chemical Kinetics

D) Nuclear Chemistry

Answer: C

Would you like me to organize these questions into a study guide by sub-topic (like Acids/Bases, Organic Chemistry, and Periodicity) or convert them into a quiz format?