Question: The account of creation is found in which book of the Bible?
A) Exodus
B) Numbers
C) Genesis
D) Leviticus
Answer: C

Question: On the first day of creation, God created?
A) Light
B) Firmament
C) Vegetation
D) Animals
Answer: A

Question: Man was created in the image of God to?
A) Till the soil
B) Have dominion
C) Build cities
D) Eat fruits
Answer: B

Question: The woman was created from the man's?
A) Foot
B) Head
C) Hand
D) Rib
Answer: D

Question: The serpent deceived Eve by telling her she would?
A) Be like God
B) Die instantly
C) Rule over Adam
D) Be cursed
Answer: A

Question: The first son of Adam and Eve was?
A) Abel
B) Cain
C) Seth
D) Enoch
Answer: B

Question: Cain killed Abel because?
A) They fought over land
B) Abel was the favorite
C) God accepted Abel’s offering and not his
D) Abel insulted him
Answer: C

Question: God decided to destroy the world with a flood in the time of?
A) Methuselah
B) Lamech
C) Jared
D) Noah
Answer: D

Question: The sign of God's covenant with Noah never to destroy the earth with water again was?
A) The Rainbow
B) The Ark
C) An Altar
D) Circumcision
Answer: A

Question: The people at Babel wanted to build a tower to?
A) Make a name for themselves
B) Reach the stars
C) Avoid floods
D) Worship idols
Answer: A

Question: Abram was a native of?
A) Haran
B) Ur of the Chaldeans
C) Canaan
D) Egypt
Answer: B

Question: God's first promise to Abram was to?
A) Give him gold
B) Kill his enemies
C) Make him a great nation
D) Make him a king
Answer: C

Question: Abram’s name was changed to Abraham, meaning?
A) Father of many nations
B) Exalted father
C) Friend of God
D) Prince
Answer: A

Question: The son of the promise born to Sarah was?
A) Ishmael
B) Isaac
C) Esau
D) Jacob
Answer: B

Question: The test of Abraham’s faith was the?
A) Journey to Egypt
B) Sacrifice of Isaac
C) War with the kings
D) Dismissal of Hagar
Answer: B

Question: Isaac married?
A) Rachel
B) Leah
C) Rebekah
D) Zipporah
Answer: C

Question: Jacob’s twin brother was?
A) Esau
B) Laban
C) Joseph
D) Benjamin
Answer: A

Question: Jacob stole his brother's blessing by?
A) Buying it with pottage
B) Fighting for it
C) Praying
D) Disguising as Esau
Answer: D

Question: Jacob had a vision of a ladder reaching to heaven at?
A) Beersheba
B) Bethel
C) Peniel
D) Shechem
Answer: B

Question: Jacob’s name was changed to Israel at?
A) Peniel
B) Bethel
C) Haran
D) Succoth
Answer: A

Question: The favorite son of Jacob was?
A) Reuben
B) Judah
C) Joseph
D) Dan
Answer: C

Question: Joseph was sold into slavery by his brothers for?
A) 20 pieces of silver
B) 30 pieces of silver
C) 10 pieces of gold
D) Grain
Answer: A

Question: Joseph became a governor in Egypt because he?
A) Was a good soldier
B) Interpreted Pharaoh’s dreams
C) Was handsome
D) Was a magician
Answer: B

Question: Moses was hidden for three months by his parents because?
A) They were afraid
B) God spoke to them
C) He was sick
D) He was a fine child
Answer: D

Question: God appeared to Moses in a burning bush at?
A) Mount Sinai
B) Mount Nebo
C) Mount Horeb
D) Midian
Answer: C

Question: The first plague God brought upon Egypt was?
A) Frogs
B) Water to blood
C) Darkness
D) Death of firstborn
Answer: B

Question: The Israelites crossed the?
A) Red Sea
B) Dead Sea
C) Mediterranean
D) River Nile
Answer: A

Question: Manna and Quails were provided for the Israelites in the?
A) Land of Goshen
B) Canaan
C) Wilderness
D) Moab
Answer: C

Question: The Ten Commandments were given on?
A) Mount Carmel
B) Mount Sinai
C) Mount Hermon
D) Mount Tabor
Answer: B

Question: The first commandment is?
A) Honor thy father and mother
B) Do not kill
C) Do not steal
D) Thou shalt have no other gods before me
Answer: D

Question: The golden calf was made by?
A) Aaron
B) Moses
C) Joshua
D) Hur
Answer: A

Question: The Israelites wandered in the wilderness for?
A) 7 years
B) 40 years
C) 100 years
D) 10 years
Answer: B

Question: Moses was not allowed to enter Canaan because he?
A) Struck the rock twice
B) Killed an Egyptian
C) Married a Midianite
D) Broke the tablets
Answer: A

Question: Joshua succeeded Moses to?
A) Write the law
B) Offer sacrifices
C) Lead the people to Canaan
D) Judge the people
Answer: C

Question: The first city captured by Joshua in Canaan was?
A) Jericho
B) Ai
C) Gibeon
D) Hazor
Answer: A

Question: Rahab saved the spies in Jericho by?
A) Giving them a boat
B) Fighting the guards
C) Lying to the king
D) Hiding them on the roof
Answer: D

Question: The Israelites were defeated at Ai because of?
A) Lack of weapons
B) Achan’s sin
C) Joshua’s fear
D) Hunger
Answer: B

Question: "As for me and my house, we will serve the Lord" was said by?
A) Moses
B) Caleb
C) Joshua
D) Gideon
Answer: C

Question: Deborah was a?
A) Queen
B) Prophetess and Judge
C) Priestess
D) Soldier
Answer: B

Question: Gideon defeated the Midianites with only?
A) 300 men
B) 10,000 men
C) 1,000 men
D) 12 men
Answer: A

Question: Samson’s strength was in his?
A) Arms
B) Eyes
C) Feet
D) Hair
Answer: D

Question: Samson was betrayed to the Philistines by?
A) Peninnah
B) His mother
C) Delilah
D) His wife
Answer: C

Question: Ruth was a?
A) Israelite
B) Moabite
C) Philistine
D) Egyptian
Answer: B

Question: Ruth’s mother-in-law was?
A) Hannah
B) Orpah
C) Elizabeth
D) Naomi
Answer: D

Question: Ruth married?
A) Boaz
B) Elimelech
C) Chilion
D) Mahlon
Answer: A

Question: Hannah prayed to God for a son at?
A) Jerusalem
B) Gilgal
C) Shiloh
D) Bethel
Answer: C

Question: Samuel was called by God while sleeping in the?
A) Palace
B) Wilderness
C) Temple
D) Boat
Answer: C

Question: The sons of Eli were?
A) Joel and Abijah
B) James and John
C) Cain and Abel
D) Hophni and Phinehas
Answer: D

Question: The people of Israel demanded a king because they?
A) Hated Samuel
B) Wanted to be like other nations
C) Needed a general
D) Were bored
Answer: B

Question: The first king of Israel was?
A) Saul
B) David
C) Solomon
D) Jeroboam
Answer: A

Question: Saul was rejected by God because he?
A) Killed Goliath
B) Married many wives
C) Disobeyed by keeping the spoil of Amalek
D) Built a temple
Answer: C

Question: David killed Goliath with a?
A) Sword
B) Spear
C) Sling and stone
D) Bow and arrow
Answer: C

Question: Jonathan was the son of?
A) David
B) Saul
C) Abner
D) Jesse
Answer: B

Question: David’s best friend was?
A) Joab
B) Nathan
C) Jonathan
D) Gad
Answer: C

Question: David committed adultery with?
A) Bathsheba
B) Michal
C) Abigail
D) Tamar
Answer: A

Question: The prophet who rebuked David for his sin was?
A) Samuel
B) Elijah
C) Nathan
D) Elisha
Answer: C

Question: Solomon asked God for?
A) Wisdom
B) Wealth
C) Long life
D) Power
Answer: A

Question: Solomon built the?
A) First Temple
B) Ark
C) Walls of Jericho
D) Palace of Saul
Answer: A

Question: The kingdom of Israel split during the reign of?
A) Solomon
B) Rehoboam
C) Saul
D) David
Answer: B

Question: The Northern Kingdom was called?
A) Judah
B) Samaria
C) Galilee
D) Israel
Answer: D

Question: Ahab was the king who?
A) Served God faithfully
B) Led the exile
C) Promoted Baal worship
D) Rebuilt the temple
Answer: C

Question: Elijah challenged the prophets of Baal at?
A) Mount Sinai
B) Mount Carmel
C) Mount Nebo
D) Mount Hermon
Answer: B

Question: The wife of Ahab was?
A) Jezebel
B) Athaliah
C) Gomer
D) Vashti
Answer: A

Question: Elijah was taken to heaven in a?
A) Cloud
B) Boat
C) Chariot of fire
D) Whale
Answer: C

Question: Elisha asked for a?
A) New house
B) Kingdom
C) Sword
D) Double portion of Elijah’s spirit
Answer: D

Question: Naaman the leper was a commander in the?
A) Syrian army
B) Israelite army
C) Egyptian army
D) Roman army
Answer: A

Question: Elisha told Naaman to wash in the?
A) River Nile
B) Sea of Galilee
C) River Jordan
D) Dead Sea
Answer: C

Question: The prophet of Social Justice was?
A) Amos
B) Hosea
C) Isaiah
D) Micah
Answer: A

Question: Hosea’s marriage to Gomer represented?
A) A happy home
B) God’s love for unfaithful Israel
C) Political alliance
D) Slavery
Answer: B

Question: Isaiah’s call involved a vision of?
A) God in the temple
B) A burning bush
C) A valley of bones
D) A chariot
Answer: A

Question: The Northern Kingdom fell to the?
A) Assyrians
B) Babylonians
C) Persians
D) Romans
Answer: A

Question: The Southern Kingdom (Judah) fell to the?
A) Greeks
B) Babylonians
C) Medes
D) Egyptians
Answer: B

Question: King Josiah is famous for?
A) Killing prophets
B) Building idols
C) Finding the Book of the Law
D) War
Answer: C

Question: Jeremiah is known as the?
A) Shepherd
B) Weeping prophet
C) King
D) Fisherman
Answer: B

Question: Ezekiel saw a vision of?
A) A ladder
B) Dry bones coming to life
C) A burning bush
D) A peaceful lion
Answer: B

Question: Daniel was thrown into the lions' den because he?
A) Prayed to God
B) Stole gold
C) Insulted the king
D) Lied
Answer: A

Question: Shadrach, Meshach, and Abednego were thrown into a?
A) Pit
B) Prison
C) Fiery furnace
D) River
Answer: C

Question: Nehemiah returned to Jerusalem to?
A) Rebuild the walls
B) Rebuild the temple
C) Start a war
D) Crown a king
Answer: A

Question: Ezra was a?
A) Soldier
B) Scribe and Priest
C) Shepherd
D) King
Answer: B

Question: Esther became queen to?
A) Make money
B) Save her people from Haman
C) Please her father
D) Travel
Answer: B

Question: Job was tested by God to prove?
A) His wealth
B) His strength
C) His integrity
D) His wisdom
Answer: C

Question: "The Lord gave, and the Lord hath taken away" was said by?
A) Job
B) David
C) Solomon
D) Peter
Answer: A

Question: Jonah was sent to preach to?
A) Tarshish
B) Joppa
C) Nineveh
D) Rome
Answer: C

Question: Jonah was swallowed by a?
A) Shark
B) Great fish
C) Crocodile
D) Serpent
Answer: B

Question: Malachi is the last book of the?
A) Old Testament
B) New Testament
C) Pentateuch
D) Psalms
Answer: A

Question: Haggai and Zechariah encouraged the?
A) War with Persia
B) Rebuilding of the temple
C) Exile
D) King’s marriage
Answer: B

Question: The prophet who spoke of the "New Covenant" was?
A) Jeremiah
B) Moses
C) Malachi
D) Amos
Answer: A

Question: Isaiah prophesied that the Messiah would be born of a?
A) Queen
B) Shepherdess
C) Virgin
D) Priestess
Answer: C

Question: Micah prophesied that the Messiah would be born in?
A) Nazareth
B) Jerusalem
C) Bethlehem
D) Jericho
Answer: C

Question: The "Suffering Servant" passage is found in?
A) Daniel
B) Isaiah
C) Hosea
D) Amos
Answer: B

Question: Belshazzar saw?
A) Handwriting on the wall
B) A ghost
C) A star
D) A rainbow
Answer: A

Question: The King of Babylon who destroyed Jerusalem was?
A) Nebuchadnezzar
B) Cyrus
C) Darius
D) Xerxes
Answer: A

Question: Cyrus the Great was the King of?
A) Persia
B) Babylon
C) Assyria
D) Egypt
Answer: A

Question: The "Day of the Lord" is a theme in?
A) Genesis
B) Proverbs
C) Joel
D) Ruth
Answer: C

Question: Habakkuk questioned God about?
A) The prosperity of the wicked
B) Rain
C) Food
D) Animals
Answer: A

Question: The book of Psalms is primarily for?
A) History
B) Law
C) Prophecy
D) Worship and Prayer
Answer: D

Question: The book of Proverbs was mostly written by?
A) David
B) Solomon
C) Agur
D) Lemuel
Answer: B

Question: Ecclesiastes says "Vanity of vanities, all is?
A) Good
B) Evil
C) Vanity
D) Love
Answer: C

Question: The Song of Solomon is a?
A) Love poem
B) War manual
C) Law book
D) List of kings
Answer: A

Question: The prophet who ran away from God was?
A) Elijah
B) Jonah
C) Amos
D) Micah
Answer: B

Question: Who was the "Good King" who cleared the temple?
A) Hezekiah
B) Manasseh
C) Ahab
D) Jeroboam
Answer: A

Question: "To obey is better than sacrifice" was said to?
A) David
B) Solomon
C) Saul
D) Ahab
Answer: C

Question: The "Valley of Vision" is a name for?
A) Samaria
B) Egypt
C) Babylon
D) Jerusalem
Answer: D

Question: Zechariah saw a vision of?
A) Four chariots
B) A flying scroll
C) Both A & B
D) A gold mine
Answer: C

Question: Who was the husband of Esther?
A) Haman
B) Ahasuerus
C) Mordecai
D) Nehemiah
Answer: B

Question: Which book discusses the building of the second temple?
A) Genesis
B) Leviticus
C) Ezra
D) Joshua
Answer: C

Question: Who was the cupbearer to King Artaxerxes?
A) Nehemiah
B) Ezra
C) Daniel
D) Ezekiel
Answer: A

Question: God called Jeremiah while he was?
A) A king
B) In prison
C) Fishing
D) In his mother's womb
Answer: D

Question: Who survived the lions' den?
A) Joseph
B) Daniel
C) Paul
D) Silas
Answer: B

Question: The Babylonian captivity lasted?
A) 400 years
B) 10 years
C) 70 years
D) 100 years
Answer: C

Question: Gomer was a?
A) Harlot
B) Virgin
C) Princess
D) Nun
Answer: A

Question: Isaiah's lips were touched with?
A) Water
B) A live coal
C) Honey
D) Oil
Answer: B

Question: Ezekiel was a prophet during the?
A) Exile
B) Exodus
C) Conquest
D) Kingdom
Answer: A

Question: Which prophet mentioned the "branch" of Jesse?
A) Joel
B) Amos
C) Obadiah
D) Isaiah
Answer: D

Question: Obadiah's prophecy was against?
A) Edom
B) Israel
C) Judah
D) Moab
Answer: A

Question: Nahum's prophecy was against?
A) Jerusalem
B) Rome
C) Nineveh
D) Athens
Answer: C

Question: Which prophet was a herdsman from Tekoa?
A) Hosea
B) Joel
C) Amos
D) Micah
Answer: C

Question: The book of Lamentations was written for?
A) A wedding
B) A birth
C) A victory
D) The destruction of Jerusalem
Answer: D

Question: What did Zechariah see in his vision of the lampstand?
A) Two lions
B) Two olive trees
C) Two stars
D) Two swords
Answer: B

Question: Malachi means?
A) God is king
B) Salvation
C) My messenger
D) Strong
Answer: C

Question: The angel who announced the birth of Jesus to Mary was?
A) Gabriel
B) Michael
C) Raphael
D) Uriel
Answer: A

Question: Jesus was born in?
A) Nazareth
B) Bethlehem
C) Jerusalem
D) Jericho
Answer: B

Question: Jesus was laid in a?
A) Bed
B) Basket
C) Manger
D) Palace
Answer: C

Question: The "Wise Men" (Magi) followed a?
A) Cloud
B) Star
C) Fire
D) Map
Answer: B

Question: The gifts of the Magi were?
A) Gold, Frankincense, and Myrrh
B) Silver and Gold
C) Grain and Oil
D) Bread and Wine
Answer: A

Question: King Herod wanted to kill Jesus because?
A) He hated babies
B) Mary was poor
C) He feared a rival king
D) Joseph lied
Answer: C

Question: Joseph and Mary fled with Jesus to?
A) Syria
B) Rome
C) Greece
D) Egypt
Answer: D

Question: Jesus grew up in the town of?
A) Nazareth
B) Capernaum
C) Cana
D) Nain
Answer: A

Question: At age 12, Jesus was found in the temple?
A) Sleeping
B) Discussing with doctors of law
C) Playing
D) Praying
Answer: B

Question: John the Baptist's message was?
A) Build a temple
B) Fight the Romans
C) Follow the law
D) Repent, for the kingdom is at hand
Answer: D

Question: Jesus was baptized by John in the?
A) Sea of Galilee
B) River Jordan
C) Dead Sea
D) River Nile
Answer: B

Question: When Jesus was baptized, the Holy Spirit descended as a?
A) Dove
B) Flame
C) Wind
D) Cloud
Answer: A

Question: Jesus was tempted in the wilderness for?
A) 7 days
B) 10 days
C) 40 days
D) 3 days
Answer: C

Question: The first temptation of Jesus was to?
A) Turn stones to bread
B) Jump from the temple
C) Worship Satan
D) Kill Herod
Answer: A

Question: The first miracle of Jesus was at?
A) Capernaum
B) Bethsaida
C) Cana (Water to Wine)
D) Bethany
Answer: C

Question: The number of Jesus' original disciples was?
A) 10
B) 12
C) 7
D) 70
Answer: B

Question: The Sermon on the Mount begins with the?
A) Beatitudes
B) Lord's Prayer
C) Ten Commandments
D) Parables
Answer: A

Question: "Blessed are the peacemakers, for they shall be called?
A) Happy
B) Rich
C) Children of God
D) Kings
Answer: C

Question: The disciple who was a tax collector was?
A) Peter
B) Matthew
C) Andrew
D) Thomas
Answer: B

Question: Peter, Andrew, James, and John were?
A) Soldiers
B) Farmers
C) Teachers
D) Fishermen
Answer: D

Question: Nicodemus was a?
A) Roman soldier
B) Zealot
C) Pharisee who came to Jesus by night
D) Beggar
Answer: C

Question: Jesus told Nicodemus he must be?
A) Circumcised
B) Born again
C) Rich
D) A priest
Answer: B

Question: Jesus met the Samaritan woman at?
A) Jacob's Well
B) The Temple
C) The Market
D) The Synagogue
Answer: A

Question: Jesus fed 5,000 people with?
A) 7 loaves
B) 10 loaves
C) Manna
D) 5 loaves and 2 fishes
Answer: D

Question: Jesus walked on?
A) Air
B) Fire
C) Water
D) Clouds
Answer: C

Question: The Transfiguration of Jesus took place on a?
A) Boat
B) Mountain
C) House
D) Valley
Answer: B

Question: During the Transfiguration, Jesus talked with?
A) Abraham and Isaac
B) Moses and Elijah
C) Peter and John
D) David and Solomon
Answer: B

Question: The story of the Prodigal Son teaches about?
A) God's forgiveness
B) Money
C) Farming
D) Travel
Answer: A

Question: The Good Samaritan helped a man?
A) Beaten by robbers
B) Who was hungry
C) Who was sick
D) Who was blind
Answer: A

Question: Jesus raised Lazarus from the dead at?
A) Nain
B) Bethany
C) Capernaum
D) Jericho
Answer: B

Question: The sisters of Lazarus were?
A) Mary and Elizabeth
B) Ruth and Naomi
C) Leah and Rachel
D) Mary and Martha
Answer: D

Question: Zacchaeus climbed a tree to?
A) See Jesus
B) Hide
C) Pick fruit
D) Pray
Answer: A

Question: Jesus entered Jerusalem riding on a?
A) Horse
B) Donkey
C) Chariot
D) Camel
Answer: B

Question: The "Last Supper" was a celebration of?
A) Passover
B) Pentecost
C) Hanukkah
D) Purim
Answer: A

Question: Jesus washed the?
A) Temple floor
B) Altar
C) Cross
D) Disciples' feet
Answer: D

Question: The disciple who betrayed Jesus was?
A) Peter
B) Thomas
C) Judas Iscariot
D) John
Answer: C

Question: Judas betrayed Jesus for?
A) 50 pieces of gold
B) 30 pieces of silver
C) A kingdom
D) Food
Answer: B

Question: Jesus prayed in the Garden of?
A) Eden
B) Gethsemane
C) Olives
D) Zion
Answer: B

Question: Peter denied Jesus?
A) 1 time
B) 7 times
C) 12 times
D) 3 times
Answer: D

Question: The Roman Governor who sentenced Jesus to death was?
A) Pontius Pilate
B) Herod Agrippa
C) Felix
D) Festus
Answer: A

Question: The criminal released instead of Jesus was?
A) Dismas
B) Barabbas
C) Gestas
D) Simon
Answer: B

Question: Jesus was crucified at?
A) Sinai
B) Golgotha (The Skull)
C) Nebo
D) Carmel
Answer: B

Question: The sign on the cross (INRI) meant?
A) Son of God
B) King of Rome
C) Jesus of Nazareth, King of the Jews
D) Prophet
Answer: C

Question: Joseph of Arimathea?
A) Buried Jesus in his tomb
B) Betrayed Jesus
C) Healed Jesus
D) Was a soldier
Answer: A

Question: Jesus rose from the dead on the?
A) 1st day
B) 7th day
C) 40th day
D) 3rd day
Answer: D

Question: The first person to see the risen Jesus was?
A) Peter
B) John
C) Mary Magdalene
D) Thomas
Answer: C

Question: The "Doubting Disciple" was?
A) Thomas
B) Matthew
C) Philip
D) Bartholomew
Answer: A

Question: Jesus ascended to heaven from?
A) Galilee
B) Mount of Olives
C) Jerusalem
D) Jericho
Answer: B

Question: The "Great Commission" is a command to?
A) Preach the gospel to all nations
B) Build churches
C) Buy land
D) Fight
Answer: A

Question: "You are the Christ, the Son of the living God" was said by?
A) John
B) Judas
C) Peter
D) Pilate
Answer: C

Question: The parable of the Sower describes?
A) How people receive the Word of God
B) Farming
C) Weather
D) Money
Answer: A

Question: The "Triumphal Entry" happened on?
A) Easter
B) Good Friday
C) Pentecost
D) Palm Sunday
Answer: D

Question: In the parable of the ten virgins, five were?
A) Lazy
B) Rich
C) Wise and five were foolish
D) Poor
Answer: C

Question: The "Lost Sheep" parable shows?
A) How to herd sheep
B) God's joy over one sinner who repents
C) Wolves
D) Grass
Answer: B

Question: The bread at the Last Supper represented Jesus'?
A) Spirit
B) Blood
C) Words
D) Body
Answer: D

Question: The wine at the Last Supper represented Jesus'?
A) Soul
B) Life
C) Blood
D) Power
Answer: C

Question: Which Gospel is the shortest?
A) Matthew
B) Luke
C) John
D) Mark
Answer: D

Question: Which Gospel emphasizes Jesus as the "Word"?
A) Matthew
B) Mark
C) Luke
D) John
Answer: D

Question: Luke was a?
A) Physician/Doctor
B) Fisherman
C) Tax collector
D) King
Answer: A

Question: Matthew was a?
A) Doctor
B) Shepherd
C) Sailor
D) Tax collector
Answer: D

Question: The book of Acts was written by?
A) Paul
B) Peter
C) John
D) Luke
Answer: D

Question: The Holy Spirit came upon the disciples on the day of?
A) Passover
B) Tabernacles
C) Pentecost
D) Purim
Answer: C

Question: When the Holy Spirit came, the disciples?
A) Ran away
B) Spoke in tongues
C) Fought
D) Slept
Answer: B

Question: The first Christian martyr was?
A) Stephen
B) Peter
C) Paul
D) James
Answer: A

Question: Stephen was killed by?
A) Crucifixion
B) Hanging
C) Stoning
D) Drowning
Answer: C

Question: Saul was a?
A) Roman Governor
B) Priest
C) Beggar
D) Pharisee who persecuted Christians
Answer: D

Question: Saul’s conversion happened on the road to?
A) Rome
B) Athens
C) Damascus
D) Joppa
Answer: C

Question: Saul's name was changed to?
A) Silas
B) Paul
C) Barnabas
D) Timothy
Answer: B

Question: Ananias was sent by God to?
A) Kill Saul
B) Hide Saul
C) Restore Saul’s sight
D) Baptize Pilate
Answer: C

Question: Cornelius was the?
A) First Gentile convert
B) Roman Emperor
C) Jewish Priest
D) Fisherman
Answer: A

Question: Peter had a vision of?
A) A sheet with clean and unclean animals
B) A ladder
C) A burning bush
D) A cross
Answer: A

Question: The followers of Jesus were first called "Christians" in?
A) Jerusalem
B) Rome
C) Ephesus
D) Antioch
Answer: D

Question: Paul’s companion on his first missionary journey was?
A) Peter
B) John
C) Matthew
D) Barnabas
Answer: D

Question: Paul and Silas were thrown into prison in?
A) Athens
B) Philippi
C) Corinth
D) Rome
Answer: B

Question: While in prison at midnight, Paul and Silas?
A) Slept
B) Cried
C) Prayed and sang hymns
D) Escaped
Answer: C

Question: The Jerusalem Council was held to discuss?
A) Circumcision for Gentile converts
B) War
C) Taxes
D) The Temple
Answer: A

Question: The goddess worshiped in Ephesus was?
A) Hera
B) Venus
C) Diana (Artemis)
D) Athena
Answer: C

Question: Paul was a citizen of?
A) Israel
B) Egypt
C) Syria
D) Rome
Answer: D

Question: Paul was shipwrecked on the island of?
A) Crete
B) Malta
C) Cyprus
D) Rhodes
Answer: B

Question: The book of Revelation was written by?
A) Paul
B) Peter
C) John
D) Jude
Answer: C

Question: John wrote Revelation while on the island of?
A) Malta
B) Cyprus
C) Sicily
D) Patmos
Answer: D

Question: The "Greatest Gift" according to 1 Corinthians 13 is?
A) Faith
B) Love
C) Hope
D) Prophecy
Answer: B

Question: James says "Faith without works is?
A) Good
B) Small
C) Hidden
D) Dead
Answer: D

Question: The fruit of the Spirit is found in?
A) Genesis
B) Galatians
C) Acts
D) Romans
Answer: B

Question: "For all have sinned and fall short of the glory of God" is in?
A) Romans
B) Matthew
C) Mark
D) John
Answer: A

Question: Who was the son of encouragement?
A) Silas
B) Mark
C) Barnabas
D) Luke
Answer: C

Question: Who was the first apostle to be martyred?
A) Peter
B) Andrew
C) Philip
D) James (brother of John)
Answer: D

Question: Who raised Tabitha (Dorcas) from the dead?
A) Paul
B) Peter
C) John
D) Stephen
Answer: B

Question: Who was the cripple healed by Peter and John at the Beautiful Gate?
A) A man lame from birth
B) A blind man
C) A leper
D) A deaf man
Answer: A

Question: "Silver and gold have I none" was said by?
A) Jesus
B) Paul
C) Peter
D) David
Answer: C

Question: Ananias and Sapphira died because they?
A) Stole
B) Murdered
C) Denied Jesus
D) Lied to the Holy Spirit
Answer: D

Question: Who was the magician who tried to buy the power of the Holy Spirit?
A) Elymas
B) Hermes
C) Simon Magus
D) Zeus
Answer: C

Question: Who preached to the Ethiopian Eunuch?
A) Peter
B) Philip
C) John
D) Thomas
Answer: B

Question: What was the Ethiopian Eunuch reading?
A) Genesis
B) Psalms
C) Daniel
D) Isaiah
Answer: D

Question: Who was the "Apostle to the Gentiles"?
A) Peter
B) Paul
C) James
D) Matthew
Answer: B

Question: Timothy's mother and grandmother were?
A) Mary and Elizabeth
B) Ruth and Naomi
C) Eunice and Lois
D) Sarah and Rebekah
Answer: C

Question: Which book is known as the "Hall of Faith"?
A) Romans 8
B) Hebrews 11
C) John 3
D) Psalm 23
Answer: B

Question: The "Armor of God" is described in?
A) Colossians 3
B) Philippians 4
C) Titus 2
D) Ephesians 6
Answer: D

Question: How many missionary journeys did Paul undertake?
A) 1
B) 10
C) 3
D) 5
Answer: C

Question: Who was the Roman Emperor during Paul's trial in Rome?
A) Augustus
B) Tiberius
C) Nero
D) Claudius
Answer: C

Question: Who was the couple that worked with Paul as tentmakers?
A) Ananias and Sapphira
B) Aquila and Priscilla
C) Elimelech and Naomi
D) Zacharias and Elizabeth
Answer: B

Question: What was Paul's trade?
A) Fisherman
B) Carpenter
C) Doctor
D) Tentmaker
Answer: D

Question: Which city was famous for its philosophers where Paul preached?
A) Rome
B) Jerusalem
C) Athens
D) Jericho
Answer: C

Question: The "Unknown God" altar was in?
A) Ephesus
B) Corinth
C) Galatia
D) Athens
Answer: D

Question: Paul was from the tribe of?
A) Judah
B) Benjamin
C) Levi
D) Dan
Answer: B

Question: Who was the young man who fell from a window while Paul was preaching?
A) Timothy
B) Titus
C) Mark
D) Eutychus
Answer: D

Question: Who was the governor who kept Paul in prison for two years?
A) Pilate
B) Gallio
C) Felix
D) Agrippa
Answer: C

Question: Who said "Almost thou persuadest me to be a Christian"?
A) Festus
B) Nero
C) Felix
D) King Agrippa
Answer: D

Question: The letter to Philemon was about a runaway slave named?
A) Onesimus
B) Tychicus
C) Epaphras
D) Silas
Answer: A

Question: Which epistle talks about the "tongue" being a fire?
A) Peter
B) James
C) John
D) Jude
Answer: B

Question: The "Alpha and Omega" means?
A) Strength
B) Wisdom
C) The Beginning and the End
Answer: C

Question: In Revelation, how many churches received letters?
A) 12
B) 3
C) 10
D) 7
Answer: D

Question: Who wrote the book of Hebrews?
A) Peter
B) Unknown (Often attributed to Paul)
C) John
D) James
Answer: B

Question: "The wages of sin is death" is in?
A) Acts
B) Luke
C) Romans
D) Titus
Answer: C

Question: The fruit of the Spirit includes?
A) Anger
B) Wealth
C) Love, Joy, Peace
D) Power
Answer: C

Question: Who was the disciple who replaced Judas?
A) Barnabas
B) Matthias
C) Paul
D) Stephen
Answer: B

Question: Lydia was a seller of?
A) Purple cloth
B) Fish
C) Bread
D) Gold
Answer: A

Question: The "Bereans" were commended for?
A) Fighting
B) Wealth
C) Magic
D) Searching the scriptures
Answer: D

Question: The "Man of Macedonia" appeared to Paul in a?
A) Dream
B) Vision
C) Letter
D) Boat
Answer: B

Question: Paul’s "Thorn in the flesh" was to?
A) Kill him
B) Keep him humble
C) Make him rich
D) Help him run
Answer: B

Question: The "Just shall live by faith" is a quote from?
A) Habakkuk/Romans
B) Genesis
C) Psalms
D) Jonah
Answer: A

Question: Who was the first woman convert in Europe?
A) Priscilla
B) Damaris
C) Lydia
D) Chloe
Answer: C

Question: The "Seven Deacons" were chosen to?
A) Preach
B) Distribute food
C) Fight
D) Judge
Answer: B

Question: What happened to the jailer at Philippi?
A) He died
B) He and his family were baptized
C) He ran away
D) He killed Paul
Answer: B

Question: Which book tells Christians to "put on the whole armor of God"?
A) Philippians
B) Colossians
C) Galatians
D) Ephesians
Answer: D

Question: What is the "Last Enemy" to be destroyed?
A) Sin
B) Satan
C) Death
D) Sickness
Answer: C

Question: Who was the runaway slave Paul sent back to his master?
A) Mark
B) Onesimus
C) Silas
D) Luke
Answer: B

Question: In 1 Corinthians, Paul says the "Body is a?
A) House
B) Temple of the Holy Spirit
C) Tool
D) Ship
Answer: B

Question: What did John see coming down from heaven in Revelation?
A) A dragon
B) A sword
C) A mountain
D) New Jerusalem
Answer: D

Question: CRK is a study that helps in?
A) War
B) Moral and spiritual development
C) Farming
D) Only reading
Answer: B
