
Question: Commerce is defined as the study of?
A) Management of people
B) Distribution and exchange of goods
C) Buying and selling only
D) Production and consumption
Answer: B

Question: The two main branches of Commerce are?
A) Buying and selling
B) Home and Foreign trade
C) Wholesale and Retail
D) Trade and Aids to Trade
Answer: D

Question: An example of an extractive industry is?
A) Construction
B) Weaving
C) Mining
D) Banking
Answer: C

Question: Primary production involves?
A) Tertiary services
B) Extractive industries
C) Manufacturing
D) Constructive industries
Answer: B

Question: The final link in the chain of distribution is the?
A) Manufacturer
B) Wholesaler
C) Consumer
D) Retailer
Answer: C

Question: Occupation can be classified into?
A) Industrial, Commercial, and Professional
B) Manual and Mental
C) Direct and Indirect
D) Trade and Transport
Answer: A

Question: Which of the following is an aid to trade?
A) Mining
B) Teaching
C) Insurance
D) Farming
Answer: C

Question: Commerce helps to improve the?
A) Size of the population
B) Number of schools
C) Weather conditions
D) Standard of living
Answer: D

Question: Production is not complete until the goods reach the?
A) Retailer
B) Warehouse
C) Final consumer
D) Wholesaler
Answer: C

Question: Constructive industry involves?
A) Building of roads and bridges
B) Extraction of oil
C) Farming
D) Banking
Answer: A

Question: A person who buys in small quantities is a?
A) Wholesaler
B) Factor
C) Retailer
D) Broker
Answer: C

Question: The exchange of goods for goods is known as?
A) International trade
B) Barter trade
C) Credit trade
D) Countertrade
Answer: B

Question: Which of these is a professional service?
A) Carpentry
B) Hawking
C) Law
D) Fishing
Answer: C

Question: Tertiary production consists of?
A) Commercial and professional services
B) Manufacturing
C) Mining and farming
D) Building
Answer: A

Question: The reward for labor is?
A) Wages
B) Profit
C) Rent
D) Interest
Answer: A

Question: Capital as a factor of production earns?
A) Salary
B) Interest
C) Commission
D) Profit
Answer: B

Question: The primary motive of any business is?
A) Profit maximization
B) Tax payment
C) Social welfare
D) Employee training
Answer: A

Question: A trade where goods are sold within a country is?
A) External trade
B) Entrep√¥t trade
C) Internal trade
D) Import trade
Answer: C

Question: What is the reward for land?
A) Rent
B) Interest
C) Wages
D) Profit
Answer: A

Question: Secondary production includes?
A) Teaching
B) Transportation
C) Manufacturing and Construction
D) Farming
Answer: C

Question: Which of these is an example of direct service?
A) Civil service
B) Army
C) Personal physician
D) Police
Answer: C

Question: Trade is simply defined as?
A) Moving goods
B) Buying and selling of goods
C) Storing goods
D) Insuring goods
Answer: B

Question: Which factor of production is geographically immobile?
A) Land
B) Labor
C) Capital
D) Entrepreneur
Answer: A

Question: The risk-bearer in a business is the?
A) Manager
B) Employee
C) Entrepreneur
D) Creditor
Answer: C

Question: Division of labor leads to?
A) Fatigue
B) Specialization
C) Lower production
D) Unemployment
Answer: B

Question: What is the major disadvantage of specialization?
A) Increased output
B) Time saving
C) High quality
D) Monotony
Answer: D

Question: A trade in which a country buys from another is?
A) Export trade
B) Import trade
C) Retail trade
D) Local trade
Answer: B

Question: Commerce bridges the gap between?
A) Banks and Insurers
B) Teachers and Students
C) Producers and Consumers
D) Parents and Children
Answer: C

Question: Which of the following is a commercial service?
A) Advertising
B) Tailoring
C) Surgery
D) Farming
Answer: A

Question: Human wants are?
A) Finite
B) Limited
C) Constant
D) Insatiable
Answer: D

Question: Choice arises because of?
A) Wealth
B) Scarcity
C) Abundance
D) Poverty
Answer: B

Question: The "place utility" in commerce is created by?
A) Advertising
B) Transport
C) Banking
D) Warehousing
Answer: B

Question: "Time utility" is created by?
A) Transport
B) Insurance
C) Communication
D) Warehousing
Answer: D

Question: The cost of an item in terms of the alternative forgone is?
A) Money cost
B) Fixed cost
C) Opportunity cost
D) Real cost
Answer: C

Question: Which industry turns raw materials into finished goods?
A) Commercial
B) Manufacturing
C) Extractive
D) Service
Answer: B

Question: An example of an indirect service is?
A) Police
B) Housemaid
C) Barber
D) Private Tutor
Answer: A

Question: Production is the creation of?
A) Money
B) Labor
C) Utility
D) Scarcity
Answer: C

Question: Which of these is a mental occupation?
A) Accounting
B) Carpentry
C) Bricklaying
D) Farming
Answer: A

Question: The primary sector of the economy is?
A) Banking
B) Education
C) Tourism
D) Agriculture
Answer: D

Question: Commercialization of agriculture leads to?
A) Subsistence farming
B) Large scale production
C) Soil erosion
D) Poverty
Answer: B

Question: Who provides the capital in a sole proprietorship?
A) The government
B) Shareholders
C) The owner
D) Partners
Answer: C

Question: What is the liability of a sole trader?
A) Limited
B) Unlimited
C) Fixed
D) Nominal
Answer: B

Question: A partner who contributes capital only is a?
A) Active partner
B) Sleeping partner
C) Nominal partner
D) General partner
Answer: B

Question: The minimum number of people in a public limited company is?
A) Two
B) Fifty
C) Seven
D) Twenty
Answer: C

Question: Which document is the constitution of a company?
A) Articles of Association
B) Prospectus
C) Certificate of Incorporation
D) Memorandum of Association
Answer: D

Question: A company whose shares are not traded on the stock exchange is?
A) Public Limited Company
B) Private Limited Company
C) Cooperative Society
D) Public Corporation
Answer: B

Question: Public corporations are owned by the?
A) Shareholders
B) Board of Directors
C) Government
D) Managers
Answer: C

Question: A cooperative society is managed by?
A) The CEO
B) A committee
C) The Government
D) Creditors
Answer: B

Question: Limited liability means?
A) Loss is limited to capital invested
B) Owner loses personal assets
C) Company never fails
D) No taxes are paid
Answer: A

Question: Which organization is formed for the welfare of its members?
A) Public Company
B) Partnership
C) Cooperative Society
D) Sole Trade
Answer: C

Question: A person who sells goods in the street is a?
A) Broker
B) Supermarket
C) Hawker
D) Wholesaler
Answer: C

Question: What is the main function of a wholesaler?
A) Manufacturing
B) Farming
C) Selling to consumers
D) Breaking bulk
Answer: D

Question: Supermarkets offer?
A) Credit only
B) Personal attention
C) Self-service
D) Bargaining
Answer: C

Question: Mail order businesses sell goods through?
A) Physical shops
B) Markets
C) Post office
D) Hawking
Answer: C

Question: Branding is done to?
A) Distinguish products
B) Increase weight
C) Lower price
D) Hide defects
Answer: A

Question: Pre-packaging helps in?
A) Weight reduction
B) Self-service
C) Bargaining
D) Avoiding tax
Answer: B

Question: The document used for withdrawing money is?
A) Invoice
B) Cheque
C) Receipt
D) Credit note
Answer: B

Question: A crossed cheque is paid?
A) Over the counter
B) In cash
C) Into a bank account
D) By the drawer
Answer: C

Question: Which bank is the "lender of last resort"?
A) Central Bank
B) Commercial Bank
C) Merchant Bank
D) Microfinance Bank
Answer: A

Question: The main function of insurance is?
A) Risk spreading
B) Profit making
C) Lending money
D) Tax evasion
Answer: A

Question: "Utmost Good Faith" in insurance is?
A) Indemnity
B) Insurable Interest
C) Subrogation
D) Uberrimae Fidei
Answer: D

Question: Indemnity means?
A) Compensation for actual loss
B) Over-insuring
C) Betting
D) Double payment
Answer: A

Question: Life assurance is a form of?
A) Fire insurance
B) Saving and protection
C) Marine insurance
D) Gambling
Answer: B

Question: Transport by air is best for?
A) Perishable goods
B) Heavy machinery
C) Coal and iron
D) Water
Answer: A

Question: Pipeline is used for?
A) Electronics
B) Furniture
C) Liquids and gases
D) Clothes
Answer: C

Question: A bonded warehouse stores?
A) Perishable goods
B) Personal luggage
C) Goods whose duties are not paid
D) Explosives
Answer: C

Question: Advertising that aims at persuasion is?
A) Informative advertising
B) Direct advertising
C) Mass advertising
D) Persuasive advertising
Answer: D

Question: Billboards are examples of?
A) Print media
B) Electronic media
C) Outdoor advertising
D) Direct mail
Answer: C

Question: Communication via written letters is?
A) Postal service
B) Telephone
C) Radio
D) Television
Answer: A

Question: The internet is a tool for?
A) Physical distribution
B) Barter
C) E-commerce
D) Mining
Answer: C

Question: Trade credit allows a buyer to?
A) Pay cash
B) Get discount
C) Pay later
D) Return goods
Answer: C

Question: A "Del Credere" agent guarantees?
A) Payment by the buyer
B) Delivery of goods
C) Quality of goods
D) Low prices
Answer: A

Question: A pro-forma invoice is?
A) A polite request for payment
B) A receipts
C) A credit note
D) A final bill
Answer: A

Question: Trade discount is given for?
A) Loyalty
B) Prompt payment
C) Errors
D) Large quantity
Answer: D

Question: Cash discount is given for?
A) Damaged goods
B) Referrals
C) Prompt payment
D) Bulk buying
Answer: C

Question: The balance of trade is the difference between?
A) Total wealth
B) Visible imports and exports
C) Tax and spending
D) Men and women
Answer: B

Question: Tariffs are?
A) Subsidies
B) Quotas
C) Bans
D) Taxes on imports
Answer: D

Question: A trade surplus occurs when?
A) Imports exceed exports
B) Trade stops
C) Exports exceed imports
D) Debt is paid
Answer: C

Question: Devaluation makes exports?
A) Cheaper
B) Expensive
C) Better
D) Fewer
Answer: A

Question: The document showing ownership of goods on a ship is?
A) Airway bill
B) Bill of Lading
C) Consignment note
D) Invoice
Answer: B

Question: F.O.B means?
A) Free on Board
B) Free on Bus
C) Freight on Board
D) Fees on Board
Answer: A

Question: C.I.F includes?
A) Cost, Insurance, and Freight
B) Cash in Freight
C) Capital in Finance
D) Credit in Field
Answer: A

Question: A customs union removes?
A) Governments
B) Banks
C) Trade barriers between members
D) Currencies
Answer: C

Question: The WTO stands for?
A) World Trade Organization
B) World Travel Office
C) Work Trade Order
D) Wealthy Trade Owners
Answer: A

Question: ECOWAS promotes trade in?
A) East Africa
B) Asia
C) West Africa
D) Europe
Answer: C

Question: Marketing is?
A) Selling only
B) Producing goods
C) Identifying and satisfying needs
D) Storing goods
Answer: C

Question: The 4 Ps of marketing are?
A) People, Power, Profit, Plan
B) Product, Price, Place, Promotion
C) Purchase, Pay, Pack, Post
D) Produce, Push, Play, Pass
Answer: B

Question: A brand name is a?
A) Price tag
B) Name or symbol
C) Type of cloth
D) Shop name
Answer: B

Question: Market segmentation means?
A) Selling one product
B) Dividing the market into groups
C) Closing the market
D) Fixing prices
Answer: B

Question: Public relations is aimed at?
A) Building a good image
B) Increasing price
C) Lowering cost
D) Hiring staff
Answer: A

Question: Personal selling involves?
A) Face-to-face contact
B) Radio ads
C) Newspaper ads
D) Billboard ads
Answer: A

Question: Sales promotion includes?
A) Coupons and free samples
B) Raising prices
C) TV ads
D) Firing staff
Answer: A

Question: The product life cycle stages are?
A) Birth, Life, Death
B) Start, Middle, End
C) Intro, Growth, Maturity, Decline
D) Fast, Slow, Stop
Answer: C

Question: Consumerism is?
A) Excessive buying
B) Protection of consumer rights
C) Selling to consumers
D) High prices
Answer: B

Question: The "caveat emptor" rule means?
A) Let the seller beware
B) Free goods for all
C) Let the buyer beware
D) Pay in cash
Answer: C

Question: SON stands for?
A) Standards Organization of Nigeria
B) Sales of Nigeria
C) Society of Nigeria
D) Students of Nigeria
Answer: A

Question: NAFDAC regulates?
A) Clothes
B) Food and Drugs
C) Cars
D) Buildings
Answer: B

Question: A contract is?
A) A legally binding agreement
B) A friendly talk
C) A gift
D) A promise
Answer: A

Question: Acceptance of an offer must be?
A) Secret
B) Delayed
C) Unconditional
D) Written only
Answer: C

Question: The Nigerian Stock Exchange deals in?
A) Foodstuffs
B) Used cars
C) Stocks and Shares
D) Land
Answer: C

Question: Working capital is?
A) Total Assets
B) Current Assets - Current Liabilities
C) Fixed Assets
D) Cash only
Answer: B

Question: Debentures are?
A) Shares in a company
B) Loans to a company
C) Reserves
D) Taxes
Answer: B

Question: Ordinary shareholders receive?
A) Interest
B) Salary
C) Dividends
D) Commission
Answer: C

Question: A bank overdraft is a?
A) Short-term loan
B) Long-term loan
C) Gift
D) Savings
Answer: A

Question: Authorized capital is the?
A) Maximum capital a company can issue
B) Capital already sold
C) Unpaid capital
D) Cash in hand
Answer: A

Question: Which of these is a fixed asset?
A) Cash
B) Machinery
C) Stock
D) Debtors
Answer: B

Question: Liquidity refers to the?
A) Profitability
B) Size of building
C) Ability to meet short-term debts
D) Number of staff
Answer: C

Question: The central bank's "Bank Rate" affects?
A) Interest rates
B) Weather
C) Fashion
D) Food prices
Answer: A

Question: A budget is a?
A) History book
B) Financial plan
C) Receipt
D) Law
Answer: B

Question: A bull in the stock exchange expects prices to?
A) Fall
B) Stay same
C) Rise
D) Crash
Answer: C

Question: A bear in the stock exchange expects prices to?
A) Rise
B) Fall
C) Stay same
D) Skyrocket
Answer: B

Question: The "Lungs of Commerce" is?
A) Transportation
B) Banking
C) Advertising
D) Insurance
Answer: A

Question: What is a cheque?
A) A piece of gold
B) An order to a bank
C) A coin
D) A receipt
Answer: B

Question: A stale cheque is one over?
A) 1 day old
B) 6 months old
C) 10 years old
D) 1 hour old
Answer: B

Question: A post-dated cheque has a?
A) Future date
B) Past date
C) No date
D) Signature only
Answer: A

Question: Which bank serves the public?
A) Central bank
B) World Bank
C) Commercial bank
D) IMF
Answer: C

Question: Money serves as a?
A) Factor of production
B) Aid to trade
C) Medium of exchange
D) Service
Answer: C

Question: The legal document for partnership is?
A) Memorandum
B) Prospectus
C) Receipt
D) Partnership Deed
Answer: D

Question: An "Agent" acts on behalf of the?
A) Government
B) Principal
C) Buyer
D) Bank
Answer: B

Question: A "Quorum" is the?
A) Maximum number
B) Minimum number of people for a meeting
C) List of names
D) Minutes
Answer: B

Question: The Agenda is the?
A) Record of past meetings
B) Name of the chairman
C) List of items to be discussed
D) Location
Answer: C

Question: Privatization is?
A) Government taking over businesses
B) Closing shops
C) Selling government businesses to individuals
D) Raising taxes
Answer: C

Question: Nationalization is?
A) Selling to individuals
B) Government taking over private businesses
C) Merging companies
D) Going global
Answer: B

Question: Deregulation means?
A) Adding laws
B) Fixing prices
C) Banning imports
D) Removing government controls
Answer: D

Question: Small and Medium Enterprises (SMEs) are?
A) Engines of growth
B) Very large
C) Multi-nationals
D) Governments
Answer: A

Question: Sole proprietorship is popular because?
A) It has limited liability
B) It is easy to start
C) It is very large
D) It pays no tax
Answer: B

Question: A public limited company ends its name with?
A) PLC
B) Ltd
C) Co
D) Inc
Answer: A

Question: A private limited company ends its name with?
A) PLC
B) Ltd
C) Corp
D) Gov
Answer: B

Question: Which body registers companies in Nigeria?
A) CBN
B) SEC
C) NAFDAC
D) CAC (Corporate Affairs Commission)
Answer: D

Question: Shares can be?
A) Long or Short
B) Ordinary or Preference
C) Big or Small
D) Red or Blue
Answer: B

Question: Bankruptcy occurs when?
A) Profits are high
B) Owner dies
C) Liabilities exceed assets
D) Shop is closed
Answer: C

Question: A "Jobber" is a?
A) Stock exchange dealer
B) Cleaner
C) Driver
D) Banker
Answer: A

Question: Speculation is?
A) Saving
B) Gambling
C) Buying to profit from price changes
D) Stealing
Answer: C

Question: The "Greatest Aid to Trade" is?
A) Banking
B) Transport
C) Insurance
D) Advertising
Answer: B

Question: The primary goal of a manager is?
A) Farming
B) Coordination
C) Dancing
D) Driving
Answer: B

Question: Communication involves?
A) Only Sender
B) Only Receiver
C) Only Message
D) Sender, Message, Receiver
Answer: D

Question: Internal communication occurs?
A) Between countries
B) In a market
C) Within an organization
D) At home
Answer: C

Question: Formal communication is?
A) Slang
B) Gossip
C) Official
D) Silent
Answer: C

Question: Informal communication is?
A) Letter
B) Memo
C) Report
D) Grapevine
Answer: D

Question: E-mail stands for?
A) Electronic Mail
B) Easy Mail
C) Express Mail
D) Extra Mail
Answer: A

Question: A "Warehouse" is used for?
A) Manufacturing
B) Selling
C) Storage
D) Eating
Answer: C

Question: Public warehouses are owned by?
A) Government only
B) Individuals for rent
C) One person
D) Shops
Answer: B

Question: Wholesale trade helps?
A) Create scarcity
B) Raise prices
C) Bridge the gap
D) Stop trade
Answer: C

Question: Direct selling is?
A) Manufacturer to Consumer
B) Wholesaler to Retailer
C) Retailer to Consumer
D) Hawker to Buyer
Answer: A

Question: Credit sales increase?
A) Cash in hand
B) Bad debts
C) Sales volume
D) Both A and C
Answer: D

Question: Hire purchase allows?
A) Instant ownership
B) Payment in installments
C) No payment
D) Renting only
Answer: B

Question: A receipt is?
A) An offer
B) Proof of payment
C) A loan
D) A gift
Answer: B

Question: An invoice shows?
A) Proof of delivery
B) Account balance
C) Details of goods sold
D) Store location
Answer: C

Question: Credit note is issued for?
A) Overcharge
B) Returns of goods
C) Undercharge
D) Cash sales
Answer: B

Question: Debit note is issued for?
A) Undercharge
B) Overcharge
C) Returns
D) Discounts
Answer: A

Question: Globalization makes the world a?
A) Big city
B) Forest
C) Global village
D) Ocean
Answer: C

Question: Outsourcing means?
A) Firing staff
B) Selling assets
C) Hiring outside help
D) Buying land
Answer: C

Question: Business Ethics involves?
A) Making money only
B) Avoiding tax
C) Cheating
D) Moral principles
Answer: D

Question: Social responsibility is?
A) Giving back to society
B) Paying staff
C) Advertising
D) Using machines
Answer: A

Question: E-banking is?
A) Easy banking
B) Electronic banking
C) Every banking
D) Entry banking
Answer: B

Question: ATM stands for?
A) All Time Money
B) Any Time Machine
C) Automated Teller Machine
D) Auto Trade Money
Answer: C

Question: POS stands for?
A) Power of Sale
B) Point of Sale
C) Part of Store
D) Post of Service
Answer: B

Question: Tourism is an example of?
A) Visible trade
B) Invisible trade
C) Mining
D) Agriculture
Answer: B

Question: Chamber of Commerce protects?
A) Farmers
B) Students
C) Business interests
D) Drivers
Answer: C

Question: Consumer protection prevents?
A) Low prices
B) Fashion
C) Exploitation
D) Tourism
Answer: C

Question: A Monopoly has?
A) Many sellers
B) One seller
C) No seller
D) Two sellers
Answer: B

Question: Oligopoly has?
A) One seller
B) Many sellers
C) Few sellers
D) No seller
Answer: C

Question: Perfect competition has?
A) Many buyers and sellers
B) One seller
C) High barriers
D) No price change
Answer: A

Question: Price fixing is?
A) Good for all
B) Illegal
C) Mandatory
D) Impossible
Answer: B

Question: Standardization ensures?
A) High price
B) Different sizes
C) Consistent quality
D) Colorful packs
Answer: C

Question: Branding creates?
A) Confusion
B) Brand loyalty
C) Heaviness
D) Scarcity
Answer: B

Question: A logo is a?
A) Visual symbol
B) Price
C) Book
D) Sound
Answer: A

Question: Market research is?
A) Selling goods
B) Gathering information
C) Cleaning shops
D) Printing money
Answer: B

Question: A middleman is a?
A) Factory worker
B) Link between producer and consumer
C) Bank clerk
D) Driver
Answer: B

Question: Retailers are the?
A) First link
B) Middle link
C) Final link
D) Broken link
Answer: C

Question: Small scale retail includes?
A) Supermarkets
B) Department stores
C) Malls
D) Hawking
Answer: D

Question: Large scale retail includes?
A) Kiosks
B) Mobile shops
C) Department stores
D) Street stalls
Answer: C

Question: Department stores have?
A) One shelf
B) Many departments
C) No roof
D) No staff
Answer: B

Question: Chain stores have?
A) Many branches
B) One owner
C) Similar look
D) All of the above
Answer: D

Question: Credit facilitates?
A) Saving
B) Immediate consumption
C) Poverty
D) Taxation
Answer: B

Question: Mortgage is a loan for?
A) Food
B) Property
C) Clothes
D) Travel
Answer: B

Question: Venture capital is for?
A) Old businesses
B) New businesses
C) Closing shops
D) Paying debt
Answer: B

Question: Merchant banks deal with?
A) Individuals
B) Large businesses
C) Farmers only
D) Schools
Answer: B

Question: Microfinance banks target?
A) Billionaires
B) Low income earners
C) Oil companies
D) Airlines
Answer: B

Question: Insurance premium is the?
A) Compensation
B) Loss
C) Profit
D) Cost of insurance
Answer: D

Question: Insurance policy is the?
A) Payment
B) Contract document
C) Company name
D) Agent
Answer: B

Question: Insurable interest means?
A) You like the item
B) You must suffer loss from an event
C) It is expensive
D) You stole it
Answer: B

Question: Subrogation means?
A) Insured gets more money
B) Insurer takes the place of insured
C) Policy is cancelled
D) Tax is paid
Answer: B

Question: Contribution in insurance prevents?
A) Profiting from loss
B) Paying premium
C) Buying goods
D) Selling shops
Answer: A

Question: Proximate cause is the?
A) Best cause
B) Last cause
C) Nearest cause of loss
D) False cause
Answer: C

Question: Marine insurance covers?
A) Fire risks
B) Sea risks
C) Life risks
D) Theft risks
Answer: B

Question: Hull insurance is for?
A) The cargo
B) The crew
C) The ship itself
D) The passengers
Answer: C

Question: Third party insurance is?
A) For the driver only
B) For the car only
C) Compulsory for vehicles
D) For the engine
Answer: C

Question: Transport by sea is best for?
A) Flowers
B) Bulky goods
C) Jewellery
D) Letters
Answer: B

Question: Containerization?
A) Slows down trade
B) Eases handling
C) Increases theft
D) Costs more
Answer: B

Question: A tramp steamer?
A) Is a luxury ship
B) Has no fixed route
C) Only carries mail
D) Is very fast
Answer: B

Question: A liner?
A) Only goes to one port
B) Has a fixed route and schedule
C) Is for fishing
D) Is very small
Answer: B

Question: Railway transport is?
A) Fastest
B) Best for air
C) Cheap for long distance
D) Used for water
Answer: C

Question: Road transport offers?
A) Door-to-door service
B) No accidents
C) High speed
D) Sea access
Answer: A

Question: Inland waterways include?
A) Oceans
B) Roads
C) Rivers and canals
D) Air
Answer: C

Question: Communication bridges the gap of?
A) Distance
B) Knowledge
C) Time
D) Place
Answer: B

Question: Courier services are?
A) Fast and private
B) Government only
C) Free
D) Very slow
Answer: A

Question: A "Parity" price is?
A) A high price
B) A low price
C) No price
D) An equal price
Answer: D

Question: Economic environment includes?
A) Weather
B) Inflation and interest rates
C) Culture
D) Laws
Answer: B

Question: Political environment includes?
A) Rainfall
B) Language
C) Government stability
D) Population
Answer: C

Question: Demographic environment is about?
A) Money
B) Weather
C) Population
D) Soil
Answer: C

Question: Technology changes?
A) Human DNA
B) Production methods
C) The sun
D) Mountains
Answer: B

Question: SWOT stands for?
A) Small, Wide, Old, Thin
B) Sales, Work, Oil, Tax
C) Strengths, Weaknesses, Opportunities, Threats
Answer: C

Question: A business plan is a?
A) History
B) Roadmap
C) Receipt
D) Gift
Answer: B

Question: Feasibility study tests?
A) Size of a building
B) Viability of a project
C) Speed of a car
D) Weight of a cat
Answer: B

Question: Bookkeeping is?
A) Writing a story
B) Recording financial transactions
C) Storing books
D) Reading news
Answer: B

Question: Double entry principle says?
A) Pay twice
B) Every debit has a credit
C) Get two receipts
D) Use two pens
Answer: B

Question: Balance sheet shows?
A) Profits
B) Names
C) Financial position
D) Store items
Answer: C

Question: Profit and loss account shows?
A) Performance
B) Cash only
C) Debts
D) Assets
Answer: A

Question: A "Cash Book" records?
A) Credits only
B) Names
C) Cash and bank transactions
D) Addresses
Answer: C

Question: Petty cash book is for?
A) Large loans
B) Small expenses
C) Salaries
D) Taxes
Answer: B

Question: Audit is the?
A) Payment of salary
B) Examination of accounts
C) Firing of staff
D) Buying of goods
Answer: B

Question: Vouching is?
A) Signing a letter
B) Eating
C) Checking receipts
D) Sleeping
Answer: C

Question: Management by Objectives (MBO) involves?
A) Firing staff
B) Giving orders only
C) Doing nothing
D) Setting goals with staff
Answer: D

Question: Leadership is?
A) Influencing others
B) Being the loudest
C) Having more money
D) Sitting alone
Answer: A

Question: Autocratic leader?
A) Listens to everyone
B) Makes decisions alone
C) Does nothing
D) Quits
Answer: B

Question: Democratic leader?
A) Dictates
B) Involves the team
C) Sleeps
D) Cries
Answer: B

Question: Laissez-faire leader?
A) Controls everything
B) Is very strict
C) Gives total freedom
D) Is a robot
Answer: C

Question: Motivation?
A) Stops work
B) Lowers pay
C) Causes stress
D) Encourages effort
Answer: D

Question: Human Resources (HR) deals with?
A) People
B) Machines
C) Money
D) Land
Answer: A

Question: Recruitment is?
A) Selling goods
B) Searching for staff
C) Buying cars
D) Cleaning
Answer: B

Question: Training?
A) Lowers IQ
B) Improves skills
C) Is a waste
D) Is for cats
Answer: B

Question: Appraisal?
A) Firing
B) Evaluating performance
C) Hiring
D) Paying
Answer: B

Question: Remuneration is?
A) A gift
B) Payment for work
C) A punishment
D) A tax
Answer: B

Question: Trade Union protects?
A) Employers
B) Workers' rights
C) Buyers
D) Banks
Answer: B

Question: Collective bargaining is?
A) Buying in bulk
B) Fighting
C) Negotiation between union and employer
D) Closing shops
Answer: C

Question: A strike is a?
A) Fast way to work
B) Promotion
C) Withdrawal of labor
D) Bonus
Answer: C

Question: An entrepreneur?
A) Is a lazy person
B) Organizes factors of production
C) Does not take risks
D) Only saves money
Answer: B

Question: Innovation is?
A) Doing something new
B) Doing the same thing
C) Stopping
D) Copying exactly
Answer: A

Question: Small scale business helps in?
A) Wealth for one
B) Job creation
C) Debt
D) Scarcity
Answer: B

Question: Capital is?
A) Cash only
B) A city
C) Wealth used for more wealth
D) A person
Answer: C

Question: Circulating capital is?
A) Buildings
B) Raw materials
C) Land
D) Machines
Answer: B

Question: Liquid capital is?
A) Water
B) Oil
C) Cash
D) Trucks
Answer: C

Question: Total assets = ?
A) Profit + Loss
B) Liabilities + Capital
C) Sales - Cost
D) Rent + Wages
Answer: B

Question: Drawings are?
A) Sketches
B) Paintings
C) Cash taken for personal use
D) Loans
Answer: C

Question: Goodwill is an?
A) Current asset
B) Intangible asset
C) Liability
D) Expense
Answer: B

Question: Patents protect?
A) Music
B) Inventions
C) Books
D) Food
Answer: B

Question: Copyright protects?
A) Cars
B) Literary and artistic works
C) Land
D) Money
Answer: B

Question: Trademark protects?
A) Logos and symbols
B) Machines
C) Houses
D) People
Answer: A

Question: Franchising is?
A) Selling out
B) Closing
C) Using another's business model
D) Stealing
Answer: C

Question: A Merging is?
A) Firing staff
B) Moving
C) Two companies becoming one
D) Saving
Answer: C

Question: Acquisition is?
A) Selling a car
B) Buying another company
C) Buying a book
D) Gift
Answer: B

Question: Inflation is?
A) Fall in prices
B) Persistent rise in prices
C) No price change
D) More goods
Answer: B

Question: Deflation is?
A) Rise in prices
B) Stable prices
C) Persistent fall in prices
D) No goods
Answer: C

Question: Productivity is?
A) Total output
B) Output per unit of input
C) Total input
D) Total money
Answer: B

Question: Value Added Tax (VAT) is on?
A) Consumption
B) Income
C) Land
D) Death
Answer: A

Question: Personal Income Tax is on?
A) Shopping
B) Driving
C) Salaries/Income
D) Sleeping
Answer: C

Question: Company Income Tax is on?
A) Staff
B) Buildings
C) Business profits
D) Air
Answer: C

Question: Wholesale is to retail as?
A) Big is to large
B) Bulk is to small
C) Fast is to slow
D) Red is to blue
Answer: B

Question: JAMB Commerce is?
A) Very easy
B) Hard
C) Not needed
D) Essential for success
Answer: D
