
Question: The fundamental economic problem facing all societies is?
A) Poverty
B) Scarcity
C) Inflation
D) Unemployment
Answer: B

Question: Opportunity cost is best defined as?
A) The monetary cost of a good
B) The total cost of production
C) The next best alternative foregone
D) The utility derived from a good
Answer: C

Question: The study of the economy as a whole is known as?
A) Macroeconomics
B) Microeconomics
C) Econometrics
D) Descriptive economics
Answer: A

Question: In a command economy, the "what to produce" decision is made by?
A) Consumers
B) Price mechanism
C) The government
D) Private firms
Answer: C

Question: A scale of preference helps an individual to?
A) Rank needs in order of importance
B) Spend more money
C) Maximize production
D) Eliminate scarcity
Answer: A

Question: The reward for the factor of production 'Capital' is?
A) Rent
B) Wages
C) Profit
D) Interest
Answer: D

Question: Which of the following is a characteristic of a free market?
A) Government price control
B) Private ownership of resources
C) Central planning
D) Public welfare focus
Answer: B

Question: An inferior good is one whose demand falls as?
A) Income rises
B) Price falls
C) Supply increases
D) Taste changes
Answer: A

Question: The Law of Demand states that, other things being equal?
A) Price and quantity move in the same direction
B) Demand creates its own supply
C) Price and quantity move in opposite directions
D) Price does not affect demand
Answer: C

Question: A change in the price of a commodity leads to?
A) A shift in the demand curve
B) A movement along the demand curve
C) A change in taste
D) A change in income
Answer: B

Question: When demand is perfectly inelastic, the demand curve is?
A) Horizontal
B) Downward sloping
C) Upward sloping
D) Vertical
Answer: D

Question: The point where quantity demanded equals quantity supplied is?
A) Equilibrium
B) Surplus
C) Shortage
D) Elasticity
Answer: A

Question: Utility is the?
A) Usefulness of a good
B) Price of a good
C) Satisfaction derived from a good
D) Availability of a good
Answer: C

Question: Marginal utility is zero when?
A) Total utility is zero
B) Total utility is at its maximum
C) Total utility is increasing
D) Total utility is decreasing
Answer: B

Question: The Law of Diminishing Returns operates in the?
A) Market period
B) Long run
C) Short run
D) Infinite run
Answer: C

Question: Total Fixed Cost (TFC) is a cost that?
A) Remains constant regardless of output
B) Varies with output
C) Decreases as output increases
D) Is always zero
Answer: A

Question: Average Cost is calculated by?
A) Total Cost multiplied by Quantity
B) Total Cost divided by Quantity
C) Marginal Cost + Variable Cost
D) Total Fixed Cost - Total Variable Cost
Answer: B

Question: A firm in a perfectly competitive market is a?
A) Price maker
B) Price taker
C) Monopolist
D) Oligopolist
Answer: B

Question: A market structure with a single seller is a?
A) Monopoly
B) Monopsony
C) Duopoly
D) Perfect competition
Answer: A

Question: Labor is a "derived demand" because?
A) It is human
B) It is expensive
C) It is mobile
D) It is needed to produce other goods
Answer: D

Question: Malthusian population theory is concerned with the relationship between?
A) Birth and death rates
B) Population and food supply
C) Migration and labor
D) Income and savings
Answer: B

Question: The "Optimal Population" is the level where?
A) Resources are unused
B) Population is at its largest
C) Per capita income is highest
D) Birth rate equals death rate
Answer: C

Question: Division of labor leads to?
A) Low productivity
B) Specialization
C) High costs
D) Lack of skill
Answer: B

Question: A public limited company is owned by?
A) Shareholders
B) The government
C) One person
D) Partners
Answer: A

Question: The main aim of a cooperative society is?
A) Profit maximization
B) Tax evasion
C) Member welfare
D) Market monopoly
Answer: C

Question: National Income is the total value of?
A) Goods produced by government
B) Money in the banks
C) Goods and services produced in a year
D) Exports minus imports
Answer: C

Question: GDP stands for?
A) General Domestic Price
B) Gross Domestic Product
C) Gross Deposit Profit
D) Global Domestic Production
Answer: B

Question: Inflation is defined as a?
A) One-time rise in prices
B) Fall in the value of goods
C) Increase in the value of money
D) Persistent rise in general price level
Answer: D

Question: Money serves as a "standard for deferred payment" when it is used for?
A) Buying bread
B) Measuring value
C) Paying back a loan
D) Saving for the future
Answer: C

Question: The Central Bank’s tool to control money supply is?
A) Fiscal policy
B) Monetary policy
C) Trade policy
D) Agricultural policy
Answer: B

Question: Commercial banks create money through?
A) Printing notes
B) Taxation
C) Government spending
D) Lending to customers
Answer: D

Question: A "Deficit Budget" means?
A) Expenditure exceeds Revenue
B) Expenditure equals Revenue
C) Revenue exceeds Expenditure
D) No money is spent
Answer: A

Question: The main source of government revenue in many developing countries is?
A) Aid
B) Taxation
C) Fines
D) Donations
Answer: B

Question: A tax that takes a higher percentage from the rich is?
A) Regressive
B) Proportional
C) Indirect
D) Progressive
Answer: D

Question: International trade occurs mainly due to?
A) Differences in resource endowment
B) Similarity in resources
C) Political unity
D) Common language
Answer: A

Question: The "Balance of Trade" is the difference between?
A) Total exports and total imports
B) Invisible exports and imports
C) Visible exports and visible imports
D) Loans and grants
Answer: C

Question: Devaluation of a currency makes?
A) Imports cheaper
B) Exports cheaper
C) Exports more expensive
D) Inflation stop
Answer: B

Question: The Law of Comparative Advantage was proposed by?
A) Adam Smith
B) David Ricardo
C) J.M. Keynes
D) Alfred Marshall
Answer: B

Question: The "Invisible Hand" concept was introduced by?
A) Adam Smith
B) Karl Marx
C) Thomas Malthus
D) John Stuart Mill
Answer: A

Question: Economic growth is measured by the increase in?
A) Population
B) Inflation
C) Real GDP
D) Government debt
Answer: C

Question: A major feature of an underdeveloped economy is?
A) High per capita income
B) High level of technology
C) Low birth rate
D) High dependence on agriculture
Answer: D

Question: Industrialization refers to the process of?
A) Growing more crops
B) Expanding the manufacturing sector
C) Increasing imports
D) Reducing the labor force
Answer: B

Question: The 'Lender of Last Resort' is the?
A) Central Bank
B) Commercial Bank
C) World Bank
D) IMF
Answer: A

Question: Which of the following is a direct tax?
A) Excise duty
B) Value Added Tax
C) Personal Income Tax
D) Customs duty
Answer: C

Question: Elasticity of supply measures the responsiveness of quantity supplied to changes in?
A) Demand
B) Price
C) Weather
D) Income
Answer: B

Question: Joint demand is also known as?
A) Composite demand
B) Competitive demand
C) Derived demand
D) Complementary demand
Answer: D

Question: Cross elasticity of demand for substitutes is?
A) Positive
B) Negative
C) Zero
D) Infinite
Answer: A

Question: An example of a 'Giffen good' is?
A) Diamond
B) Luxury car
C) Basic staple food
D) Fresh milk
Answer: C

Question: Price elasticity of demand is unitary when?
A) % change in Q = % change in P
B) % change in Q > % change in P
C) % change in Q < % change in P
D) Price is constant
Answer: A

Question: The "Substitution Effect" occurs when?
A) Income rises
B) A cheaper good replaces a dearer one
C) Supply increases
D) Utility is maximized
Answer: B

Question: A price ceiling is a?
A) Minimum price
B) Equilibrium price
C) Maximum price
D) Black market price
Answer: C

Question: Consumer surplus is the difference between?
A) Price paid and cost
B) Amount willing to pay and actual price
C) Total utility and marginal utility
D) Supply and demand
Answer: B

Question: Indifference curves are usually?
A) Convex to the origin
B) Concave to the origin
C) Straight lines
D) Upward sloping
Answer: A

Question: At the point of equilibrium for a consumer, the slope of the indifference curve equals?
A) The supply curve
B) The budget line
C) Zero
D) Total utility
Answer: B

Question: The reward for an entrepreneur is?
A) Wages
B) Interest
C) Rent
D) Profit
Answer: D

Question: A firm is in equilibrium when?
A) AC = AR
B) MC = MR
C) TC = TR
D) Price = AC
Answer: B

Question: External economies of scale occur when?
A) A firm grows in size
B) Management becomes efficient
C) The whole industry expands
D) Advertising increases
Answer: C

Question: A firm's "Break-even" point is where?
A) Total Revenue = Total Cost
B) Profit is maximized
C) Price > Average Cost
D) MC < MR
Answer: A

Question: Oligopoly is a market with?
A) One seller
B) Two sellers
C) A few sellers
D) Many sellers
Answer: C

Question: Product differentiation is a key feature of?
A) Perfect competition
B) Monopolistic competition
C) Monopoly
D) Monopsony
Answer: B

Question: A 'Natural Monopoly' arises when?
A) One firm can supply the market at the lowest cost
B) Government grants a license
C) A firm controls raw materials
D) There are many substitutes
Answer: A

Question: Price discrimination occurs when a seller charges?
A) The same price to everyone
B) High prices for low quality
C) Different prices to different buyers for the same good
D) Low prices during sales
Answer: C

Question: The supply of land is?
A) Perfectly elastic
B) Fairly elastic
C) Unitary
D) Perfectly inelastic
Answer: D

Question: The "Working Population" refers to people between ages?
A) 0-15
B) 15-65
C) 65-100
D) 18-40
Answer: B

Question: Brain drain refers to the?
A) Loss of topsoil
B) Migration of skilled professionals
C) Increase in illiteracy
D) Export of raw materials
Answer: B

Question: Seasonal unemployment occurs in?
A) Banking
B) Manufacturing
C) Agriculture
D) Mining
Answer: C

Question: Structural unemployment is caused by?
A) Changes in the seasons
B) A general fall in demand
C) People moving between jobs
D) Changes in the structure of the economy
Answer: D

Question: Labor union's primary goal is to?
A) Protect workers' interests
B) Increase firm profits
C) Pay taxes
D) Recruit new managers
Answer: A

Question: A Sole Proprietorship is a business owned by?
A) Two people
B) Many shareholders
C) One individual
D) The State
Answer: C

Question: The liability of partners in a general partnership is?
A) Unlimited
B) Limited
C) Zero
D) Fixed
Answer: A

Question: A 'Debenture' is a?
A) Type of share
B) Loan certificate
C) Government grant
D) Tax receipt
Answer: B

Question: The "Stock Exchange" is a market for?
A) Perishable goods
B) Labor
C) Foreign currency
D) Old and new securities
Answer: D

Question: Production is complete when goods?
A) Are manufactured
B) Reach the final consumer
C) Are stored in the warehouse
D) Are advertised
Answer: B

Question: Tertiary production involves?
A) Extracting raw materials
B) Manufacturing
C) Providing services
D) Farming
Answer: C

Question: Which of the following is a middleman?
A) Wholesaler
B) Producer
C) Consumer
D) Shareholder
Answer: A

Question: The "Value Added" method is used to calculate?
A) National Income
B) Inflation
C) Population
D) Budget
Answer: A

Question: Real Income is?
A) Total money received
B) Income before tax
C) Income adjusted for inflation
D) Savings plus investment
Answer: C

Question: Disposable Income is?
A) Income after tax
B) Income before tax
C) Gift money
D) National income
Answer: A

Question: Hyperinflation is a situation where?
A) Prices rise slowly
B) Prices remain stable
C) Prices fall
D) Prices rise very rapidly
Answer: D

Question: Cost-push inflation is caused by?
A) Excess demand
B) Rise in production costs
C) Increase in money supply
D) Fall in taxes
Answer: B

Question: Demand-pull inflation occurs when?
A) Supply exceeds demand
B) Costs of labor fall
C) "Too much money chases too few goods"
D) Imports increase
Answer: C

Question: A "Barter System" is the exchange of?
A) Money for goods
B) Goods for goods
C) Services for money
D) Labor for land
Answer: B

Question: A "Cheque" is?
A) Legal tender
B) Currency
C) A standard of value
D) A means of payment
Answer: D

Question: The main objective of the IMF is to?
A) Provide long-term development loans
B) Promote international monetary cooperation
C) Build schools
D) Regulate trade unions
Answer: B

Question: The World Bank is also known as?
A) IBRD
B) IMF
C) WTO
D) UNCTAD
Answer: A

Question: A "Tariff" is a?
A) Subsidy on exports
B) Limit on quantity
C) Tax on imports
D) Trade agreement
Answer: C

Question: An "Embargo" is a?
A) Total ban on trade
B) Tax on luxury goods
C) Reduction in prices
D) Form of aid
Answer: A

Question: The 'Terms of Trade' is the ratio of?
A) Import price index to export price index
B) GDP to GNP
C) Export price index to import price index
D) Birth rate to death rate
Answer: C

Question: Regional integration like ECOWAS aims to?
A) Increase tariffs
B) Promote free trade between members
C) Stop migration
D) Increase national debt
Answer: B

Question: Globalization refers to the?
A) Integration of world markets
B) Isolation of economies
C) Reduction in trade
D) Ban on technology
Answer: A

Question: Economics is a social science because it studies?
A) Rocks and minerals
B) Plants and animals
C) Human behavior and resource allocation
D) Mathematical equations
Answer: C

Question: The "Basic Needs" approach focuses on?
A) Buying cars
B) Providing food, shelter, and health
C) Building skyscrapers
D) Space exploration
Answer: B

Question: Economic Planning is necessary because?
A) Resources are abundant
B) Resources are limited
C) Population is falling
D) Inflation is zero
Answer: B

Question: A 'Tax Haven' is a country with?
A) Little or no tax
B) Very high taxes
C) No banks
D) High inflation
Answer: A

Question: Liquidity refers to?
A) How much water a firm uses
B) Total debt of a firm
C) Ease of converting an asset into cash
D) Number of employees
Answer: C

Question: The "Phillips Curve" shows the relationship between?
A) Inflation and unemployment
B) Income and demand
C) Supply and price
D) Savings and investment
Answer: A

Question: Privatization is the?
A) Purchase of private firms by government
B) Sale of government businesses to individuals
C) Increase in taxes
D) Ban on private trade
Answer: B

Question: Nationalization is the?
A) Sale of state assets
B) Government takeover of private industries
C) Setting up of NGOs
D) Opening of new borders
Answer: B

Question: The primary sector of the economy includes?
A) Banking
B) Construction
C) Agriculture and Mining
D) Transport
Answer: C

Question: The 'Black Market' usually exists due to?
A) Price ceilings and shortages
B) Low prices
C) Excess supply
D) High quality goods
Answer: A

Question: The central point of the study of Economics is?
A) Wealth
B) Money
C) Scarcity
D) Trade
Answer: C

Question: An economic system where both government and private individuals produce is?
A) Capitalism
B) Mixed economy
C) Socialism
D) Traditional economy
Answer: B

Question: Which of the following is not a factor of production?
A) Land
B) Money
C) Labor
D) Enterprise
Answer: B

Question: The desire for a commodity backed by the ability to pay is?
A) Effective demand
B) Wants
C) Supply
D) Consumption
Answer: A

Question: Competitive demand applies to?
A) Bread and butter
B) Tea and coffee
C) Car and petrol
D) Pen and ink
Answer: B

Question: If a 10% rise in price leads to a 20% fall in quantity demanded, demand is?
A) Inelastic
B) Unitary
C) Elastic
D) Perfectly inelastic
Answer: C

Question: Supply curve generally slopes?
A) Downwards from left to right
B) Upwards from left to right
C) Horizontally
D) Vertically
Answer: B

Question: In the market, a 'Surplus' occurs when?
A) Supply > Demand
B) Demand > Supply
C) Demand = Supply
D) Price is too low
Answer: A

Question: Which of the following is a fixed cost?
A) Raw materials
B) Electricity bill
C) Wages of casual labor
D) Rent of factory
Answer: D

Question: The Marginal Cost (MC) curve cuts the Average Cost (AC) curve at its?
A) Lowest point
B) Highest point
C) Starting point
D) Midpoint
Answer: A

Question: Total Revenue (TR) is?
A) Price / Quantity
B) Price × Quantity
C) Price + Quantity
D) Price - Quantity
Answer: B

Question: A 'Duopoly' is a market with?
A) One seller
B) Two sellers
C) Many sellers
D) A few sellers
Answer: B

Question: Homogeneous products are found in?
A) Monopoly
B) Oligopoly
C) Perfect competition
D) Monopolistic competition
Answer: C

Question: The reward for labor is?
A) Profit
B) Wages
C) Interest
D) Rent
Answer: B

Question: The population growth rate is calculated as?
A) Birth rate - Death rate
B) Birth rate + Death rate
C) Birth rate / Death rate
D) Death rate - Birth rate
Answer: A

Question: Under-population means?
A) Too many people for resources
B) Perfect balance
C) Too few people to fully utilize resources
D) No resources at all
Answer: C

Question: Which of the following is a 'Direct' service?
A) Policing
B) Teaching in private school
C) Road construction
D) Street lighting
Answer: B

Question: The 'Production Possibility Curve' illustrates?
A) Inflation
B) Opportunity cost
C) Demand
D) National income
Answer: B

Question: An example of an indirect tax is?
A) Income tax
B) Corporate tax
C) Excise duty
D) Capital gains tax
Answer: C

Question: Deflation results in a?
A) Fall in the value of money
B) Rise in the value of money
C) Rise in prices
D) Fall in exports
Answer: B

Question: Legal tender refers to?
A) Any form of money
B) Money that must be accepted by law
C) Cheques
D) Credit cards
Answer: B

Question: The value of money is measured by?
A) The gold it contains
B) Its purchasing power
C) Its weight
D) The bank's name on it
Answer: B

Question: Balance of Payments includes?
A) Both visible and invisible trade and capital movements
B) Visible trade only
C) Invisible trade only
D) Government budget
Answer: A

Question: A 'Quotas' in international trade is a?
A) Tax on imports
B) Limit on the quantity of a good imported
C) Subsidy
D) Gift
Answer: B

Question: The main aim of GATT (now WTO) is to?
A) Increase tariffs
B) Reduce trade barriers
C) Stop international trade
D) Protect only rich countries
Answer: B

Question: Economic development implies?
A) Only increase in output
B) Increase in population
C) Increase in output plus structural changes
D) Increase in imports
Answer: C

Question: Capital formation depends on?
A) Savings and investment
B) Consumption
C) Inflation
D) Foreign aid
Answer: A

Question: The largest component of GDP in most economies is?
A) Government spending
B) Investment
C) Private consumption
D) Net exports
Answer: C

Question: Which of the following is a 'Primary' product?
A) Car
B) Bread
C) Crude oil
D) Textile
Answer: C

Question: A 'Fiscal Year' is a?
A) Calendar year
B) 12-month period for budget purposes
C) School year
D) Year of election
Answer: B

Question: The 'Gini Coefficient' measures?
A) Inflation
B) Income inequality
C) Unemployment
D) Economic growth
Answer: B

Question: A 'Budget Surplus' can be used to?
A) Increase debt
B) Stop trade
C) Increase poverty
D) Fight inflation
Answer: D

Question: The main disadvantage of the Barter system is?
A) It is too fast
B) Double coincidence of wants
C) It uses money
D) It promotes trade
Answer: B

Question: 'Near money' includes?
A) Coins
B) Bank notes
C) Treasury bills
D) Labor
Answer: C

Question: The motive for holding money to meet daily needs is?
A) Precautionary motive
B) Speculative motive
C) Profit motive
D) Transactions motive
Answer: D

Question: The 'Base Year' in a price index has a value of?
A) 0
B) 100
C) 10
D) 1000
Answer: B

Question: What is 'Stagflation'?
A) High inflation + High unemployment
B) High inflation + Low unemployment
C) Low inflation + High unemployment
D) No inflation
Answer: A

Question: The 'Lorenz Curve' is used to show?
A) Demand
B) Production
C) Distribution of wealth/income
D) Population
Answer: C

Question: Which is an 'Extractive' industry?
A) Banking
B) Tailoring
C) Mining
D) Teaching
Answer: C

Question: Small scale production is characterized by?
A) Use of complex machinery
B) Low capital investment
C) Large labor force
D) High automation
Answer: B

Question: The 'Adam Smith's' book (1776) is titled?
A) The Wealth of Nations
B) General Theory
C) Das Kapital
D) Principles of Economics
Answer: A

Question: Human Capital refers to?
A) Machines
B) Skills and knowledge of people
C) Money in the bank
D) Buildings
Answer: B

Question: A 'Free Good' is one that?
A) Is very cheap
B) Is stolen
C) Has no opportunity cost
D) Is provided by NGOs
Answer: C

Question: The 'Menu Cost' of inflation refers to?
A) Cost of food
B) Cost of changing price lists
C) Cost of taxes
D) Cost of shoes
Answer: B

Question: Elasticity of demand for a necessity is usually?
A) High
B) Infinite
C) Zero
D) Low
Answer: D

Question: What happens when the price of a complement rises?
A) Demand for the other good falls
B) Demand for the other good rises
C) No change
D) Supply falls
Answer: A

Question: Total Utility increases as long as Marginal Utility is?
A) Zero
B) Positive
C) Negative
D) Constant
Answer: B

Question: In the long run, all factors of production are?
A) Fixed
B) Variable
C) Zero
D) Diminishing
Answer: B

Question: Cartels are common in?
A) Perfect competition
B) Oligopoly
C) Monopoly
D) Agriculture
Answer: B

Question: 'Laissez-faire' means?
A) Total government control
B) High taxes
C) No government intervention
D) Planned economy
Answer: C

Question: The 'Marginal Product' is the?
A) Change in total output due to one more unit of labor
B) Total output
C) Output per worker
D) Unsold goods
Answer: A

Question: A 'Holding Company' is one that?
A) Produces everything
B) Controls other companies through shares
C) Is bankrupt
D) Only sells land
Answer: B

Question: The main reason for business mergers is?
A) To increase competition
B) To achieve economies of scale
C) To pay more tax
D) To reduce size
Answer: B

Question: A 'Limited Liability' means?
A) Owners lose personal property
B) Shareholders lose only their investment
C) No debts are paid
D) Firm cannot borrow
Answer: B

Question: Nominal Income is income?
A) Adjusted for inflation
B) Received as a gift
C) Expressed in current money terms
D) Saved in the bank
Answer: C

Question: The 'Purchasing Power Parity' theory relates to?
A) Population
B) Exchange rates
C) Agriculture
D) Mining
Answer: B

Question: A 'Tax' is a?
A) Voluntary payment
B) Compulsory payment to government
C) Price for a good
D) Loan to state
Answer: B

Question: Customs duties are taxes on?
A) Income
B) Imports and exports
C) Property
D) Salaries
Answer: B

Question: Which of the following is a 'Public Good'?
A) National defense
B) Bread
C) Private car
D) Laptop
Answer: A

Question: Frictional unemployment is?
A) Long-term
B) Short-term while changing jobs
C) Due to machines
D) In winter only
Answer: B

Question: The 'Law of Markets' ("Supply creates its own demand") was stated by?
A) J.M. Keynes
B) J.B. Say
C) Adam Smith
D) David Ricardo
Answer: B

Question: Economic rent is?
A) Payment for house
B) Interest on capital
C) Payment to a factor above its transfer earnings
D) Wage of labor
Answer: C

Question: The 'Standard of Living' is often measured by?
A) Total population
B) Real GDP per capita
C) Number of cars
D) Area of land
Answer: B

Question: A 'Free Trade Area' has?
A) No internal tariffs
B) High internal tariffs
C) A common external tariff
D) No trade at all
Answer: A

Question: A 'Common Market' includes?
A) Only trade in goods
B) High taxes
C) Free movement of labor and capital
D) Total ban on imports
Answer: C

Question: 'Dumping' occurs when a country?
A) Throws away waste
B) Sells goods abroad at a price lower than home cost
C) Increases prices
D) Stops exporting
Answer: B

Question: The 'Central Bank' is owned by?
A) Shareholders
B) The Government
C) IMF
D) Commercial banks
Answer: B

Question: 'Open Market Operations' involve?
A) Selling goods in the market
B) Buying and selling government securities
C) Closing banks
D) Controlling food prices
Answer: B

Question: A 'Proportional Tax' is one where?
A) Rate increases with income
B) Rate falls as income rises
C) Rate is the same for all income levels
D) No one pays
Answer: C

Question: Macroeconomics deals with?
A) Price of a single shirt
B) National Income
C) One firm’s profit
D) A consumer’s choice
Answer: B

Question: Which is a 'Capital' good?
A) Ice cream
B) Factory machine
C) Chocolate
D) Shirt
Answer: B

Question: A 'Market' is any?
A) Physical building
B) Arrangement for buyers and sellers to exchange
C) Place with many people
D) Grocery store
Answer: B

Question: Effective Supply is the quantity?
A) Produced
B) Offered for sale at a price
C) Stored
D) Wanted by consumers
Answer: B

Question: 'Normal Goods' have?
A) Positive income elasticity
B) Negative income elasticity
C) Zero elasticity
D) Infinite elasticity
Answer: A

Question: The motive for holding money against unforeseen events is?
A) Transactions
B) Precautionary
C) Speculative
D) Investment
Answer: B

Question: A 'Commercial Bank' is a?
A) Profit-making financial institution
B) Government department
C) Non-profit organization
D) Branch of IMF
Answer: A

Question: 'Fiscal Policy' involves?
A) Interest rates
B) Government spending and taxation
C) Money supply
D) Foreign exchange
Answer: B

Question: Which of the following causes a movement along a supply curve?
A) Change in technology
B) Change in weather
C) Change in price of the good
D) Change in input costs
Answer: C

Question: A 'Perfectly Elastic' demand curve is?
A) Vertical
B) Horizontal
C) Downward sloping
D) Rectangular hyperbola
Answer: B

Question: Which is a 'Non-perishable' good?
A) Tomato
B) Fish
C) Bread
D) Gold
Answer: D

Question: An 'Oikonomos' (Greek root of Economics) means?
A) Household management
B) Wealth creation
C) Political power
D) Trade science
Answer: A

Question: 'Social Overhead Capital' refers to?
A) Private houses
B) Personal savings
C) Infrastructure like roads and power
D) Bank profits
Answer: C

Question: 'Balanced Growth' means?
A) Only one sector grows
B) All sectors grow at the same time
C) Population equals food
D) Exports equal imports
Answer: B

Question: What is a 'Trade Gap'?
A) Distance between countries
B) Difference between exports and imports
C) Time taken to ship goods
D) Lack of traders
Answer: B

Question: A 'Capitalist' economy is also called?
A) Market economy
B) Planned economy
C) Socialist economy
D) Traditional economy
Answer: A

Question: Who is the 'Father' of Economics?
A) David Ricardo
B) Alfred Marshall
C) Adam Smith
D) Karl Marx
Answer: C

Question: The 'Transformation Curve' is another name for?
A) Demand curve
B) Production Possibility Curve
C) Supply curve
D) Lorenz curve
Answer: B

Question: 'Total Utility' is the sum of?
A) Marginal utilities
B) Prices
C) Quantities
D) Costs
Answer: A

Question: The 'Ordinal Utility' theory uses?
A) Numbers (1, 2, 3)
B) Prices
C) Rankings (Indifference curves)
D) Weights
Answer: C

Question: 'Average Product' is?
A) Total Product / Labor
B) Total Product multiplied by Labor
C) Change in Total Product
D) Total Product - Labor
Answer: A

Question: 'Internal Economies' benefit?
A) The whole industry
B) A single firm
C) The government
D) The consumers
Answer: B

Question: Which is a 'Natural' resource?
A) Tractor
B) Money
C) Crude oil
D) Roads
Answer: C

Question: 'Mobility of Labor' refers to?
A) Workers moving between jobs or places
B) Workers being fired
C) Workers going on strike
D) Workers getting a raise
Answer: A

Question: A 'Partnership' can have between?
A) 1-10 people
B) 50-100 people
C) 2-20 people
D) 7-infinity
Answer: C

Question: The 'Articles of Association' is a document for?
A) Sole trader
B) Limited Liability Company
C) Partnership
D) NGO
Answer: B

Question: 'Value of Output' minus 'Value of Intermediate Inputs' equals?
A) Total cost
B) Net profit
C) Value added
D) Gross sales
Answer: C

Question: 'Personal Income' minus 'Personal Income Tax' equals?
A) Gross income
B) Disposable income
C) National income
D) Real income
Answer: B

Question: Which of the following is not a function of money?
A) Medium of exchange
B) Store of value
C) Unit of account
D) Source of unhappiness
Answer: D

Question: 'Legal Tender' in Nigeria is the?
A) Naira
B) Dollar
C) Pound
D) Euro
Answer: A

Question: The 'Bank Rate' is the rate at which?
A) People borrow from banks
B) Banks pay interest on savings
C) Government taxes people
D) Central Bank lends to Commercial Banks
Answer: D

Question: Who manages the 'Public Debt'?
A) Central Bank
B) Commercial Banks
C) Finance Ministry
D) IMF
Answer: A

Question: 'Indirect Taxes' are often?
A) Progressive
B) Proportional
C) Regressive
D) Zero
Answer: C

Question: 'Public Debt' is money owed by?
A) Individuals
B) Private firms
C) Foreigners
D) The Government
Answer: D

Question: A 'Proportional' tax is also called?
A) Surtax
B) Flat tax
C) Excise
D) Poll tax
Answer: B

Question: 'Visible' trade refers to?
A) Tangible goods
B) Services
C) Ideas
D) Banking
Answer: A

Question: A 'Surplus' in the Balance of Payments means?
A) Payments > Receipts
B) Receipts = Payments
C) No trade
D) Receipts > Payments
Answer: D

Question: 'Protectionism' uses?
A) Free trade
B) Devaluation
C) Tariffs and Quotas
D) Globalization
Answer: C

Question: 'Appreciation' of a currency means?
A) Its value increases
B) It becomes weaker
C) It is cancelled
D) It is printed more
Answer: A

Question: Economic 'Take-off' is a stage in the theory by?
A) Marx
B) Rostow
C) Malthus
D) Smith
Answer: B

Question: A 'Developed' economy has?
A) Low literacy
B) High birth rate
C) Low life expectancy
D) High industrialization
Answer: D

Question: The 'Green Revolution' is associated with?
A) Forest conservation
B) Rapid increase in agricultural production
C) Political change
D) Reducing pollution
Answer: B

Question: 'Subsistence' farming is for?
A) Export
B) Family consumption
C) Industrial use
D) Making profit
Answer: B

Question: 'Monoculture' means?
A) Growing only one crop
B) Growing many crops
C) No farming at all
D) Animal husbandry only
Answer: A

Question: 'OPEC' is an organization of?
A) Food exporters
B) Developing nations
C) Petroleum exporting countries
D) African states
Answer: C

Question: 'Diversification' of the economy means?
A) Relying on one product
B) Developing many different sectors
C) Importing everything
D) Closing all factories
Answer: B

Question: What is a 'Consumer's Scale of Preference'?
A) A weighing machine
B) A bank statement
C) A list of goods a consumer wants in order of priority
D) A shop's price list
Answer: C

Question: Which is a 'Derived Demand'?
A) Demand for bread
B) Demand for flour to make bread
C) Demand for a holiday
D) Demand for a car
Answer: B

Question: The elasticity of demand for a luxury is?
A) Less than 1
B) Greater than 1
C) Equal to zero
D) Negative
Answer: B

Question: If the supply curve is a vertical line, elasticity of supply is?
A) 1
B) Infinite
C) 0.5
D) 0
Answer: D

Question: 'Price Support' is usually used to help?
A) Producers/Farmers
B) Consumers
C) Importers
D) Banks
Answer: A

Question: 'Diminishing Marginal Utility' explains why?
A) Supply curve slopes up
B) Prices rise
C) Demand curve slopes down
D) Income falls
Answer: C

Question: 'Equi-marginal' utility is the principle of?
A) Production
B) Exchange
C) Saving
D) Consumer equilibrium
Answer: D

Question: Which is a 'Variable' cost?
A) Manager’s salary
B) Cost of raw materials
C) Insurance premium
D) Interest on loan
Answer: B

Question: 'Normal Profit' is?
A) Above total cost
B) Included in total cost
C) Zero
D) Illegal
Answer: B

Question: The 'Shutdown' point for a firm is when?
A) Price < Average Variable Cost
B) Price = Average Cost
C) Price > MC
D) Total Revenue = Total Cost
Answer: A

Question: In a 'Monopsony', there is?
A) One seller
B) Many buyers
C) One buyer
D) No buyers
Answer: C

Question: A 'Patent' provides?
A) Free trade
B) Monopoly power to an inventor
C) Low taxes
D) Competition
Answer: B

Question: The 'Real Wage' of a worker is?
A) Money in hand
B) Tax paid
C) Basic salary
D) What the money can buy
Answer: D

Question: 'Piece Rate' is payment based on?
A) Amount of work done
B) Time spent
C) Age of worker
D) Location
Answer: A

Question: 'Over-population' occurs when?
A) Resources > Population
B) Births = Deaths
C) Population > Resources
D) Everyone is rich
Answer: C

Question: 'Dependency Ratio' is the ratio of?
A) Men to women
B) Workers to non-workers
C) Births to deaths
D) Urban to rural
Answer: B

Question: A 'Conglomerate' merger is between?
A) Firms in the same industry
B) Supplier and buyer
C) Firms in unrelated industries
D) Government and private firm
Answer: C

Question: A 'Public Corporation' is established by?
A) An Act of Parliament
B) Two friends
C) Shareholders
D) The World Bank
Answer: A

Question: 'Double Counting' in national income leads to?
A) Underestimation
B) Overestimation
C) Correct figures
D) No change
Answer: B

Question: 'Net Property Income from Abroad' is added to GDP to get?
A) GNP
B) NNP
C) Personal Income
D) Disposable Income
Answer: A

Question: 'Liquidity Preference' means?
A) Wanting to buy land
B) Wanting to hold cash
C) Wanting to lend money
D) Wanting to pay taxes
Answer: B

Question: Which is a 'Money Market' instrument?
A) Shares
B) Mortgages
C) Debentures
D) Treasury bills
Answer: D

Question: 'Capital Market' is for?
A) Long-term loans
B) Short-term loans
C) Buying bread
D) Daily cash
Answer: A

Question: The 'Velocity of Circulation' of money is?
A) Speed of printing
B) Weight of coins
C) Rate at which money changes hands
D) Interest rate
Answer: C

Question: 'Deficit Financing' involves?
A) Borrowing or printing money to cover a budget gap
B) Saving money
C) Increasing taxes
D) Reducing spending
Answer: A

Question: 'Direct' taxes are?
A) Levied on goods
B) Levied on income and wealth
C) Paid by the poor only
D) Voluntary
Answer: B

Question: 'Incidence of Tax' refers to?
A) The government agency
B) The amount of tax
C) The person who pays the tax finally
D) The tax law
Answer: C

Question: 'Specific' duty is based on?
A) Value of the good
B) Age of the good
C) Color of the good
D) Weight or quantity of the good
Answer: D

Question: 'Ad Valorem' tax is based on?
A) Weight
B) Quantity
C) Percentage of value
D) Location
Answer: C

Question: 'Exchange Rate' is the?
A) Price of one currency in terms of another
B) Speed of trade
C) Interest rate
D) Tax on travel
Answer: A

Question: The 'Transfer Payments' (like pensions) are?
A) Included in GDP
B) Excluded from GDP
C) Part of investment
D) Added to exports
Answer: B

Question: The 'Stock' of a commodity is the?
A) Amount sold
B) Amount imported
C) Total amount available at a time
D) Amount wasted
Answer: C

Question: 'Opportunity Cost' is also called?
A) Real cost
B) Money cost
C) Fixed cost
D) Social cost
Answer: A

Question: Economic 'Efficiency' means?
A) Making no profit
B) Using resources to get maximum output
C) Working slowly
D) Using only labor
Answer: B

Question: Economics as a 'Science' uses?
A) Magic
B) Guesswork
C) Scientific methods and observation
D) Only history
Answer: C
