
 SECTION 1: COMPREHENSION PASSAGES

Passage I: The Environmental Crisis
The impact of climate change is no longer a distant threat but a present reality. In Sub-Saharan Africa, erratic rainfall patterns and desertification are driving communal clashes over grazing land. While global powers debate carbon credits, the local farmer is more concerned with the immediate survival of his crops. To mitigate this, reforestation and sustainable irrigation must move from being policy jargon to becoming field-level realities.

Question: According to the passage, what is the immediate cause of communal clashes in Sub-Saharan Africa?
A) Religious differences
B) Erratic rainfall and desertification
C) Lack of education
D) Political instability
Answer: B

Question: The author suggests that "carbon credits" are?
A) A topic of debate among global powers
B) The only solution to the problem
C) Easily understood by local farmers
D) A type of bank loan for irrigation
Answer: A

Question: What is the author's recommended solution?
A) Increasing carbon emissions
B) Moving farmers to the cities
C) Reforestation and sustainable irrigation
D) Stopping all forms of farming
Answer: C

Question: The word "erratic" as used in the passage means?
A) Systematic
B) Predictable
C) Heavy
D) Unpredictable
Answer: D

Question: A suitable title for this passage would be?
A) The History of Africa
B) The Beauty of Rainfall
C) Climate Change and Local Realities
D) Global Power Dynamics
Answer: C

Passage II: The Digital Revolution
The 21st century is defined by the democratization of information. With a smartphone, a student in a remote village has access to the same library as a peer in London. However, this "information age" brings the "misinformation age." The ability to discern fact from fiction is now a vital survival skill. Critical thinking must be the cornerstone of modern education to prevent the spread of "fake news."

Question: What does "democratization of information" mean in this context?
A) Information is now accessible to everyone
B) Information is only for politicians
C) People must vote for information
D) Only students can access information
Answer: A

Question: What is the "vital survival skill" mentioned?
A) Using a smartphone
B) Discerning fact from fiction
C) Traveling to London
D) Building a library
Answer: B

Question: According to the author, what should be the cornerstone of modern education?
A) Digital marketing
B) Literacy only
C) Critical thinking
D) History
Answer: C

Question: "Fake news" is presented as a consequence of?
A) Lack of internet
B) Too much education
C) Remote villages
D) The misinformation age
Answer: D

Question: The tone of the writer is?
A) Cautionary
B) Pessimistic
C) Humorous
D) Indifferent
Answer: A

---

 SECTION 2: THE LIFE CHANGER (Prescribed Text)

Question: Who is the author of "The Life Changer"?
A) Wole Soyinka
B) Khadija Abubakar Jalli
C) Chinua Achebe
D) Buchi Emecheta
Answer: B

Question: What is the name of the narrator in the book?
A) Bint
B) Salma
C) Teemah
D) Ummi
Answer: D

Question: Omar's admission was to study?
A) Law
B) Medicine
C) Accounting
D) Engineering
Answer: A

Question: Why did Bint's teacher feel embarrassed?
A) He was late to class
B) He failed his exams
C) Bint asked a question about French he couldn't answer
D) The Principal yelled at him
Answer: C

Question: What was the name of the school teacher who helped Bint with the French question?
A) Dr. Dabo
B) Mallam Salihu
C) Mallam Isa
D) Mallam Nu'uman
Answer: B

Question: How many children does Ummi have?
A) Two
B) Three
C) Four
D) Five
Answer: C

Question: What does the name "Omar" mean to the family?
A) First-born son
B) The Leader
C) The Intelligent one
D) The Life Changer
Answer: A

Question: In the story of the "Quiet One," what was the man's name?
A) Teni
B) Teemah
C) Tariq
D) Talle
Answer: D

Question: Why was Talle called the "Quiet One"?
A) He was extremely silent and reserved
B) He was deaf
C) He was a spy
D) He was very shy around women
Answer: A

Question: What crime was Talle eventually accused of?
A) Murder
B) Armed Robbery
C) Kidnapping
D) Forgery
Answer: C

Question: Salma's first impression of the university was that it was?
A) A place of holiness
B) A place of freedom and "life-changing" events
C) Too small
D) Very boring
Answer: B

Question: Who was the HOD of Salma’s department?
A) Dr. Kabir
B) Prof. Jalli
C) Dr. Dabo
D) Dr. Samjohn
Answer: C

Question: Why did Salma dislike Dr. Dabo initially?
A) He failed her in a test
B) She thought he was making advances at her
C) He was too strict
D) He reported her to her parents
Answer: B

Question: Who were Salma's roommates?
A) Tomiwa, Ngozi, and Ada
B) Ummi, Bint, and Teemah
C) Tomiwa, Jamila, and Bint
D) Bint, Teemah, and Jamila
Answer: A

Question: What was Tomiwa's state of origin?
A) Kano
B) Enugu
C) Edo
D) Oyo
Answer: D

Question: Who was the "Life Changer" for Ummi?
A) Her father
B) Her husband
C) Salma
D) Omar
Answer: B

Question: What did the "Red Berets" represent in the university?
A) Student politicians
B) Security personnel
C) A dance group
D) The cultists
Answer: B

Question: Habib and Labaran were involved in?
A) Education
B) Farming
C) Politics and influence
D) Medicine
Answer: C

Question: What was the name of the student Salma tried to bribe?
A) Labaran
B) Habib
C) Tariq
D) Kabir
Answer: D

Question: The moral of the story "The Life Changer" is that?
A) Money is everything
B) Parents should not let their kids go to university
C) Bribing is the only way to pass
D) University life requires character and caution
Answer: D

---

 SECTION 3: LEXIS AND STRUCTURE (Synonyms)

Question: The judge was impartial in his ruling.
A) Biased
B) Wicked
C) Fair
D) Angry
Answer: C

Question: His behavior was despicable.
A) Honorable
B) Contemptible
C) Brave
D) Strange
Answer: B

Question: The student gave a concise report.
A) Brief
B) Long
C) Detailed
D) False
Answer: A

Question: The smell was pungent.
A) Sweet
B) Mild
C) Weak
D) Sharp
Answer: D

Question: The project is feasible.
A) Impossible
B) Practicable
C) Difficult
D) Expensive
Answer: B

Question: The governor's speech was eloquent.
A) Boring
B) Hard to hear
C) Fluent and persuasive
D) Very short
Answer: C

Question: She is very resilient.
A) Weak
B) Lazy
C) Nervous
D) Tough/Recovering quickly
Answer: D

Question: The town is serene.
A) Noisy
B) Peaceful
C) Small
D) Modern
Answer: B

Question: The witness reiterated his statement.
A) Repeated
B) Changed
C) Withdrew
D) Wrote
Answer: A

Question: The disease is endemic to this region.
A) Foreign
B) Local/Widespread
C) Unknown
D) Rare
Answer: B

---

 SECTION 4: LEXIS AND STRUCTURE (Antonyms)

Question: The room was spacious. (Opposite)
A) Large
B) Narrow/Cramped
C) Dirty
D) Bright
Answer: B

Question: The suspect was culpable. (Opposite)
A) Guilty
B) Tired
C) Innocent
D) Afraid
Answer: C

Question: His argument was logical. (Opposite)
A) Rational
B) Irrational
C) Long
D) Correct
Answer: B

Question: The liquid is volatile. (Opposite)
A) Stable
B) Unstable
C) Hot
D) Blue
Answer: A

Question: The team was defeated. (Opposite)
A) Beaten
B) Victorious
C) Sad
D) Tired
Answer: B

Question: The teacher was meticulous with the records. (Opposite)
A) Careful
B) Negligent/Careless
C) Fast
D) Honest
Answer: B

Question: He has a rigid personality. (Opposite)
A) Hard
B) Cruel
C) Strong
D) Flexible
Answer: D

Question: The harvest was abundant. (Opposite)
A) Plentiful
B) Scanty
C) Green
D) Heavy
Answer: B

Question: The light was dim. (Opposite)
A) Dark
B) Small
C) Bright
D) Far
Answer: C

Question: She is an optimist. (Opposite)
A) Believer
B) Leader
C) Student
D) Pessimist
Answer: D

---

 SECTION 5: IDIOMS AND PHRASES

Question: To "burn the midnight oil" means to?
A) Work late into the night
B) Waste electricity
C) Cook a late meal
D) Sleep late
Answer: A

Question: To "see eye to eye" means to?
A) Look at someone closely
B) Have an eye infection
C) Agree with someone
D) Be enemies
Answer: C

Question: To "call it a day" means to?
A) Name a new day
B) Stop working on something
C) Wake up early
D) Start a new job
Answer: B

Question: A "bone of contention" is?
A) A piece of meat
B) A healthy diet
C) A subject of disagreement
D) A medical condition
Answer: C

Question: To "hit the nail on the head" means to?
A) Say exactly the right thing
B) Use a hammer correctly
C) Hurt oneself
D) Build a house
Answer: A

Question: "Under the weather" means?
A) Standing in the rain
B) Very happy
C) In a basement
D) Feeling sick
Answer: D

Question: "A green horn" refers to?
A) An inexperienced person
B) A new musical instrument
C) A person with a green hat
D) A farmer
Answer: A

Question: To "beat the air" means to?
A) Fan oneself
B) Make useless efforts
C) Exercise
D) Fight a ghost
Answer: B

Question: "The eleventh hour" means?
A) 11:00 AM
B) Time for lunch
C) The last possible moment
D) Very early
Answer: C

Question: To "smell a rat" means to?
A) Suspect a trick
B) Catch a rodent
C) Clean the house
D) Be a detective
Answer: A

---

 SECTION 6: GRAMMAR (Sentence Completion)

Question: It is high time we ___ home.
A) go
B) are going
C) should go
D) went
Answer: D

Question: Neither the principal nor the teachers ___ at the meeting.
A) was
B) has been
C) were
D) is
Answer: C

Question: If I ___ a bird, I would fly away.
A) am
B) were
C) was
D) could be
Answer: B

Question: One of the students ___ to the hospital.
A) was taken
B) have been taken
C) were taken
D) are taken
Answer: A

Question: He prefers coffee ___ tea.
A) than
B) for
C) against
D) to
Answer: D

Question: The boy ___ pen I borrowed is here.
A) who's
B) whose
C) whom
D) which
Answer: B

Question: I haven't seen him ___ last month.
A) for
B) since
C) from
D) by
Answer: B

Question: He works hard ___ he can pass the exam.
A) so that
B) because
C) in order to
D) and
Answer: A

Question: You can't eat your cake and ___ it.
A) has
B) had
C) having
D) have
Answer: D

Question: The news ___ very encouraging.
A) are
B) is
C) were
D) have been
Answer: B

Question: I wish I ___ more money now.
A) had
B) have
C) had had
D) was having
Answer: A

Question: They ___ here since morning.
A) are
B) were
C) have been
D) has been
Answer: C

Question: She is the ___ of the two sisters.
A) tallest
B) more tall
C) most tall
D) taller
Answer: D

Question: Between you and ___ , I don't like the plan.
A) me
B) I
C) myself
D) mine
Answer: A

Question: He didn't pass, ___?
A) didn't he
B) did he
C) does he
D) is it
Answer: B

---

 SECTION 7: ORAL ENGLISH

Question: Which word has the same vowel sound as in PEOPLE?
A) Leopard
B) Bread
C) Key
D) Pear
Answer: C

Question: Choose the word with the same consonant sound as in PHone.
A) Laugh
B) Pail
C) Paper
D) Port
Answer: A

Question: Which word has the same vowel sound as in GATE?
A) Cat
B) Get
C) Hat
D) Wait
Answer: D

Question: Identify the word that contains the sound /dʒ/ (as in Judge).
A) Get
B) Giant
C) Game
D) Goal
Answer: B

Question: Which word has the same consonant sound as in THink?
A) This
B) Though
C) Theme
D) Then
Answer: C

Question: Identify the word with a silent letter.
A) Desk
B) Debt
C) Dog
D) Drink
Answer: B

Question: Choose the word that has the same vowel sound as in COOL.
A) Full
B) Book
C) Foot
D) Blue
Answer: D

Question: Identify the word with the primary stress on the first syllable.
A) About
B) Report
C) Madam
) Believe
Answer: C

Question: Identify the word with the primary stress on the second syllable.
A) Table
B) Advice
C) Market
D) Pencil
Answer: B

Question: Which of these words has the sound /ɔ:/ (as in Port)?
A) Pot
B) Lot
C) Hot
D) Law
Answer: D

---

 SECTION 8: CLOZE TEST (Gap Filling)

Education is the most powerful weapon which you can use to 86 the world. It is the 87 to success. Many students 88 to study hard because they lack 89. However, with 90, anyone can achieve greatness.

Question (86):
A) change
B) destroy
C) see
D) find
Answer: A

Question (87):
A) door
B) road
C) wall
D) key
Answer: D

Question (88):
A) refuse
B) fail
C) want
D) try
Answer: B

Question (89):
A) books
B) motivation
C) money
D) food
Answer: B

Question (90):
A) luck
B) friends
C) perseverance
D) sleep
Answer: C

---

 SECTION 9: MORE GRAMMAR AND VOCABULARY

Question: The adjective form of COURAGE is?
A) Courageous
B) Couragefully
C) Couraging
D) Courage-like
Answer: A

Question: The noun form of BEAUTIFUL is?
A) Beautify
B) Beauties
C) Beautifully
D) Beauty
Answer: D

Question: The plural of OASIS is?
A) Oasises
B) Oasis
C) Oases
D) Oasies
Answer: C

Question: A person who treats teeth is a?
A) Doctor
B) Optician
C) Surgeon
D) Dentist
Answer: D

Question: A story about a person’s life written by that person is an?
A) Biography
B) Novel
C) Autobiography
D) Essay
Answer: C

Question: The word STATIONARY refers to?
A) Writing materials
B) Not moving
C) A train station
D) A fast car
Answer: B

Question: The word STATIONERY refers to?
A) Writing materials
B) Not moving
C) A train station
D) A fast car
Answer: A

Question: "Take it with a grain of salt" means?
A) Put salt on it
B) Be very angry
C) Forget it
D) Don't believe it completely
Answer: D

Question: He is a "Jack of all trades." This means he?
A) Is a master of everything
B) Can do many types of work but is not an expert in one
C) Is a professional carpenter
D) Is a very lazy man
Answer: B

Question: Use of English is important because it tests?
A) Communication and logical reasoning
B) Math skills
C) History
D) Science
Answer: A

---

 SECTION 10: ADVANCED STRUCTURE AND ORAL ENGLISH (101-150)

Question: Choose the word that has the same vowel sound as in BIRD.
A) Beard
B) Bread
C) Board
D) Word
Answer: D

Question: Choose the word that has the same consonant sound as in Vision.
A) Fish
B) Measure
C) Voice
D) Face
Answer: B

Question: The principal gave the students a talking to. This means he?
A) Scolded them
B) Talked with them nicely
C) Gave a speech
D) Listened to them
Answer: A

Question: He is dead to the world. This means he is?
A) Dead
B) Traveling
C) Fast asleep
D) Famous
Answer: C

Question: "The Life Changer": Who shared a room with Tomiwa?
A) Ummi
B) Bint
C) Salma
D) Teemah
Answer: C

Question: In "The Life Changer", what was the name of the girl who bought the HOD a gift?
A) Tomiwa
B) Salma
C) Ummi
D) Ngozi
Answer: A

Question: Choose the antonym of HAPHAZARD.
A) Careless
B) Organized
C) Sudden
D) Strange
Answer: B

Question: Choose the synonym of ABRADE.
A) To build up
B) To sing
C) To jump
D) To wear away
Answer: D

Question: The phrase "on the spur of the moment" means?
A) Very slowly
B) At the right time
C) Suddenly/Without planning
D) Very late
Answer: C

Question: If I had known, I ___ have gone.
A) will
B) should
C) must
D) would
Answer: D

Question: Neither of the boys ___ here.
A) is
B) are
C) have
D) were
Answer: A

Question: The jury ___ divided in their opinion.
A) was
B) has been
C) is
D) were
Answer: D

Question: He is the ___ of all the boys.
A) smarter
B) most smart
C) smartest
D) more smart
Answer: C

Question: She said she ___ coming.
A) is
B) will be
C) would
D) was
Answer: D

Question: I prefer to swim ___ play football.
A) than
B) rather than
C) more than
D) instead
Answer: B

Question: Which word has a silent 'p'?
A) Psychology
B) Paper
C) Port
D) Apple
Answer: A

Question: Which word has a silent 'k'?
A) Kettle
B) Knowledge
C) King
D) Kick
Answer: B

Question: Which word has the sound /i:/?
A) Sit
B) Set
C) Seat
D) Sat
Answer: C

Question: Which word has the sound /æ/?
A) Cart
B) Caught
C) Cot
D) Cat
Answer: D

Question: Which word has the sound /ʌ/?
A) Cut
B) Put
C) Pull
D) Port
Answer: A

Question: Synonym of AMICABLE.
A) Hostile
B) Large
C) Old
D) Friendly
Answer: D

Question: Synonym of PRECARIOUS.
A) Safe
B) Fast
C) Dangerous
D) Loud
Answer: C

Question: Antonym of EBULLIENT.
A) Excited
B) Depressed
C) Strong
D) Rich
Answer: B

Question: Antonym of TRANSIENT.
A) Temporary
B) Short
C) Quick
D) Permanent
Answer: D

Question: "The Life Changer": How did Salma’s parents find out about her change in character?
A) She told them
B) The school sent a letter
C) Her roommates called them
D) They didn't; the book says she changed internally
Answer: D

Question: "The Life Changer": Dr. Samjohn was the HOD of?
A) English
B) French
C) Social Studies
D) Law
Answer: B

Question: "Kick the bucket" is an example of?
A) Simile
B) Metaphor
C) Personification
D) Euphemism/Idiom
Answer: D

Question: The word REDUNDANT means?
A) Very important
B) Moving fast
C) Not needed/Superfluous
D) Very loud
Answer: C

Question: "To rain cats and dogs" means?
A) Animals falling from the sky
B) To rain very heavily
C) A storm with many animals
D) To stop raining
Answer: B

Question: I have been waiting here ___ two hours.
A) since
B) from
C) for
D) by
Answer: C

Question: Stress the word: ADVERTISEMENT.
A) AD-vertisement
B) ad-VER-tisement
C) adver-TISE-ment
D) advertise-MENT
Answer: B

Question: Stress the word: PHOTOGRAPHY.
A) PHO-tography
B) pho-TOG-raphy
C) photog-RA-phy
D) photography-Y
Answer: B

Question: Choose the word with the same sound as the underlined: Pleasure.
A) Sun
B) Sit
C) Zero
D) Vision
Answer: D

Question: Choose the word with the same sound as the underlined: Chemistry.
A) Character
B) Cheap
C) Church
D) Chain
Answer: A

Question: Choose the word with the same sound as the underlined: Ghost.
A) Gem
B) Game
C) Giraffe
D) George
Answer: B

Question: If he ___, he would have passed.
A) studied
B) was studying
C) studies
D) had studied
Answer: D

Question: The man, along with his sons, ___ going.
A) is
B) are
C) were
D) have been
Answer: A

Question: You had better ___ the truth.
A) spoke
B) spoken
C) speak
D) speaking
Answer: C

Question: He is too weak ___ walk.
A) that he can't
B) so he can't
C) for
D) to
Answer: D

Question: I look forward to ___ you.
A) see
B) saw
C) seen
D) seeing
Answer: D

Question: Synonym of AVID.
A) Slow
B) Lazy
C) Enthusiastic
D) Dull
Answer: C

Question: Synonym of PLACID.
A) Angry
B) Loud
C) Fast
D) Calm
Answer: D

Question: Antonym of VACILLATE.
A) Waver
B) Decide/Be firm
C) Jump
D) Run
Answer: B

Question: Antonym of GARRULOUS.
A) Talkative
B) Loud
C) Happy
D) Quiet/Taciturn
Answer: D

Question: "The Life Changer": What was the name of the girl Bint used to teach her classmates?
A) Teemah
B) Bint
C) Jamila
D) Ummi
Answer: B

Question: The person in charge of a library is a?
A) Book keeper
B) Author
C) Librarian
D) Teacher
Answer: C

Question: A place where bread is made is a?
A) Kitchen
B) Factory
C) Restaurant
D) Bakery
Answer: D

Question: "A cold shoulder" means?
A) To ignore someone
B) A frozen body part
C) To be very kind
D) To feel cold
Answer: A

Question: "Once in a blue moon" means?
A) Every night
B) Very rarely
C) When the moon is blue
D) Every month
Answer: B

Question: The word IMMACULATE means?
A) Dirty
B) Very old
C) Small
D) Perfectly clean
Answer: D

---

 SECTION 11: FINAL STRETCH (151-250)

Question: Synonym of OBSOLETE.
A) New
B) Outdated
C) Fast
D) Shiny
Answer: B

Question: Synonym of FERVENT.
A) Cold
B) Slow
C) Passionate
D) Small
Answer: C

Question: Antonym of BENEVOLENT.
A) Kind
B) Malevolent/Wicked
C) Rich
D) Strong
Answer: B

Question: Antonym of DORMANT.
A) Sleeping
B) Active
C) Quiet
D) Old
Answer: B

Question: Neither of us ___ the answer.
A) knows
B) know
C) has known
D) knowing
Answer: A

Question: He and I ___ friends.
A) is
B) am
C) was
D) are
Answer: D

Question: It is I who ___ to blame.
A) is
B) are
C) was
D) am
Answer: D

Question: The car ___ he bought is blue.
A) who
B) whom
C) which
D) whose
Answer: C

Question: He is the man ___ I told you about.
A) which
B) whose
C) who's
D) whom
Answer: D

Question: She is older than ___ .
A) me
B) myself
C) mine
D) I
Answer: D

Question: Which word has the same sound as the underlined: Sugar.
A) Sea
B) Sit
C) Sun
D) She
Answer: D

Question: Which word has the same sound as the underlined: Knot.
A) Not
B) King
C) Kettle
D) Kite
Answer: A

Question: Which word has the same sound as the underlined: Cough.
A) Ghost
B) Laugh
C) Though
D) High
Answer: B

Question: Stress the word: ECONOMICS.
A) E-conomics
B) eco-NOM-ics
C) e-CON-omics
D) econom-ICS
Answer: B

Question: Stress the word: PREPARE.
A) pre-PARE
B) PRE-pare
C) Prepare
D) Prep-ARE
Answer: A

Question: "The Life Changer": Why did Salma stay back in the room while others went to eat?
A) She was sleeping
B) She was studying
C) She was waiting for a visitor
D) She was punished
Answer: C

Question: "The Life Changer": Who told Omar the story of his own father's university days?
A) His grandmother
B) His father
C) Salma
D) Ummi
Answer: D

Question: "A dark horse" means?
A) A person with hidden talents
B) A black animal
C) A fast runner
D) A scary person
Answer: A

Question: "To spill the beans" means?
A) To cook
B) To waste food
C) To reveal a secret
D) To be clumsy
Answer: C

Question: The word ZENITH means?
A) The bottom
B) A type of car
C) A dark place
D) The highest point
Answer: D

Question: The word NADIR means?
A) The highest point
B) A star
C) The lowest point
D) A river
Answer: C

Question: Synonym of CANDID.
A) Honest/Frank
B) False
C) Sweet
D) Dark
Answer: A

Question: Synonym of ENNUI.
A) Energy
B) Food
C) Speed
D) Boredom
Answer: D

Question: Antonym of EUPHORIA.
A) Happiness
B) Strength
C) Wealth
D) Sadness/Despair
Answer: D

Question: Antonym of LOQUACIOUS.
A) Talkative
B) Silent/Taciturn
C) Loud
D) Friendly
Answer: B

Question: If I ___ you, I would take the job.
A) were
B) am
C) was
D) be
Answer: A

Question: He works ___ an engineer.
A) like
B) for
C) as
D) by
Answer: C

Question: She is the ___ intelligent girl in class.
A) more
B) much
C) very
D) most
Answer: D

Question: Neither of the students ___ done the work.
A) have
B) are
C) were
D) has
Answer: D

Question: He acts as if he ___ a king.
A) is
B) was
C) were
D) be
Answer: C

Question: Which word has the sound /ɔ:/?
A) Caught
B) Hot
C) Cot
D) Pot
Answer: A

Question: Which word has the sound /u:/?
A) Book
B) Food
C) Pull
D) Foot
Answer: B

Question: Which word has the sound /θ/?
A) This
B) That
C) There
D) Think
Answer: D

Question: Which word has the sound /ð/?
A) Then
B) Thin
C) Thought
D) Three
Answer: A

Question: Which word has the sound /ʃ/?
A) Sun
B) Sit
C) She
D) See
Answer: C

Question: Synonym of SQUANDER.
A) Save
B) Waste
C) Build
D) Clean
Answer: B

Question: Synonym of REVERE.
A) Hate
B) Respect/Worship
C) Turn
D) Jump
Answer: B

Question: Antonym of ARROGANT.
A) Proud
B) Rich
C) Humble
D) Loud
Answer: C

Question: Antonym of FRUGAL.
A) Extravagant
B) Careful
C) Small
D) Fast
Answer: A

Question: "The Life Changer": What happened to Salma’s relationship with her roommates eventually?
A) They became enemies
B) They became very close friends
C) They all dropped out
D) They never spoke again
Answer: B

Question: A person who writes poems is a?
A) Author
B) Playwright
C) Sculptor
D) Poet
Answer: D

Question: A person who study stars is an?
A) Astronaut
B) Astronomer
C) Astrologist
D) Pilot
Answer: B

Question: "To blow one's own trumpet" means?
A) To play music
B) To praise oneself
C) To be noisy
D) To buy an instrument
Answer: B

Question: "A stone's throw" means?
A) A very short distance
B) To throw a stone
C) A long way
D) To be angry
Answer: A

Question: The word LUCID means?
A) Confusing
B) Clear and easy to understand
C) Dark
D) Liquid
Answer: B

Question: Synonym of CACOPHONY.
A) Harmony
B) Silence
C) Harsh noise
D) Music
Answer: C

Question: Synonym of DEARTH.
A) Wealth
B) Scarcity/Lack
C) Earth
D) Death
Answer: B

Question: Antonym of OBSCURE.
A) Hidden
B) Well-known/Clear
C) Small
D) Far
Answer: B

Question: Antonym of COWARDLY.
A) Afraid
B) Fast
C) Small
D) Brave
Answer: D

Question: "The Life Changer": Ummi's children were waiting for?
A) Their father
B) Their brother's arrival
C) Their dinner
D) A story
Answer: B

Question: Choose the word with the same vowel sound as in SUN.
A) Put
B) Pull
C) Love
D) Port
Answer: C

Question: Choose the word with the same vowel sound as in CART.
A) Cat
B) Hat
C) Care
D) Heart
Answer: D

Question: Choose the word with the same consonant sound as in CHurch.
A) Character
B) Catch
C) Chemistry
D) Chorus
Answer: B

Question: Choose the word with the same consonant sound as in Kick.
A) Know
B) Chemistry
C) Knot
D) Knelt
Answer: B

Question: Stress the word: CONTRIBUTE.
A) CON-tribute
B) con-TRIB-ute
C) contrib-UTE
D) Contri-BUTE
Answer: B

Question: Stress the word: ORANGE.
A) O-range
B) o-RANGE
C) OR-ange
D) Orange
Answer: C

Question: If I ___ a doctor, I would treat you.
A) am
B) were
C) was
D) be
Answer: B

Question: I am looking forward to ___ my result.
A) see
B) saw
C) seen
D) seeing
Answer: D

Question: He is one of the men who ___ here.
A) work
B) works
C) is working
D) has worked
Answer: A

Question: She is the ___ of the three girls.
A) tallest
B) taller
C) most tall
D) more tall
Answer: A

Question: It's time they ___ their work.
A) start
B) are starting
C) should start
D) started
Answer: D

Question: Synonym of METICULOUS.
A) Careless
B) Very careful
C) Fast
D) Slow
Answer: B

Question: Synonym of IMMINENT.
A) About to happen
B) Far away
C) Important
D) Small
Answer: A

Question: Antonym of REDUNDANT.
A) Superfluous
B) Old
C) Slow
D) Essential/Necessary
Answer: D

Question: Antonym of VALIANT.
A) Brave
B) Cowardly
C) Strong
D) Large
Answer: B

Question: "The Life Changer": Salma’s story teaches about the dangers of?
A) Reading too much
B) Eating in the hostel
C) Arrogance and examination malpractice
D) Talking to strangers
Answer: C

Question: "The Life Changer": The children's names are Omar, Teemah, Jamila and?
A) Salma
B) Bint
C) Ummi
D) Tomiwa
Answer: B

Question: "A wild goose chase" means?
A) Hunting for geese
B) A fast race
C) To be brave
D) A useless or hopeless search
Answer: D

Question: "To bury the hatchet" means?
A) To make peace
B) To hide a weapon
C) To dig a hole
D) To fight
Answer: A

Question: The word PLACID means?
A) Peaceful and calm
B) Angry
C) Loud
D) Plastic
Answer: A

Question: Synonym of CANDOR.
A) Lies
B) Sweet
C) Honesty
D) Light
Answer: C

Question: Synonym of INDIGENT.
A) Poor
B) Rich
C) Native
D) Angry
Answer: A

Question: Antonym of AFFLUENT.
A) Rich
B) Poor
C) Happy
D) Fast
Answer: B

Question: Antonym of CHRONIC.
A) Long-lasting
B) Constant
C) Acute/Short-lived
D) Bad
Answer: C

Question: Neither he nor I ___ going.
A) is
B) are
C) was
D) am
Answer: D

Question: He has been here ___ three o'clock.
A) for
B) since
C) from
D) by
Answer: B

Question: They ___ the house last year.
A) build
B) built
C) building
D) have built
Answer: B

Question: She is the ___ of the two.
A) prettier
B) prettiest
C) more pretty
D) most pretty
Answer: A

Question: He didn't see you, ___?
A) did he
B) didn't he
C) does he
D) is it
Answer: A

Question: Which word has the sound /aɪ/?
A) Sit
B) Set
C) Sat
D) Site
Answer: D

Question: Which word has the sound /eɪ/?
A) Cat
B) Caught
C) Kate
D) Cot
Answer: C

Question: Which word has the sound /f/?
A) Ghost
B) Photo
C) Though
D) High
Answer: B

Question: Which word has the sound /v/?
A) Vase
B) Face
C) Fan
D) Phase
Answer: A

Question: Which word has the sound /z/?
A) Sun
B) Sit
C) Place
D) Zoo
Answer: D

Question: Synonym of AUGMENT.
A) Increase
B) Decrease
C) See
D) Find
Answer: A

Question: Synonym of CURTAIL.
A) Increase
B) Find
C) Reduce
D) See
Answer: C

Question: Antonym of AUTHENTIC.
A) Real
B) Fake/Spurious
C) Old
D) Long
Answer: B

Question: Antonym of STAGNANT.
A) Still
B) Flowing/Active
C) Small
D) Fast
Answer: B

Question: "The Life Changer": What was the name of the man who kidnapped the boy in the "Quiet One" story?
A) Talle
B) Habib
C) Kabir
D) The accomplice
Answer: A

Question: A place where birds are kept is an?
A) Apiary
B) Aquarium
C) Zoo
D) Aviary
Answer: D

Question: A place where bees are kept is an?
A) Aviary
B) Apiary
C) Aquarium
D) Zoo
Answer: B

Question: "To turn over a new leaf" means?
A) To garden
B) To change for the better
C) To buy a book
D) To run
Answer: B

Question: "At the beck and call" means?
A) To be very independent
B) To be a caller
C) To be always ready to obey someone
D) To be far away
Answer: C

Question: The word IMPLICIT means?
A) Stated clearly
B) Suggested but not stated directly
C) Very large
D) False
Answer: B

Question: Synonym of ELOQUENT.
A) Boring
B) Short
C) Slow
D) Articulate
Answer: D

Question: Synonym of DUBIOUS.
A) Doubtful
B) Certain
C) Small
D) Fast
Answer: A

Question: Antonym of TRANSPARENT.
A) Clear
B) Opaque
C) Thin
D) Large
Answer: B

Question: Antonym of LENIENT.
A) Kind
B) Strict
C) Fast
D) Small
Answer: B

Question: I would have come if I ___ known.
A) have
B) am
C) did
D) had
Answer: D

Question: English Language in JAMB is?
A) Compulsory for all candidates
B) Optional
C) Only for Arts students
D) Only for Law students
Answer: A

