
Question: Which planet is known as the "Red Planet"?
A) Venus
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Answer: B

Question: The closest planet to the sun is?
A) Earth
B) Mars
C) Mercury
D) Venus
Answer: C

Question: The imaginary line that divides the earth into Northern and Southern hemispheres is?
A) Equator
B) Prime Meridian
C) Tropic of Cancer
D) Arctic Circle
Answer: A

Question: The earth rotates on its axis from?
A) East to West
B) North to South
C) South to North
D) West to East
Answer: D

Question: The revolution of the earth causes?
A) Tides
B) Seasons
C) Day and Night
D) Deflection of wind
Answer: B

Question: One rotation of the earth takes approximately?
A) 24 hours
B) 365 days
C) 12 hours
D) 48 hours
Answer: A

Question: The study of the shape and size of the earth is?
A) Geology
B) Geomorphology
C) Geodesy
D) Cartography
Answer: C

Question: Equinox occurs when the sun is vertically overhead at the?
A) Tropic of Capricorn
B) North Pole
C) South Pole
D) Equator
Answer: D

Question: The shortest day in the Northern Hemisphere is during?
A) Winter Solstice
B) Summer Solstice
C) Vernal Equinox
D) Autumnal Equinox
Answer: A

Question: The layer of the earth's interior consisting of molten rocks is the?
A) Core
B) Mantle
C) Crust
D) Sima
Answer: B

Question: Sial stands for?
A) Silica and Magnesium
B) Silica and Aluminum
C) Silicon and Iron
D) Silver and Aluminum
Answer: B

Question: The "Gutenberg Discontinuity" separates the?
A) Crust and Mantle
B) Sial and Sima
C) Mantle and Core
D) Inner and Outer core
Answer: C

Question: Rocks formed from the cooling of magma are?
A) Sedimentary
B) Metamorphic
C) Organic
D) Igneous
Answer: D

Question: Coal is an example of which rock type?
A) Sedimentary
B) Igneous
C) Metamorphic
D) Volcanic
Answer: A

Question: Marble is a metamorphic rock derived from?
A) Sandstone
B) Shale
C) Granite
D) Limestone
Answer: D

Question: The hardest known mineral is?
A) Quartz
B) Diamond
C) Talc
D) Feldspar
Answer: B

Question: Which rock type is most likely to contain fossils?
A) Igneous
B) Metamorphic
C) Sedimentary
D) Plutonic
Answer: C

Question: The theory that continents move is called?
A) Continental Drift
B) Plate Tectonics
C) Isostasy
D) Vulcanicity
Answer: A

Question: Who proposed the Continental Drift theory?
A) Isaac Newton
B) Alfred Wegener
C) Charles Darwin
D) Alexander von Humboldt
Answer: B

Question: The original supercontinent was called?
A) Gondwanaland
B) Laurasia
C) Panthalassa
D) Pangaea
Answer: D

Question: Fold mountains are formed by?
A) Compressional forces
B) Tensional forces
C) Volcanic eruptions
D) Weathering
Answer: A

Question: An example of a Fold Mountain is?
A) Black Forest
B) Vosges
C) Himalayas
D) Mount Kilimanjaro
Answer: C

Question: Block mountains are formed by?
A) Folding
B) Erosion
C) Deposition
D) Faulting
Answer: D

Question: A rift valley is formed by?
A) Wind erosion
B) Subsidence between two parallel faults
C) Glacial action
D) Volcanic collapse
Answer: B

Question: The point on the earth's surface directly above the earthquake's focus is?
A) Hypocentre
B) Seismic zone
C) Epicentre
D) Fault line
Answer: C

Question: Earthquake intensity is measured using the?
A) Richter Scale
B) Anemometer
C) Hygrometer
D) Barometer
Answer: A

Question: A volcano that has not erupted for a long time but may erupt again is?
A) Active
B) Dormant
C) Extinct
D) Dead
Answer: B

Question: The largest type of intrusive igneous rock body is a?
A) Batholith
B) Sill
C) Dyke
D) Laccolith
Answer: A

Question: Weathering that involves the breakdown of rocks without chemical change is?
A) Chemical
B) Physical
C) Biological
D) Oxidation
Answer: B

Question: "Exfoliation" is common in?
A) Tropical rainforests
B) Tundra
C) Swamps
D) Hot deserts
Answer: D

Question: Chemical weathering is most rapid in?
A) Hot and humid climates
B) Cold and dry climates
C) High altitudes
D) Deserts
Answer: A

Question: The movement of rock debris downslope under gravity is?
A) Erosion
B) Weathering
C) Mass wasting
D) Transportation
Answer: C

Question: The fastest type of mass movement is?
A) Soil creep
B) Landslide
C) Solifluction
D) Rockfall
Answer: B

Question: The vertical section of soil from the surface to the bedrock is?
A) Soil Profile
B) Soil Texture
C) Soil Structure
D) Soil Catena
Answer: A

Question: The dark organic material in soil is?
A) Silt
B) Humus
C) Clay
D) Loam
Answer: B

Question: Zonal soils are determined mainly by?
A) Parent rock
B) Slope
C) Climate
D) Age
Answer: C

Question: Laterite soil is common in?
A) Polar regions
B) Deserts
C) Temperate grasslands
D) Tropical regions
Answer: D

Question: The study of water on earth is?
A) Hydrology
B) Meteorology
C) Pedology
D) Oceanography
Answer: A

Question: The process where water vapor turns into liquid is?
A) Evaporation
B) Condensation
C) Precipitation
D) Sublimation
Answer: B

Question: Most of the earth's fresh water is found in?
A) Rivers
B) Lakes
C) Groundwater
D) Glaciers and Ice caps
Answer: D

Question: The total area drained by a river system is a?
A) Watershed
B) Drainage basin
C) Catchment
D) Delta
Answer: B

Question: The boundary between two drainage basins is a?
A) Watershed
B) River bank
C) Tributary
D) Distributary
Answer: A

Question: A river's "load" refers to?
A) The volume of water
B) The speed of water
C) Materials carried by the river
D) The length of the river
Answer: C

Question: Pot-holes in a river bed are formed by?
A) Abrasion/Corrasion
B) Attrition
C) Solution
D) Hydraulic action
Answer: A

Question: A V-shaped valley is characteristic of a river's?
A) Middle course
B) Upper course
C) Lower course
D) Delta
Answer: B

Question: Meanders are mostly found in a river's?
A) Source
B) Waterfall
C) Middle and Lower course
D) Rapids
Answer: C

Question: An Ox-bow lake is a feature of?
A) River deposition and erosion
B) Wind action
C) Glaciation
D) Coastal erosion
Answer: A

Question: A "Delta" is formed at the?
A) River source
B) Waterfall
C) Gorge
D) River mouth
Answer: D

Question: The most common type of delta is the?
A) Bird's foot delta
B) Arcuate delta
C) Cuspate delta
D) Estuarine delta
Answer: B

Question: Limestone regions are characterized by?
A) Karst Topography
B) Glacial features
C) Volcanic cones
D) Sand dunes
Answer: A

Question: An underground pillar formed by the joining of a stalactite and stalagmite is?
A) Sinkhole
B) Dolines
C) Pillar/Column
D) Uvala
Answer: C

Question: A "Polje" is a feature of?
A) Karst regions
B) Deserts
C) Coasts
D) Glaciers
Answer: A

Question: Mechanical weathering in deserts is mainly due to?
A) Rainfall
B) Large diurnal temperature range
C) Frost
D) Plants
Answer: B

Question: A "Mushroom Rock" is formed by?
A) Wind erosion
B) Water deposition
C) Glacial action
D) Waves
Answer: A

Question: A crescent-shaped sand dune is a?
A) Seif
B) Zeugen
C) Yardang
D) Barchan
Answer: D

Question: Loess is?
A) Wind-blown silt
B) River sand
C) Volcanic ash
D) Glacial till
Answer: A

Question: An "Inselberg" is a?
A) Sand dune
B) Residual hill
C) Dry valley
D) Waterfall
Answer: B

Question: A "U-shaped valley" is created by?
A) River erosion
B) Wind action
C) Glacial erosion
D) Faulting
Answer: C

Question: A "Cirque" or "Corrie" is a?
A) Armchair-shaped hollow
B) Sharp ridge
C) Pyramidal peak
D) Long valley
Answer: A

Question: "Moraines" are landforms produced by?
A) River erosion
B) Wind erosion
C) Coastal waves
D) Glacial deposition
Answer: D

Question: The distance of open water over which wind blows to create waves is?
A) Swash
B) Fetch
C) Backwash
D) Trough
Answer: B

Question: Waves that build up beaches are?
A) Constructive waves
B) Destructive waves
C) Tsunami
D) Tides
Answer: A

Question: A "Spit" is a?
A) Erosional cliff
B) Stack
C) Coastal depositional feature
D) Cave
Answer: C

Question: The "Greenhouse Effect" is mainly caused by?
A) Nitrogen
B) Carbon dioxide
C) Oxygen
D) Argon
Answer: B

Question: The ozone layer is found in the?
A) Stratosphere
B) Troposphere
C) Mesosphere
D) Thermosphere
Answer: A

Question: Standard atmospheric pressure at sea level is?
A) 500 mb
B) 1500 mb
C) 1013.25 mb
D) 760 mb
Answer: C

Question: Wind speed is measured by an?
A) Wind Vane
B) Anemometer
C) Barometer
D) Hygrometer
Answer: B

Question: Lines joining places of equal temperature are?
A) Isotherms
B) Isobars
C) Isohyets
D) Isohels
Answer: A

Question: Lines joining places of equal rainfall are?
A) Isobars
B) Isotherms
C) Isohalines
D) Isohyets
Answer: D

Question: The "ITCZ" stands for?
A) Inter-Tropical Convergence Zone
B) Inner Tropical Climate Zone
C) International Trade Central Zone
D) Intra-Tropical Cold Zone
Answer: A

Question: Relief rainfall is also known as?
A) Convectional rainfall
B) Orographic rainfall
C) Cyclonic rainfall
D) Frontal rainfall
Answer: B

Question: A "Rain Shadow" area is found on the?
A) Windward side
B) Summit
C) Leeward side
D) Valley floor
Answer: C

Question: The climate characterized by hot, dry summers and mild, wet winters is?
A) Equatorial
B) Mediterranean
C) Tropical Monsoon
D) Tundra
Answer: B

Question: The "Steppe" is a?
A) Temperate Grassland
B) Tropical Rainforest
C) Hot Desert
D) Coniferous Forest
Answer: A

Question: The "Selvas" refers to the?
A) African Savannah
B) Gobi Desert
C) Amazon Rainforest
D) Siberian Taiga
Answer: C

Question: Coniferous forests are also known as?
A) Steppe
B) Taiga
C) Pampas
D) Prairies
Answer: B

Question: The primary producer in an ecosystem is?
A) Green plants
B) Herbivores
C) Carnivores
D) Decomposers
Answer: A

Question: Soil erosion by wind is most common in?
A) Rainforests
B) Mountains
C) Arid regions
D) Swamps
Answer: C

Question: Afforestation is the?
A) Cutting of trees
B) Planting of trees where none existed before
C) Burning of forests
D) Study of plants
Answer: B

Question: Renewable energy sources include?
A) Coal and Oil
B) Natural Gas
C) Nuclear
D) Solar and Wind
Answer: D

Question: The study of human population is?
A) Ethnography
B) Demography
C) Sociology
D) Cartography
Answer: B

Question: A population pyramid with a wide base indicates?
A) High birth rate
B) Low birth rate
C) Ageing population
D) High life expectancy
Answer: A

Question: The movement of people from one place to another is?
A) Urbanization
B) Calculation
C) Migration
D) Population growth
Answer: C

Question: A "Push Factor" for migration is?
A) High wages
B) Lack of jobs
C) Good climate
D) Political stability
Answer: B

Question: "Pull Factors" attract people to?
A) Urban areas
B) War zones
C) Deserts
D) Slums
Answer: A

Question: The number of people per unit area of land is?
A) Census
B) Population distribution
C) Population density
D) Mortality rate
Answer: C

Question: The largest city in Nigeria by population is?
A) Abuja
B) Kano
C) Ibadan
D) Lagos
Answer: D

Question: The "Malthusian Theory" is about?
A) Population and Food supply
B) Industrialization
C) Continental drift
D) Ocean currents
Answer: A

Question: A settlement primarily engaged in agriculture is?
A) Urban
B) Rural
C) Conurbation
D) Megalopolis
Answer: B

Question: A linear settlement pattern follows a?
A) Road or River
B) Market
C) Lake
D) Mountain peak
Answer: A

Question: A large continuous urban area formed by the merging of several cities is a?
A) Conurbation
B) Village
C) Hamlet
D) Suburb
Answer: A

Question: The "CBD" in a city stands for?
A) Central Bank Division
B) Central Business District
C) City Business Department
D) Common Boundary District
Answer: B

Question: Primary economic activities include?
A) Manufacturing
B) Banking
C) Farming and Mining
D) Teaching
Answer: C

Question: Secondary economic activities include?
A) Fishing
B) Manufacturing
C) Retail
D) Insurance
Answer: B

Question: Tertiary economic activities include?
A) Forestry
B) Construction
C) Hunting
D) Services (Transport, Banking)
Answer: D

Question: Quaternary economic activities are based on?
A) Information and Research
B) Farming
C) Steel production
D) Tourism
Answer: A

Question: The most common cereal crop in Northern Nigeria is?
A) Rice
B) Yam
C) Millet/Sorghum
D) Cocoa
Answer: C

Question: Cocoa is mostly grown in which part of Nigeria?
A) South-West
B) North-East
C) South-East
D) North-West
Answer: A

Question: The "Green Revolution" aims at?
A) Planting trees
B) Increasing food production
C) Reducing pollution
D) Stopping erosion
Answer: B

Question: "Nomadic Herding" is practiced mainly by the?
A) Yoruba
B) Igbo
C) Ijaw
D) Fulani
Answer: D

Question: Intensive subsistence agriculture is common in?
A) Sahara Desert
B) Canadian Prairies
C) South-East Asia
D) Amazon Basin
Answer: C

Question: Mixed farming involves?
A) Many types of crops
B) Crops and Livestock
C) Many types of labor
D) Irrigation
Answer: B

Question: A mineral found in Jos, Nigeria is?
A) Gold
B) Petroleum
C) Tin
D) Coal
Answer: C

Question: Coal is mined in Nigeria at?
A) Enugu
B) Port Harcourt
C) Jos
D) Warri
Answer: A

Question: Petroleum was first discovered in Nigeria at?
A) Kaduna
B) Oloibiri
C) Ikeja
D) Lokoja
Answer: B

Question: Iron and Steel industry in Nigeria is located at?
A) Ibadan
B) Onitsha
C) Calabar
D) Ajaokuta
Answer: D

Question: The "OPEC" is concerned with?
A) Petroleum
B) Gold
C) Agriculture
D) Coffee
Answer: A

Question: Hydro-Electric Power (HEP) in Nigeria is generated at?
A) Lagos
B) Benin
C) Kainji Dam
D) Sokoto
Answer: C

Question: The cheapest mode of transport for bulky goods over long distances is?
A) Air
B) Road
C) Rail
D) Water
Answer: D

Question: The fastest mode of transport is?
A) Air
B) Road
C) Sea
D) Pipeline
Answer: A

Question: "Trans-Saharan Trade" was between?
A) Europe and Asia
B) Nigeria and USA
C) North Africa and West Africa
D) East Africa and India
Answer: C

Question: The "ECOWAS" aims at?
A) Regional economic integration
B) Military defense
C) Space exploration
D) Religious unity
Answer: A

Question: Environmental pollution includes?
A) Only Air
B) Only Noise
C) Air, Water, and Soil
D) Only Litter
Answer: C

Question: Deforestation leads to?
A) Global warming
B) More rain
C) Better soil
D) Increase in wildlife
Answer: A

Question: The primary cause of flooding in cities is?
A) Lack of trees
B) High buildings
C) Heavy traffic
D) Poor drainage
Answer: D

Question: Desertification is most severe in Nigeria's?
A) Far North
B) South-South
C) Middle Belt
D) South-East
Answer: A

Question: Global warming is caused by the rise in?
A) Ocean levels
B) Atmospheric temperatures
C) Population
D) Cloud cover
Answer: B

Question: Sustainable development means?
A) Meeting present needs without compromising the future
B) Rapid industrialization
C) Using all resources now
D) Stopping all farming
Answer: A

Question: Remote Sensing involves?
A) Digging for minerals
B) Surveying on foot
C) Planting crops
D) Gathering data from a distance (Satellites)
Answer: D

Question: GIS stands for?
A) Geographic Information System
B) Global Internal Survey
C) General International Standard
D) Geological Information Science
Answer: A

Question: A Map is a?
A) Photo of a person
B) Representation of the earth on a flat surface
C) List of names
D) Type of rock
Answer: B

Question: The ratio between map distance and ground distance is the?
A) Scale
B) Legend
C) North point
D) Grid
Answer: A

Question: A large scale map shows?
A) Large area in little detail
B) Small area in great detail
C) Only mountains
D) Only oceans
Answer: B

Question: A "Representative Fraction" (RF) 1:50,000 means?
A) 1 unit on map = 50,000 on ground
B) 1km = 50km
C) Map is 50,000 years old
D) 50,000 people live there
Answer: A

Question: "Contour lines" join places of equal?
A) Temperature
B) Height above sea level
C) Rainfall
D) Pressure
Answer: B

Question: Widely spaced contours indicate a?
A) Steep slope
B) Cliff
C) Valley
D) Gentle slope
Answer: D

Question: Closely spaced contours indicate a?
A) Steep slope
B) Plain
C) Plateau
D) Ridge
Answer: A

Question: V-shaped contours pointing towards higher ground indicate a?
A) Spur
B) Valley
C) Hill
D) Plateau
Answer: B

Question: V-shaped contours pointing towards lower ground indicate a?
A) Spur
B) Valley
C) Basin
D) Sinkhole
Answer: A

Question: The conventional color for water bodies on a map is?
A) Green
B) Blue
C) Brown
D) Red
Answer: B

Question: The conventional color for vegetation on a map is?
A) Green
B) Blue
C) Yellow
D) Black
Answer: A

Question: A "Compass" is used to find?
A) Speed
B) Height
C) Direction
D) Distance
Answer: C

Question: The bearing of East is?
A) 180°
B) 90°
C) 270°
D) 360°
Answer: B

Question: The bearing of South-West is?
A) 225°
B) 45°
C) 135°
D) 315°
Answer: A

Question: The difference between True North and Magnetic North is?
A) Latitude
B) Longitude
C) Altitude
D) Magnetic Variation/Declination
Answer: D

Question: Latitude 0° is the?
A) Equator
B) Prime Meridian
C) North Pole
D) South Pole
Answer: A

Question: Longitude 0° is the?
A) International Date Line
B) Greenwich/Prime Meridian
C) Equator
D) Tropic of Cancer
Answer: B

Question: The International Date Line is at Longitude?
A) 180°
B) 0°
C) 90°
D) 45°
Answer: A

Question: Time is calculated based on?
A) Latitude
B) Altitude
C) Longitude
D) Vegetation
Answer: C

Question: The earth is divided into how many time zones?
A) 12
B) 24
C) 60
D) 360
Answer: B

Question: If it is 12 noon at Greenwich (0°), what is the time at 15°E?
A) 11 AM
B) 12:15 PM
C) 1 PM
D) 2 PM
Answer: C

Question: For every 15° of longitude, there is a time difference of?
A) 4 minutes
B) 15 minutes
C) 1 day
D) 1 hour
Answer: D

Question: A "Surveying" instrument used for measuring vertical angles is a?
A) Theodolite
B) Chain
C) Tape
D) Level
Answer: A

Question: Photogrammetry is the science of?
A) Taking photos of animals
B) Making maps from photographs
C) Developing film
D) Printing maps
Answer: B

Question: Which of the following is a "Physical" map?
A) Relief map
B) Political map
C) Population map
D) Road map
Answer: A

Question: Nigeria is located between latitudes?
A) 4°S and 14°S
B) 4°N and 14°N
C) 0° and 10°N
D) 15°N and 30°N
Answer: B

Question: Nigeria has a total land area of approximately?
A) 923,768 sq km
B) 500,000 sq km
C) 1,000,000 sq km
D) 250,000 sq km
Answer: A

Question: The highest point in Nigeria is?
A) Zuma Rock
B) Olumo Rock
C) Chappal Waddi
D) Idanre Hills
Answer: C

Question: The two main rivers in Nigeria are?
A) Nile and Congo
B) Niger and Benue
C) Volta and Orange
D) Zambezi and Limpopo
Answer: B

Question: The confluence of Rivers Niger and Benue is at?
A) Lokoja
B) Makurdi
C) Onitsha
D) Jebba
Answer: A

Question: The most extensive relief feature in Nigeria is the?
A) Jos Plateau
B) Niger Delta
C) High Plains of Hausaland
D) Obudu Plateau
Answer: C

Question: The "Harmattan" wind blows from the?
A) South-West
B) North-East
C) South-East
D) North-West
Answer: B

Question: The vegetation belt in Southern Nigeria is the?
A) Tropical Rainforest
B) Guinea Savannah
C) Sudan Savannah
D) Sahel Savannah
Answer: A

Question: The "Sahel" is found in which part of Nigeria?
A) Middle Belt
B) Niger Delta
C) Coast
D) Extreme North
Answer: D

Question: Mangrove swamps are found in?
A) Coastal areas/Deltas
B) High mountains
C) Inland basins
D) Deserts
Answer: A

Question: The major export of Nigeria is?
A) Cocoa
B) Groundnut
C) Crude Oil
D) Rubber
Answer: C

Question: Limestone for cement in Nigeria is found at?
A) Port Harcourt
B) Ewekoro/Shagamu
C) Jos
D) Maiduguri
Answer: B

Question: The "Kainji Dam" is built on River?
A) Niger
B) Benue
C) Kaduna
D) Cross River
Answer: A

Question: The capital city of Nigeria is?
A) Lagos
B) Kaduna
C) Abuja
D) Enugu
Answer: C

Question: Nigeria's population is approximately?
A) Over 200 million
B) 50 million
C) 100 million
D) 500 million
Answer: A

Question: The largest continent is?
A) Africa
B) Asia
C) North America
D) Europe
Answer: B

Question: The highest mountain in the world is?
A) K2
B) Kilimanjaro
C) Mount Everest
D) Mont Blanc
Answer: C

Question: The longest river in the world is the?
A) Amazon
B) Yangtze
C) Mississippi
D) Nile
Answer: D

Question: The largest desert in the world is the?
A) Sahara
B) Gobi
C) Kalahari
D) Atacama
Answer: A

Question: Africa's highest peak is?
A) Mount Kenya
B) Mount Kilimanjaro
C) Cameroon Mountain
D) Atlas Mountains
Answer: B

Question: The "Great Rift Valley" is located in?
A) East Africa
B) West Africa
C) North America
D) Europe
Answer: A

Question: The world's largest rainforest is the?
A) Congo
B) Daintree
C) Amazon
D) Indonesian
Answer: C

Question: The "Prairies" are grasslands of?
A) North America
B) South America
C) Africa
D) Asia
Answer: A

Question: "Pampas" are grasslands of?
A) South Africa
B) Hungary
C) Australia
D) Argentina
Answer: D

Question: "Veld" refers to grasslands in?
A) South Africa
B) Russia
C) USA
D) Brazil
Answer: A

Question: The country with the largest population is?
A) China
B) India
C) USA
D) Indonesia
Answer: B

Question: The "Suez Canal" connects the?
A) Atlantic and Pacific
B) Mediterranean and Red Sea
C) Indian and Pacific
D) North Sea and Baltic
Answer: B

Question: The "Panama Canal" connects the?
A) Atlantic and Pacific
B) Mediterranean and Black Sea
C) Red Sea and Indian Ocean
D) Caribbean and Gulf of Mexico
Answer: A

Question: The world's largest ocean is the?
A) Atlantic
B) Indian
C) Pacific
D) Arctic
Answer: C

Question: The deepest point in the ocean is?
A) Mariana Trench
B) Java Trench
C) Puerto Rico Trench
D) Mid-Atlantic Ridge
Answer: A

Question: Japan is known for which natural hazard?
A) Drought
B) Earthquakes
C) Tornadoes
D) Blizzards
Answer: B

Question: The "Silicon Valley" is famous for?
A) Technology
B) Steel
C) Agriculture
D) Oil
Answer: A

Question: The "Ruhr Valley" in Germany is famous for?
A) Grapes
B) Tourism
C) Fishing
D) Coal and Steel
Answer: D

Question: The primary religion in North Africa is?
A) Islam
B) Christianity
C) Buddhism
D) Hinduism
Answer: A

Question: "Apartheid" was a system in?
A) Kenya
B) South Africa
C) Egypt
D) Nigeria
Answer: B

Question: The "Lake Chad" is shared by Nigeria and?
A) Ghana, Togo
B) Benin, Mali
C) Chad, Niger, Cameroon
D) Sudan, Ethiopia
Answer: C

Question: The "Nile River" flows into the?
A) Red Sea
B) Indian Ocean
C) Atlantic Ocean
D) Mediterranean Sea
Answer: D

Question: A "Bar Graph" is used to show?
A) Comparisons
B) Trends over time
C) Percentages
D) Distribution
Answer: A

Question: A "Line Graph" is best for showing?
A) Parts of a whole
B) Spatial patterns
C) Trends over time
D) Relief
Answer: C

Question: A "Pie Chart" shows?
A) Parts of a whole/Percentages
B) Height
C) Speed
D) Population density
Answer: A

Question: "Dot Maps" show?
A) Distribution
B) Total values
C) Borders
D) Routes
Answer: A

Question: "Chloropleth Maps" use?
A) Dots
B) Lines
C) Shading to show density
D) Pictures
Answer: C

Question: The instrument used to measure humidity is a?
A) Hygrometer
B) Thermometer
C) Barometer
D) Rain gauge
Answer: A

Question: Relative humidity is expressed as a?
A) Degree
B) Percentage
C) Millibar
D) Centimeter
Answer: B

Question: A "Stevenson Screen" houses?
A) Anemometers
B) Barometers
C) Rain gauges
D) Thermometers
Answer: D

Question: Islands are land surrounded by?
A) Mountains
B) Forests
C) Water
D) Deserts
Answer: C

Question: A "Peninsula" is surrounded by water on?
A) Three sides
B) Four sides
C) Two sides
D) One side
Answer: A

Question: An "Isthmus" is a?
A) Narrow strip of land connecting two larger masses
B) Narrow water passage
C) Type of cloud
D) Wind
Answer: A

Question: A "Strait" is a?
A) Narrow land strip
B) Narrow passage of water
C) River mouth
D) Bay
Answer: B

Question: "Coral Reefs" are formed by?
A) Marine organisms
B) Volcanic ash
C) River silt
D) Ice
Answer: A

Question: "Continental Shelf" is the?
A) Shallow edge of a continent underwater
B) Deep ocean floor
C) High mountain
D) Desert plain
Answer: A

Question: Tides are caused by the gravitational pull of the?
A) Mars
B) Jupiter
C) Earth's core
D) Moon and Sun
Answer: D

Question: High tides occur how many times a day?
A) Once
B) Twice
C) Four times
D) Thrice
Answer: B

Question: "Spring Tides" occur during?
A) Half Moon
B) Winter
C) Full and New Moon
D) Summer
Answer: C

Question: "Ocean Currents" are caused by?
A) Planetary winds
B) Fish movement
C) Earthquakes
D) Tides
Answer: A

Question: The "Gulf Stream" is a?
A) Cold ocean current
B) Warm ocean current
C) River
D) Wind
Answer: B

Question: "El Niño" is a climate pattern in the?
A) Atlantic Ocean
B) Sahara
C) Pacific Ocean
D) Himalayas
Answer: C

Question: Which cloud is associated with thunderstorms?
A) Cirrus
B) Stratus
C) Altocumulus
D) Cumulonimbus
Answer: D

Question: Cirrus clouds are?
A) High and wispy
B) Low and grey
C) Large and puffy
D) Rain-bearing
Answer: A

Question: The lapse rate is the rate at which?
A) Temperature drops with height
B) Rain falls
C) Pressure rises
D) Wind blows
Answer: A

Question: Normal Lapse Rate is?
A) 10°C per 100m
B) 6.5°C per 1000m
C) 1°C per 1km
D) 0°C
Answer: B

Question: "Temperature Inversion" is when?
A) Temperature increases with height
B) It is very cold
C) Rain turns to snow
D) Wind stops
Answer: A

Question: "Albedo" is the?
A) Heat of the sun
B) Reflectivity of a surface
C) Amount of rain
D) Depth of soil
Answer: B

Question: Snow has a?
A) Low albedo
B) No albedo
C) Green color
D) High albedo
Answer: D

Question: The "Equatorial Climate" is?
A) Hot and wet all year
B) Hot and dry
C) Cold and wet
D) Seasonal
Answer: A

Question: The "Savannah" is also called?
A) Steppe
B) Pampas
C) Tropical Grassland
D) Tundra
Answer: C

Question: The "Hot Desert Climate" is characterized by?
A) Low rainfall
B) High humidity
C) Thick forests
D) Cold summers
Answer: A

Question: "Transhumance" is?
A) Seasonal movement of herders
B) Farming
C) City life
D) Mining
Answer: A

Question: The "Tundra" has?
A) Tall trees
B) Permafrost
C) Hot weather
D) Many crops
Answer: B

Question: "Estuaries" are where?
A) Rivers meet the sea
B) Two rivers join
C) Mountains start
D) Wind is strongest
Answer: A

Question: The "Ozone Hole" is most prominent over?
A) Africa
B) Asia
C) Europe
D) Antarctica
Answer: D

Question: "Acid Rain" is caused by?
A) Sulfur dioxide and Nitrogen oxides
B) Oxygen
C) Water vapor
D) Carbon monoxide
Answer: A

Question: "Smog" is a combination of?
A) Snow and Fog
B) Smoke and Fog
C) Rain and Smoke
D) Wind and Dust
Answer: B

Question: Biodiversity refers to?
A) Variety of life forms
B) Number of people
C) Amount of rock
D) Size of an ocean
Answer: A

Question: The "Amazon Basin" is located in?
A) Africa
B) Australia
C) South America
D) Europe
Answer: C

Question: The "Rocky Mountains" are in?
A) Asia
B) North America
C) Europe
D) Africa
Answer: B

Question: The "Andes" are in?
A) South America
B) North America
C) Asia
D) Europe
Answer: A

Question: The "Alps" are in?
A) Africa
B) Australia
C) Europe
D) South America
Answer: C

Question: The "Atlas Mountains" are in?
A) North Africa
B) South Africa
C) East Africa
D) West Africa
Answer: A

Question: The "Drakensberg" is in?
A) Egypt
B) Morocco
C) Nigeria
D) South Africa
Answer: D

Question: "Urban Sprawl" is the?
A) Uncontrolled expansion of cities
B) Cleaning of cities
C) Decrease in city size
D) Building of parks
Answer: A

Question: "Gentrification" is the?
A) Decay of cities
B) Improvement of old urban areas
C) Movement to farms
D) Destruction of roads
Answer: B

Question: "Primate City" is a city that is?
A) Much larger than any other in the country
B) Very small
C) Only for monkeys
D) Without a CBD
Answer: A

Question: Which is a major world fishing ground?
A) Sahara Desert
B) Himalayas
C) North-West Pacific
D) Red Sea
Answer: C

Question: "Aquaculture" is?
A) Fish farming
B) Deep sea mining
C) Water transport
D) Rain harvesting
Answer: A

Question: "Shifting Cultivation" is also known as?
A) Plantation farming
B) Slash and Burn
C) Ranching
D) Mixed farming
Answer: B

Question: The "Great Lakes" are located in?
A) Africa
B) Russia
C) Australia
D) USA and Canada
Answer: D

Question: The largest lake in Africa is?
A) Lake Victoria
B) Lake Chad
C) Lake Tanganyika
D) Lake Malawi
Answer: A

Question: The deepest lake in the world is?
A) Lake Superior
B) Lake Victoria
C) Lake Baikal
D) Caspian Sea
Answer: C

Question: The "Dead Sea" is known for?
A) Many fish
B) High salinity
C) Fresh water
D) Depth
Answer: B

Question: "Geopolitics" is the study of?
A) Rocks
B) Stars
C) Politics and Geography
D) Animals
Answer: C

Question: A "Landlocked" country is?
A) On an island
B) Surrounded only by land
C) Underwater
D) Large
Answer: B

Question: The "Buffer State" is a?
A) Small country between two large ones
B) Very powerful country
C) State with no people
D) Island
Answer: A

Question: Which is a renewable resource?
A) Forest
B) Iron ore
C) Coal
D) Petroleum
Answer: A

Question: "Ecotourism" focuses on?
A) Building large hotels
B) Conserving the environment
C) Hunting
D) City shopping
Answer: B

Question: A "Veld" is a grassland of?
A) Hungary
B) USA
C) Brazil
D) South Africa
Answer: D

Question: The "Outback" refers to?
A) Inner London
B) The Sahara
C) Remote parts of Australia
D) New York City
Answer: C

Question: "Maoris" are the indigenous people of?
A) Australia
B) New Zealand
C) Canada
D) Brazil
Answer: B

Question: "Inuits" live in?
A) Amazon
B) Sahara
C) Australian desert
D) Arctic regions
Answer: D

Question: Which is the major language in Brazil?
A) Portuguese
B) Spanish
C) French
D) English
Answer: A

Question: "Silicon Forest" is in?
A) California
B) Texas
C) Portland/Seattle
D) Florida
Answer: C

Question: The world's highest waterfall is?
A) Victoria Falls
B) Angel Falls
C) Niagara Falls
D) Boyoma Falls
Answer: B

Question: Which city is known as the "Big Apple"?
A) London
B) Paris
C) Tokyo
D) New York
Answer: D

Question: The "Great Barrier Reef" is off the coast of?
A) Australia
B) USA
C) India
D) South Africa
Answer: A

Question: Geography is the study of?
A) Only maps
B) The earth and its features
C) Only rocks
D) Only weather
Answer: B
