
Question: Who is regarded as the father of Communism?
A) John Locke
B) Adam Smith
C) Karl Marx
D) Baron Montesquieu
Answer: C

Question: The transition from OAU to AU took place in?
A) 2002
B) 2000
C) 2004
D) 2010
Answer: A

Question: A system of government where power is shared between the center and component units is?
A) Unitary
B) Federal
C) Confederal
D) Monarchy
Answer: B

Question: The first political party in Nigeria (NNDP) was formed in?
A) 1922
B) 1944
C) 1951
D) 1923
Answer: D

Question: The primary function of the Judiciary is to?
A) Execute laws
B) Interpret laws
C) Make laws
D) Amend laws
Answer: B

Question: The 1922 Clifford Constitution introduced the?
A) Elective principle
B) Federal system
C) Ministerial system
D) Diarchy
Answer: A

Question: Who was the first Prime Minister of Nigeria?
A) Nnamdi Azikiwe
B) Obafemi Awolowo
C) Ahmadu Bello
D) Abubakar Tafawa Balewa
Answer: D

Question: The symbolic head of the Commonwealth of Nations is?
A) British Prime Minister
B) UN Secretary-General
C) British Monarch
D) US President
Answer: C

Question: Which organ of government is primarily responsible for preparing the budget?
A) Judiciary
B) Legislature
C) Executive
D) Civil Service
Answer: C

Question: The process of removing a President from office for gross misconduct is?
A) Recall
B) Impeachment
C) Dismissal
D) Referendum
Answer: B

Question: Nigeria became a Republic in?
A) 1960
B) 1970
C) 1963
D) 1979
Answer: C

Question: The 'Rule of Law' was popularized by?
A) A.V. Dicey
B) Thomas Hobbes
C) Jean Bodin
D) J.J. Rousseau
Answer: A

Question: Which colonial power practiced the policy of Assimilation?
A) Britain
B) Portugal
C) Germany
D) France
Answer: D

Question: The main aim of the OAU was to?
A) Promote trade with Europe
B) Eradicate colonialism in Africa
C) Create a single African army
D) Build a trans-African highway
Answer: B

Question: In a democracy, ultimate sovereignty belongs to?
A) The Army
B) The Police
C) The People
D) The Civil Service
Answer: C

Question: How many members are in the Nigerian Senate?
A) 360
B) 109
C) 400
D) 100
Answer: B

Question: The first military coup in Nigeria occurred in?
A) January 1966
B) October 1960
C) July 1975
D) December 1983
Answer: A

Question: The UN headquarters is located in?
A) London
B) Geneva
C) New York
D) Paris
Answer: C

Question: Which of these is a non-renewable resource?
A) Water
B) Petroleum
C) Solar
D) Wind
Answer: B

Question: The 1979 Constitution introduced the?
A) Parliamentary system
B) Unitary system
C) Presidential system
D) Monarchy
Answer: C

Question: Who was the lead planner of the January 1966 coup?
A) Major Chukwuma Nzeogwu
B) General Aguiyi Ironsi
C) General Yakubu Gowon
D) General Murtala Muhammed
Answer: A

Question: The headquarters of ECOWAS is in?
A) Lagos
B) Accra
C) Abuja
D) Lome
Answer: C

Question: A bicameral legislature consists of?
A) One house
B) Three houses
C) No houses
D) Two houses
Answer: D

Question: The first African Secretary-General of the UN was?
A) Kofi Annan
B) Boutros Boutros-Ghali
C) Emeka Anyaoku
D) Ban Ki-moon
Answer: B

Question: The highest court in Nigeria is the?
A) High Court
B) Supreme Court
C) Court of Appeal
D) Magistrate Court
Answer: B

Question: What is the legal voting age in Nigeria?
A) 16
B) 21
C) 18
D) 25
Answer: C

Question: The motto of Nigeria is?
A) Peace and Progress
B) Unity and Faith, Peace and Progress
C) Justice and Unity
D) Freedom and Power
Answer: B

Question: Indirect rule was most successful in Northern Nigeria because of?
A) Western Education
B) Centralized traditional administration
C) Christianity
D) Widespread poverty
Answer: B

Question: The Red Cross is an example of an?
A) IGO (Inter-governmental Org)
B) NGO (Non-governmental Org)
C) MNC (Multi-national Corp)
D) Sovereign State
Answer: B

Question: Delegated legislation is made by?
A) Judges
B) The Senate
C) The Executive/Administrative bodies
D) Voters
Answer: C

Question: The 1963 Constitution was a?
A) Monarchical Constitution
B) Republican Constitution
C) Colonial Constitution
D) Unitary Constitution
Answer: B

Question: Fascism as a political movement started in?
A) Germany
B) Russia
C) Japan
D) Italy
Answer: D

Question: The 'Cold War' was a period of tension primarily between?
A) USA and China
B) UK and France
C) USA and USSR
D) North and South Korea
Answer: C

Question: The 1946 Richards Constitution created?
A) States
B) LGAs
C) Regions
D) Wards
Answer: C

Question: The leader of the Action Group (AG) was?
A) Nnamdi Azikiwe
B) Ahmadu Bello
C) Anthony Enahoro
D) Obafemi Awolowo
Answer: D

Question: Which body is currently responsible for conducting federal elections in Nigeria?
A) EFCC
B) NPC
C) INEC
D) NPF
Answer: C

Question: The Magna Carta was signed in England in?
A) 1215
B) 1789
C) 1914
D) 1945
Answer: A

Question: The constitutional tenure of a Nigerian President is?
A) 2 years
B) 5 years
C) 6 years
D) 4 years
Answer: D

Question: The 'G-77' is a coalition of?
A) Industrialized nations
B) Developing nations
C) Oil-exporting nations
D) Island nations
Answer: B

Question: Who is the political head of a Local Government in Nigeria?
A) Governor
B) Mayor
C) Chairman
D) Councilor
Answer: C

Question: Apartheid was a system of institutionalized racial segregation in?
A) Nigeria
B) Ghana
C) Kenya
D) South Africa
Answer: D

Question: The 1999 Constitution ushered in the?
A) 1st Republic
B) 2nd Republic
C) 4th Republic
D) 3rd Republic
Answer: C

Question: Sovereignty means?
A) Economic independence
B) Supreme legal authority of a state
C) National debt
D) Military power
Answer: B

Question: The first Governor-General of amalgamated Nigeria (1914) was?
A) Frederick Lugard
B) John Macpherson
C) Hugh Clifford
D) Arthur Richards
Answer: A

Question: Which of these is a fundamental human right?
A) Freedom of speech
B) Right to steal
C) Right to skip school
D) Right to fight in public
Answer: A

Question: The ECOWAS treaty was signed in Lagos in?
A) 1963
B) 1990
C) 1975
D) 2000
Answer: C

Question: Democracy is famously defined as rule by?
A) Kings
B) The army
C) The rich
D) The people
Answer: D

Question: The 1951 Constitution is also called the?
A) Clifford Constitution
B) Macpherson Constitution
C) Richards Constitution
D) Lyttleton Constitution
Answer: B

Question: Which organ of government is primarily responsible for making laws?
A) Executive
B) Judiciary
C) Police
D) Legislature
Answer: D

Question: The headquarters of the Commonwealth is located in?
A) New York
B) Abuja
C) London
D) Canberra
Answer: C

Question: A major criticism of the 1946 Richards Constitution was?
A) It was too long
B) It was drafted without consultation with Nigerians
C) It abolished the regions
D) It was too expensive
Answer: B

Question: Judicial review refers to?
A) Increasing judge salaries
B) Courts checking the constitutionality of laws
C) Hiring new lawyers
D) Proofreading legal textbooks
Answer: B

Question: The main reason for the failure of the 1963 Census was?
A) Poor weather conditions
B) Lack of census paper
C) Political manipulation and inflation of figures
D) Low population
Answer: C

Question: Fundamental human rights are typically contained in the?
A) National Dictionary
B) Holy Books
C) Constitution
D) Daily Newspapers
Answer: C

Question: A key feature of a socialist state is?
A) Private ownership of all land
B) State ownership of means of production
C) Zero taxation
D) Free market competition
Answer: B

Question: The ‘Vassalage’ system was most common in which pre-colonial administration?
A) Igbo
B) Ijaw
C) Hausa/Fulani
D) Tiv
Answer: C

Question: A country's foreign policy is primarily determined by its?
A) Local weather
B) Geography and rivers
C) National interest
D) Performance in sports
Answer: C

Question: The ‘Lycée’ system was part of the colonial education policy of?
A) Britain
B) France
C) Germany
D) Portugal
Answer: B

Question: Who was the first African President of the UN General Assembly?
A) Alex Quaison-Sackey
B) Kofi Annan
C) Nelson Mandela
D) Nnamdi Azikiwe
Answer: A

Question: In Nigeria, the Ombudsman is officially known as the?
A) Nigeria Police Force
B) Central Bank of Nigeria
C) Public Complaints Commission
D) Supreme Court
Answer: C

Question: The 1954 Lyttleton Constitution established?
A) A Unitary system
B) A Monarchy
C) A Federal system
D) A Military Colony
Answer: C

Question: ‘Collective Responsibility’ in a parliamentary system means?
A) One minister pays for everyone's mistakes
B) All cabinet members must support government decisions
C) No one is responsible for failures
D) The army rules the cabinet
Answer: B

Question: Which of these is a permanent member of the UN Security Council?
A) Nigeria
B) Japan
C) France
D) Brazil
Answer: C

Question: The Aba Women's Riot of 1929 was sparked by?
A) Shortage of food
B) Rumors of taxing women
C) Lack of schools
D) High cost of clothing
Answer: B

Question: In a federation, the ‘Concurrent List’ contains powers for?
A) Federal government only
B) Both Federal and State governments
C) State government only
D) Local government only
Answer: B

Question: Why did Nigeria change to a Presidential system in 1979?
A) To save money
B) Because of a military order
C) To create a more unified, effective executive
D) On the advice of the UN
Answer: C

Question: The term of office for a Commonwealth Secretary-General is?
A) 2 years
B) 6 years
C) 8 years
D) 4 years
Answer: D

Question: Indirect rule succeeded in Northern Nigeria due to?
A) High literacy rates
B) The presence of existing centralized emirate systems
C) The spread of Christianity
D) The absence of trade
Answer: B

Question: A primary function of the legislature is?
A) To arrest criminals
B) To judge court cases
C) Oversight of the executive branch
D) To drive national transport
Answer: C

Question: The Berlin Conference of 1884–1885 was held for the?
A) Promotion of peace in Europe
B) Partition of Africa among European powers
C) Abolition of slavery in Asia
D) Establishment of trade with America
Answer: B

Question: Which of the following is a Pressure Group?
A) APC (All Progressives Congress)
B) ASUU (Academic Staff Union of Universities)
C) INEC
D) The Nigerian Army
Answer: B

Question: Who is the administrative head of the Judiciary in Nigeria?
A) The President
B) The Attorney General
C) The Chief Justice of Nigeria
D) The Speaker of the House
Answer: C

Question: A core feature of Bureaucracy is?
A) Informal decision making
B) Hierarchy and adherence to rules
C) High speed and lack of records
D) Rule by the poor
Answer: B

Question: The International Court of Justice (ICJ) is located in?
A) New York
B) Geneva
C) The Hague
D) Addis Ababa
Answer: C

Question: The first elections in Nigeria (under Clifford) were held in?
A) Kano and Enugu
B) Lagos and Calabar
C) Benin and Jos
D) Ibadan and Kaduna
Answer: B

Question: ‘National Interest’ refers to?
A) A President’s personal goal
B) The fundamental goals and ambitions of a country
C) A private company's goal
D) Interest paid on national debt
Answer: B

Question: A major function of the Civil Service is?
A) Campaigning for the ruling party
B) Ensuring continuity in government administration
C) Passing laws in the Senate
D) Leading the country into war
Answer: B

Question: The ‘Great Purge’ is a historical event associated with?
A) USA
B) UK
C) Rome
D) USSR under Stalin
Answer: D

Question: The principle of Separation of Powers is intended to prevent?
A) Taxation
B) Tyranny and concentration of power
C) Frequent voting
D) Overworking the police
Answer: B

Question: Which of these is a primary agent of political socialization?
A) The Bank
B) The Family
C) The Grocery Store
D) The Highway
Answer: B

Question: What was the original name of the NCNC when it was formed in 1944?
A) National Council of Nigerian Citizens
B) National Council of Nigeria and the Cameroons
C) Nigerian Congress of National Citizens
D) New Council for Nigeria
Answer: B

Question: The President is both Head of State and Head of Government in a?
A) Parliamentary system
B) Presidential system
C) Constitutional Monarchy
D) Diarchy
Answer: B

Question: The OAU was founded in 1963 in?
A) Lagos
B) Cairo
C) Accra
D) Addis Ababa
Answer: D

Question: A key feature of Capitalism is?
A) Absence of private property
B) State-owned shops only
C) The profit motive
D) Equal pay for all workers
Answer: C

Question: The Privy Council in London was Nigeria's highest court until?
A) 1960
B) 1979
C) 1963
D) 1999
Answer: C

Question: A common limitation to the Rule of Law is?
A) Having too many law books
B) Executive interference/State of Emergency
C) Having too many lawyers
D) Public holidays
Answer: B

Question: In pre-colonial Igbo society, the ‘Eze’ was often a?
A) Military dictator
B) Symbolic or spiritual leader
C) British administrative agent
D) Hausa tax collector
Answer: B

Question: The proposed common currency for ECOWAS is the?
A) Dollar
B) Naira
C) CFA Franc
D) Eco
Answer: D

Question: The ‘Hansard’ is?
A) A local news magazine
B) The official record of parliamentary debates
C) A textbook on law
D) A type of diplomatic passport
Answer: B

Question: Bicameralism in a federal state is primarily used to?
A) Increase the speed of lawmaking
B) Ensure equal representation of component units/states
C) Spend more government money
D) Support the ruling party
Answer: B

Question: Who headed the 1957 commission into the fears of minorities in Nigeria?
A) Frederick Lugard
B) Nnamdi Azikiwe
C) Henry Willink
D) Obafemi Awolowo
Answer: C

Question: ‘Self-determination’ refers to the?
A) Right of a people to choose their own political status
B) Right to declare war on neighbors
C) Right to steal from the state
D) Power of the military to rule
Answer: A

Question: The ‘Waziri’ in the Sokoto Caliphate acted as the?
A) Chief Priest
B) Grand Commander of the Army
C) Chief Palace Guard
D) Prime Minister/Chief Advisor
Answer: D

Question: A ‘Single-member constituency’ system is often called?
A) Proportional Representation
B) First-past-the-post
C) Party List system
D) Military decree
Answer: B

Question: ECOSOC (Economic and Social Council) is an organ of the?
A) AU
B) EU
C) UN
D) OPEC
Answer: C

Question: The ‘Zikist Movement’ in the 1940s was known for being?
A) Pro-British and conservative
B) Radical and militant in its nationalism
C) Only interested in Northern politics
D) Very slow to act
Answer: B

Question: A ‘Vote of No Confidence’ is a tool used for?
A) Executing a criminal
B) Increasing taxes
C) Removing the government in a parliamentary system
D) Singing the national anthem
Answer: C

Question: The symbolic head of the Commonwealth is?
A) The British Prime Minister
B) The British Monarch
C) The UN Secretary-General
D) The CEO of the Commonwealth
Answer: B

Question: In what year did the Aba Women's War (Riot) occur?
A) 1914
B) 1945
C) 1960
D) 1929
Answer: D

Question: A ‘Secular State’ is one that?
A) Has only one official religion
B) Has no official state religion
C) Bans all forms of worship
D) Is ruled by many kings
Answer: B

Question: Who moved the first motion for Nigeria’s independence in 1953?
A) Nnamdi Azikiwe
B) Anthony Enahoro
C) Ahmadu Bello
D) Obafemi Awolowo
Answer: B

Question: The 1946 Richards Constitution divided Nigeria into?
A) 2 regions
B) 4 regions
C) 12 states
D) 3 regions
Answer: D

Question: Which constitution introduced the ministerial system (Council of Ministers) to Nigeria?
A) Clifford
B) Macpherson
C) Richards
D) Lyttleton
Answer: B

Question: The first Governor-General of amalgamated Nigeria was?
A) John Macpherson
B) Arthur Richards
C) Frederick Lugard
D) Donald Cameron
Answer: C

Question: The NYM was formed in 1934. What does NYM stand for?
A) National Youth Movement
B) Nigerian Youth Movement
C) Northern Youth Movement
D) Native Youth Mission
Answer: B

Question: The 1954 Lyttleton constitution is best known for?
A) Ending colonial rule
B) Formally establishing federalism in Nigeria
C) Introducing the elective principle
D) Creating the first Nigerian Senate
Answer: B

Question: The primary reason for the 1953 London Constitutional Conference was?
A) To declare war on Germany
B) To settle regional differences following the 1953 self-govt crisis
C) To elect a President for Nigeria
D) To sign a trade treaty with France
Answer: B

Question: Which regions first attained internal self-governance in 1957?
A) North and West
B) West and East
C) North only
D) East only
Answer: B

Question: The first political party in Nigeria (formed 1923) was the?
A) NCNC
B) NPC
C) NNDP
D) Action Group
Answer: C

Question: The Mid-Western Region of Nigeria was created in?
A) 1960
B) 1967
C) 1970
D) 1963
Answer: D

Question: Who was the first ceremonial President of Nigeria (1963–1966)?
A) Abubakar Tafawa Balewa
B) Aguiyi Ironsi
C) Nnamdi Azikiwe
D) Yakubu Gowon
Answer: C

Question: The 1979 Constitution was modeled after the?
A) British Parliamentary system
B) French Semi-presidential system
C) American Presidential system
D) Canadian Federal system
Answer: C

Question: The legal instrument that brought the 1999 Constitution into force was?
A) Decree 24 of 1999
B) The Independence Act
C) Lyttleton Constitution
D) Macpherson Amendment
Answer: A

Question: Which body conducted the 2023 General Elections in Nigeria?
A) FEDECO
B) NECON
C) INEC
D) NEC
Answer: C

Question: The first military head of state in Nigeria was?
A) Murtala Muhammed
B) Johnson Aguiyi Ironsi
C) Olusegun Obasanjo
D) Muhammadu Buhari
Answer: B

Question: How many states were created by General Yakubu Gowon in 1967?
A) 7
B) 19
C) 21
D) 12
Answer: D

Question: Which constitution formally abolished the monarchy and the Queen as Head of State?
A) 1960
B) 1963
C) 1979
D) 1999
Answer: B

Question: The leader of the Northern People’s Congress (NPC) was?
A) Aminu Kano
B) Abubakar Tafawa Balewa
C) Ahmadu Bello
D) Shehu Shagari
Answer: C

Question: The elective principle in Nigeria was first introduced by?
A) Hugh Clifford
B) Arthur Richards
C) John Macpherson
D) Oliver Lyttleton
Answer: A

Question: Which region was not represented in the Central Legislative Council under the 1922 Clifford Constitution?
A) West
B) East
C) North
D) Lagos
Answer: C

Question: The ‘Willink Commission’ was set up in 1957 to?
A) Create more states
B) Review civil servant salaries
C) Allay the fears of minorities
D) Conduct a national census
Answer: C

Question: The 1922 Clifford Constitution allowed for how many elected Africans?
A) 2
B) 6
C) 10
D) 4
Answer: D

Question: The motto of the Action Group (AG) was?
A) One North, One People
B) Freedom and Life More Abundant
C) Power to the People
D) Forward Ever, Backward Never
Answer: B

Question: Nigeria became a Republic on October 1st of what year?
A) 1960
B) 1963
C) 1979
D) 1999
Answer: B

Question: The supreme law-making body under the Babangida military regime was the?
A) Supreme Military Council (SMC)
B) Armed Forces Ruling Council (AFRC)
C) Provisional Ruling Council (PRC)
D) Federal Executive Council (FEC)
Answer: B

Question: Which of these is a defining feature of the 1979 Constitution?
A) Presence of a Prime Minister
B) Introduction of an Executive President
C) Unicameral legislature
D) Traditional rulers as heads of state
Answer: B

Question: The ‘Ali-must-go’ student protest of 1978 was primarily over?
A) Lack of doctors
B) Education costs and welfare
C) Low farm prices
D) Civil service reform
Answer: B

Question: How many members are in the Nigerian House of Representatives?
A) 109
B) 400
C) 469
D) 360
Answer: D

Question: How many Senators represent each state in the Nigerian National Assembly?
A) 2
B) 5
C) 10
D) 3
Answer: D

Question: The FCT (Abuja) was created in 1976. Which state provided the largest portion of its land?
A) Kaduna
B) Kwara
C) Plateau
D) Niger
Answer: D

Question: The head of the 1986 Political Bureau was?
A) Samuel Cookey
B) Justice Udo Udoma
C) Balarabe Musa
D) Rotimi Williams
Answer: A

Question: The first woman to serve as an acting governor in Nigeria (Anambra State) was?
A) Virginia Etiaba
B) Ngozi Okonjo-Iweala
C) Dora Akunyili
D) Funmilayo Ransome-Kuti
Answer: A

Question: The ‘Two-Thirds of 19 states’ legal controversy occurred during the election of?
A) 1963
B) 1983
C) 1993
D) 1979
Answer: D

Question: The annulled June 12, 1993 presidential election was won by?
A) Bashir Tofa
B) Ernest Shonekan
C) Ibrahim Babangida
D) M.K.O. Abiola
Answer: D

Question: The transition program of General Sani Abacha had how many registered parties?
A) 2
B) 10
C) 30
D) 5
Answer: D

Question: In Nigeria's federalism, ‘Residual Powers’ usually refer to matters like?
A) Defense
B) Currency
C) Markets and Chieftaincy affairs
D) External Affairs
Answer: C

Question: The 1960 Independence Constitution provided for a?
A) Ceremonial President
B) Executive President
C) Military Governor
D) Ceremonial Queen (as Head of State)
Answer: D

Question: The 1989 Constitution was never fully implemented due to the truncation of the transition.
A) True
B) False
Answer: A

Question: The first Executive President of Nigeria was?
A) Nnamdi Azikiwe
B) Shehu Shagari
C) Olusegun Obasanjo
D) Umaru Yar'Adua
Answer: B

Question: Who was the Prime Minister of Nigeria during the First Republic?
A) Ahmadu Bello
B) Obafemi Awolowo
C) Aminu Kano
D) Abubakar Tafawa Balewa
Answer: D

Question: The current 1999 Constitution of Nigeria has been?
A) Amended only once
B) Amended multiple times
C) Never amended
D) Scrapped entirely
Answer: B

Question: The ‘Age of Enlightenment’ in Europe primarily influenced the growth of?
A) Modern Democracy
B) Feudalism
C) Slavery
D) Colonialism
Answer: A

Question: The primary duty of the Attorney-General (at State or Federal level) is to?
A) Make laws for the people
B) Serve as the chief legal adviser to the government
C) Pass judgment on criminals
D) Arrest and detain suspects
Answer: B

Question: Which party won the highest number of seats in the 1959 federal elections?
A) Action Group (AG)
B) NCNC
C) NPC
D) NEPU
Answer: C

Question: The ‘NCNC-NPC’ coalition formed the federal government in?
A) 1954
B) 1979
C) 1999
D) 1959
Answer: D

Question: What is the constitutional age requirement to vote in Nigeria?
A) 16
B) 21
C) 25
D) 18
Answer: D

Question: What is the constitutional age requirement to run for the office of President in Nigeria?
A) 30
B) 40
C) 45
D) 35
Answer: D

Question: Who has the power to appoint the Chairman of INEC?
A) The Chief Justice of Nigeria
B) The Senate
C) The President (subject to Senate confirmation)
D) The State Governors
Answer: C

Question: The theory of ‘Separation of Powers’ was most famously popularized by?
A) Thomas Hobbes
B) Baron de Montesquieu
C) John Locke
D) J.J. Rousseau
Answer: B

Question: A constitution that is easy to change or amend is called?
A) Rigid
B) Unitary
C) Written
D) Flexible
Answer: D

Question: The headquarters of the African Union (AU) is in?
A) Lagos, Nigeria
B) Accra, Ghana
C) Cairo, Egypt
D) Addis Ababa, Ethiopia
Answer: D

Question: The African Union (AU) formally replaced the OAU in?
A) 2000
B) 2005
C) 1999
D) 2002
Answer: D

Question: The primary goal of ECOWAS is?
A) Regional military defense
B) Economic integration and cooperation
C) Spreading a common religion
D) Improving sports in West Africa
Answer: B

Question: How many countries are permanent members of the UN Security Council?
A) 10
B) 15
C) 193
D) 5
Answer: D

Question: Which UN agency is primarily responsible for global health?
A) UNESCO
B) UNICEF
C) ILO
D) WHO
Answer: D

Question: The Commonwealth of Nations consists mostly of?
A) European Union countries
B) Asian economic powers
C) Oil-producing nations
D) Former British colonies
Answer: D

Question: Nigeria joined the United Nations (UN) in?
A) 1963
B) 1970
C) 1945
D) 1960
Answer: D

Question: The current Secretary-General of the United Nations (as of 2024) is?
A) Ban Ki-moon
B) Kofi Annan
C) Boutros Boutros-Ghali
D) Antonio Guterres
Answer: D

Question: OPEC is an international organization primarily concerned with?
A) Education
B) Petroleum/Oil
C) Agriculture
D) Tourism
Answer: B

Question: Since independence, Nigeria’s foreign policy has been primarily?
A) Americocentric
B) Asiocentric
C) Eurocentric
D) Afrocentric
Answer: D

Question: What is ‘Veto Power’ in the context of the UN Security Council?
A) Power to pass any law
B) Power of a permanent member to block a resolution
C) Power to elect the Secretary-General alone
D) Power to declare war without a vote
Answer: B

Question: The Non-Aligned Movement (NAM) was formed during the?
A) World War I
B) World War II
C) Gulf War
D) Cold War
Answer: D

Question: The headquarters of ECOWAS is located in?
A) Lome
B) Dakar
C) Banjul
D) Abuja
Answer: D

Question: Which country was suspended from the Commonwealth in 1995 over human rights abuses?
A) Ghana
B) South Africa
C) Zimbabwe
D) Nigeria
Answer: D

Question: ‘ECOMOG’ is the military intervention arm of?
A) The African Union
B) The United Nations
C) OPEC
D) ECOWAS
Answer: D

Question: The International Court of Justice (ICJ) consists of how many judges?
A) 5
B) 10
C) 20
D) 15
Answer: D

Question: The ‘Technical Aid Corps’ (TAC) was established by Nigeria to?
A) Fight local wars
B) Provide manpower assistance to other African/Caribbean states
C) Build local bridges
D) Collect taxes from foreigners
Answer: B

Question: The term ‘Third World’ traditionally refers to?
A) Space colonies
B) European nations
C) Dictatorships only
D) Developing nations
Answer: D

Question: Which country hosted the founding meeting of the OAU in 1963?
A) Nigeria
B) Ghana
C) Egypt
D) Ethiopia
Answer: D

Question: The United Nations (UN) was founded in?
A) 1918
B) 1960
C) 1990
D) 1945
Answer: D

Question: A major reason for the failure of the ‘League of Nations’ was?
A) It had too much money
B) It failed to prevent World War II
C) It had too many members
D) It was too powerful
Answer: B

Question: What does UNICEF stand for?
A) United Nations Internal Capital Fund
B) Universal Nigerian International Fund
C) United Nations International Children’s Emergency Fund
D) Union of Nations for International Children
Answer: C

Question: The term ‘New World Order’ became prominent in global politics after the?
A) Civil War
B) French Revolution
C) Brexit
D) Cold War
Answer: D

Question: The ‘Apartheid’ system was a policy of racial segregation practiced in?
A) Nigeria
B) Kenya
C) USA
D) South Africa
Answer: D

Question: Which Nigerian leader was the first to serve as the Chairman of the African Union?
A) Ibrahim Babangida
B) Sani Abacha
C) Muhammadu Buhari
D) Olusegun Obasanjo
Answer: D

Question: The International Monetary Fund (IMF) primarily provides?
A) Military aid
B) Educational scholarships
C) Food aid
D) Financial loans and economic advice
Answer: D

Question: The ‘Green Tree Agreement’ was signed to settle the land boundary between?
A) Nigeria and Ghana
B) Nigeria and Chad
C) Nigeria and Benin
D) Nigeria and Cameroon
Answer: D

Question: Following an ICJ ruling, the Bakassi Peninsula was ceded to?
A) Nigeria
B) Niger
C) Equatorial Guinea
D) Cameroon
Answer: D

Question: What does ‘Diplomatic Immunity’ provide for foreign diplomats?
A) Right to vote in the host country
B) Right to avoid paying all local taxes
C) Right to travel without a passport
D) Protection from prosecution under the host country's laws
Answer: D

Question: An Ambassador represents a country in a foreign state, while a High Commissioner represents a country in a?
A) Dictatorship
B) UN member state
C) Colony
D) Commonwealth country
Answer: D

Question: In French colonial policy, the ‘Policy of Association’ eventually replaced?
A) Indirect Rule
B) Apartheid
C) Federalism
D) Assimilation
Answer: D

Question: Who is the ‘Chief Administrative Officer’ of the United Nations?
A) The President
B) The Speaker
C) The Chief Justice
D) The Secretary-General
Answer: D

Question: How many member states are currently in the African Union (AU)?
A) 50
B) 54
C) 60
D) 55
Answer: D

Question: Which of these is a specialized agency of the UN?
A) Security Council
B) General Assembly
C) Secretariat
D) FAO (Food and Agriculture Organization)
Answer: D

Question: The ‘Concert of Nations’/League of Nations was a historical precursor to the?
A) EU
B) OAU
C) ECOWAS
D) UN
Answer: D

Question: Who was the first Nigerian to serve as the Commonwealth Secretary-General?
A) Joseph Garba
B) Ibrahim Gambari
C) Ken Nnamani
D) Emeka Anyaoku
Answer: D

Question: During the struggle against colonialism, the OAU’s ‘Liberation Committee’ was based in?
A) Lagos, Nigeria
B) Cairo, Egypt
C) Addis Ababa, Ethiopia
D) Dar-es-Salaam, Tanzania
Answer: D

Question: ‘Globalization’ refers to?
A) The closing of national borders
B) Increasing global interconnectedness in trade and culture
C) War between all nations
D) Traveling exclusively to space
Answer: B

Question: The ‘G-7’ (Group of Seven) consists of?
A) The world's poorest nations
B) 7 African nations
C) Leading oil producers
D) The world's most advanced industrialized economies
Answer: D

Question: Nigeria’s ‘Afrocentric’ foreign policy means that?
A) She hates all European countries
B) Africa is the center-piece of her foreign policy interests
C) She wants to conquer other African nations
D) Only Africans can do business in Nigeria
Answer: B

Question: A ‘Bilateral Agreement’ is a formal agreement between?
A) 10 countries
B) A world law body and a state
C) A trade ban group
D) Two countries
Answer: D

Question: A ‘Multilateral Agreement’ is a formal agreement between?
A) Exactly 2 countries
B) More than 2 countries/parties
C) One country and itself
D) A local government and a state
Answer: B

Question: The ‘Vatican City’ is an example of which type of government?
A) Democracy
B) Republic
C) Monarchy
D) Theocracy
Answer: D

Question: The ‘Magna Carta’ of 1215 is significant historically for?
A) Scientific discovery
B) Establishing human rights and limiting absolute royal power
C) Discovering the American continent
D) Starting the first world war
Answer: B

Question: The French Revolution, which promoted Liberty, Equality, and Fraternity, happened in?
A) 1776
B) 1815
C) 1914
D) 1789
Answer: D

Question: The ‘Social Contract’ theory of government was proposed by?
A) Marx and Engels
B) Hitler and Mussolini
C) Plato and Aristotle
D) Hobbes, Locke, and Rousseau
Answer: D

Question: What is ‘Communism’ as an economic and political system?
A) Private ownership of all business
B) Rule by hereditary kings
C) Rule by the military only
D) State/Public ownership of the means of production
Answer: D

Question: The term ‘Iron Curtain’ was famously used during the Cold War by?
A) Ronald Reagan
B) Joseph Stalin
C) John F. Kennedy
D) Winston Churchill
Answer: D

Question: ‘Xenophobia’ is defined as?
A) Fear of heights
B) Fear of water
C) Love for foreign animals
D) Intense dislike or fear of foreigners
Answer: D

### Government and Civic Education Questions (200–250)

Question: The ‘Arab Spring’ started in?
A) Libya
B) Egypt
C) Tunisia
D) Syria
Answer: C

Question: What is ‘Public Opinion’?
A) Collective views of the people
B) What the President thinks
C) Laws passed by the House
D) Newspaper articles
Answer: A

Question: A ‘Pressure Group’ that uses strikes as a common tool is?
A) Religious
B) Educational
C) Professional/Labor
D) Economic
Answer: C

Question: What is ‘Propaganda’?
A) Honest news reporting
B) A government law
C) A type of classical music
D) Biased info used to promote a cause
Answer: D

Question: The ‘Judiciary’ is considered independent when?
A) It is controlled by the Executive
B) It has fixed salaries and security of tenure
C) It has no permanent judges
D) It has the power to make new laws
Answer: B

Question: What is ‘Delegated Legislation’?
A) Laws made by the executive under authority of Parliament
B) Laws made directly by Parliament
C) Military decrees
D) Illegal or unconstitutional laws
Answer: A

Question: A ‘By-election’ is held when?
A) A new political party is formed
B) A legislative seat becomes vacant before a general election
C) The President dies in office
D) Every 4 years automatically
Answer: B

Question: The ‘Civil Service’ is characterized by?
A) High profit-making motives
B) Anonymity and Neutrality
C) Partisanship
D) Temporary/Contract employment
Answer: B

Question: What is ‘Red-tapeism’?
A) Building roads and infrastructure
B) Using red ink for official signatures
C) Military parades
D) Excessive bureaucracy and delay
Answer: D

Question: The ‘Ombudsman’ is also known in Nigeria as the?
A) Auditor General
B) Police Commissioner
C) Public Complaints Commission
D) Chief Justice
Answer: C

Question: A ‘Unitary Government’ is generally best for?
A) Large, diverse countries
B) Countries with many kings
C) Small, homogeneous countries
D) Only island nations
Answer: C

Question: The power of the people to remove an elected official before their term ends is?
A) Veto
B) Impeachment
C) Censure
D) Recall
Answer: D

Question: A ‘Statutory Corporation’ is established by?
A) An Act of Parliament/Legislature
B) A private businessman
C) A trade union
D) A verbal order from a Governor
Answer: A

Question: Which of these best describes a ‘Naturalized Citizen’?
A) Someone born in the country
B) A tourist on vacation
C) Someone granted citizenship after a formal application
D) A foreign ambassador
Answer: C

Question: The ‘Rule of Law’ means?
A) No laws exist
B) The Law is supreme and applies to all
C) Rulers are above the law
D) The Police are the ultimate authority
Answer: B

Question: ‘Totalitarianism’ refers to?
A) Total freedom for all citizens
B) Rule by a simple majority
C) Total control of all aspects of life by the state
D) A state with no government
Answer: C

Question: What is a ‘Constitution’?
A) A body of fundamental principles and laws
B) A history book of a nation
C) A religious text
D) A military strategy map
Answer: A

Question: A ‘Coup d’etat’ is?
A) A peaceful election
B) A violent or illegal change of government
C) A new legislative bill
D) A formal peace treaty
Answer: B

Question: The ‘Fourth Estate of the Realm’ refers to?
A) The Judiciary
B) Traditional Rulers
C) The Press/Media
D) The Police
Answer: C

Question: What is ‘Political Culture’?
A) Patterns of orientation toward political action and belief
B) Traditional clothing worn by politicians
C) Dancing at political rallies
D) Religious beliefs of the rulers
Answer: A

Question: The ‘State’ has four elements: Population, Territory, Government, and?
A) Money
B) Sovereignty
C) Army
D) Language
Answer: B

Question: What is ‘Fascism’?
A) Radical democracy
B) Rule by the poor
C) Rule by priests
D) Radical authoritarian nationalism
Answer: D

Question: What is ‘Nazism’?
A) Fascism specifically in Germany
B) Fascism specifically in Italy
C) Democracy in the USA
D) Socialism in China
Answer: A

Question: The ‘Cabinet’ (where ministers are also legislators) is primarily found in which system?
A) Presidential
B) Parliamentary
C) Monarchy
D) Autocracy
Answer: B

Question: ‘Limited Government’ means?
A) Government has no money
B) Government is small in size
C) There are constitutional checks on power
D) No elections are held
Answer: C

Question: The ‘Electorate’ refers to?
A) People who run for office
B) People who count the votes
C) The police guarding the polls
D) People who are eligible to vote
Answer: D

Question: What is ‘Universal Suffrage’?
A) Right of all qualified adults to vote
B) Right to travel anywhere
C) Right to own land
D) Right to protest
Answer: A

Question: A ‘Coalition Government’ occurs when?
A) One party rules alone
B) Two or more parties rule together
C) The military takes over
D) There is no government
Answer: B

Question: ‘Gerrymandering’ is the practice of?
A) Manipulating electoral boundaries for political gain
B) Voting twice in an election
C) Campaigning on election day
D) Counting votes in secret
Answer: A

Question: ‘Direct Democracy’ was famously practiced in?
A) Modern Nigeria
B) Imperial Russia
C) Ancient Athens
D) Colonial India
Answer: C

Question: What is ‘Separation of Powers’?
A) Dividing the army into branches
B) Dividing money between states
C) Dividing powers into Legislative, Executive, and Judicial
D) Dividing the country into LGAs
Answer: C

-

Question: What is ‘Checks and Balances’?
A) Counting money in the treasury
B) Balancing a government budget
C) Each arm of government limiting the powers of the others
D) Checking the time of legislative sessions
Answer: C

Question: A ‘Manifesto’ is?
A) A party’s program or list of promises
B) A passenger list for a ship
C) A court order for an arrest
D) A new law passed by the Senate
Answer: A

Question: ‘Local Government’ is considered the?
A) First tier of government
B) Second tier of government
C) Third tier of government
D) Private sector
Answer: C

Question: What is ‘Decentralization’?
A) Moving all power to the capital city
B) Spreading power and authority away from the center
C) Closing down local government offices
D) Increasing federal taxes
Answer: B

Question: The ‘Judiciary’ consists of?
A) Ministers and Commissioners
B) Senators and Members of the House
C) Judges and Courts
D) The Police and Army
Answer: C

Question: The ‘Upper House’ in Nigeria’s National Assembly is the?
A) House of Representatives
B) State House of Assembly
C) Local Government Council
D) Senate
Answer: D

Question: The ‘Lower House’ in Nigeria’s National Assembly is the?
A) Senate
B) Cabinet
C) House of Representatives
D) Judiciary
Answer: C

Question: The ‘Speaker’ presides over the?
A) Senate
B) Supreme Court
C) House of Representatives
D) Federal Executive Council
Answer: C

Question: The ‘President of the Senate’ is the?
A) Vice President of the country
B) Presiding officer of the Senate
C) Chief Justice of Nigeria
D) Speaker of the House
Answer: B

Question: How many Local Government Areas (LGAs) are currently in Nigeria?
A) 36
B) 774
C) 1000
D) 419
Answer: B

Question: What is ‘Bureaucracy’?
A) Rule by the people
B) Rule by officials and administrators
C) Rule by the wealthy
D) Rule by the military
Answer: B

Question: ‘Privatization’ means?
A) Government taking over private shops
B) Selling government-owned businesses to private individuals
C) Making a public park private
D) Closing down a public school
Answer: B

Question: ‘Commercialization’ means?
A) Selling advertisements for the government
B) Buying a new government car
C) Giving away public services for free
D) Reorganizing a government agency to be self-funding/profit-oriented
Answer: D

Question: The ‘Accountant General’ is primarily responsible for?
A) Making new financial laws
B) Managing government accounts and finances
C) Arresting financial criminals
D) Judging tax cases in court
Answer: B

Question: What is ‘Nationalization’?
A) Selling a national company
B) Government taking control of a private industry
C) Singing the national anthem
D) Becoming a citizen of a nation
Answer: B

Question: What is a ‘Monarchy’?
A) Rule by a single person like a King or Queen
B) Rule by all the people
C) Rule by a small group of scholars
D) A state with no rules or laws
Answer: A

Question: What is an ‘Aristocracy’?
A) Rule by the best-qualified or noble class
B) Rule by the very poor
C) Rule by machines and technology
D) Rule by the military
Answer: A

Question: What is a ‘Plutocracy’?
A) Rule by the wealthy class
B) Rule by the students
C) Rule by the military
D) Rule by outer-space planets
Answer: A

Question: ‘Theocracy’ is rule by?
A) The people
B) The army
C) Religious leaders
D) Scientists
Answer: C

Question: ‘Autocracy’ is rule by?
A) A parliament
B) A single person with absolute power
C) A group of village elders
D) The children of the nation
Answer: B
