

Question: The primary source of Islamic law is the?
A) Hadith
B) Ijma
C) Qur’an
D) Qiyas
Answer: C

Question: The word "Islam" literally means?
A) History
B) Strength
C) War
D) Submission
Answer: D

Question: The most important pillar of Islam is?
A) Salat
B) Shahadah
C) Sawm
D) Zakat
Answer: B

Question: Tawhid ar-Rububiyyah refers to the oneness of Allah in His?
A) Names
B) Worship
C) Attributes
D) Lordship/Creation
Answer: D

Question: Associating partners with Allah is known as?
A) Shirk
B) Kufr
C) Nifaq
D) Bid’ah
Answer: A

Question: The belief in the Angels is the ___ pillar of Iman?
A) 1st
B) 2nd
C) 3rd
D) 4th
Answer: B

Question: Which Angel is responsible for bringing Revelation (Wahyi)?
A) Mika’il
B) Israfil
C) Jibril
D) Izra’il
Answer: C

Question: The Angel responsible for blowing the trumpet is?
A) Jibril
B) Ridwan
C) Malik
D) Israfil
Answer: D

Question: The book revealed to Prophet Dawud (AS) is the?
A) Tawrat
B) Zabur
C) Injil
D) Suhuf
Answer: B

Question: The Injil was revealed to Prophet?
A) Musa
B) Ibrahim
C) 'Isa
D) Nuh
Answer: C

Question: Al-Qadar refers to the belief in?
A) Prophets
B) Angels
C) Divine Pre-ordainment
D) The Last Day
Answer: C

Question: The first pillar of Islam is?
A) Salat
B) Zakat
C) Shahadah
D) Iman
Answer: C

Question: How many times is Salat performed daily?
A) Three
B) Five
C) Two
D) Seven
Answer: B

Question: The call to prayer is known as?
A) Iqamah
B) Khutbah
C) Dhikr
D) Adhan
Answer: D

Question: Ablution performed before prayer is called?
A) Ghusl
B) Wudu
C) Tayammum
D) Istinja
Answer: B

Question: Dry ablution using clean sand is called?
A) Wudu
B) Ghusl
C) Nifas
D) Tayammum
Answer: D

Question: A person who leads the congregational prayer is the?
A) Mu’adhin
B) Khalifah
C) Imam
D) Sultan
Answer: C

Question: The direction of the Ka'bah toward which Muslims pray is the?
A) Qiblah
B) Mihrab
C) Minbar
D) Saff
Answer: A

Question: Salat al-Jumu'ah is performed on?
A) Monday
B) Sunday
C) Friday
D) Saturday
Answer: C

Question: The prayer performed during an eclipse is?
A) Istisqa
B) Janazah
C) Tarawih
D) Kusuf
Answer: D

Question: Salat al-Istisqa is a prayer for?
A) Guidance
B) Rain
C) Protection
D) Forgiveness
Answer: B

Question: The funeral prayer is known as?
A) Salat al-Eid
B) Salat al-Witr
C) Salat al-Janazah
D) Salat al-Dhuha
Answer: C

Question: Zakat is an obligatory ___?
A) Alms-giving
B) Fasting
C) Pilgrimage
D) Prayer
Answer: A

Question: The minimum amount of wealth on which Zakat is payable is?
A) Sadaqah
B) Nisab
C) Jizyah
D) Kharaj
Answer: B

Question: Zakat is paid by a Muslim who has held the Nisab for?
A) One month
B) Six months
C) One lunar year
D) Two years
Answer: C

Question: Which of these is a recipient of Zakat?
A) The rich
B) The poor (Al-Fuqara)
C) Non-Muslim kings
D) Buildings
Answer: B

Question: Zakatul-Fitr is paid?
A) At the end of Ramadan
B) During Hajj
C) On Friday
D) At birth
Answer: A

Question: Sawm (Fasting) is compulsory in the month of?
A) Rajab
B) Shaban
C) Ramadan
D) Muharram
Answer: C

Question: Fasting begins at dawn and ends at?
A) Midnight
B) Afternoon
C) Sunset (Maghrib)
D) Isma
Answer: C

Question: The meal taken before dawn for fasting is?
A) Iftar
B) Suhur
C) Walimah
D) Aqiqah
Answer: B

Question: The meal used to break the fast is?
A) Suhur
B) Niyyah
C) Iftar
D) Tasbih
Answer: C

Question: Fasting is the ___ pillar of Islam?
A) 1st
B) 2nd
C) 4th
D) 5th
Answer: C

Question: Hajj (Pilgrimage) is performed in the city of?
A) Madinah
B) Makkah
C) Jerusalem
D) Cairo
Answer: B

Question: Hajj is compulsory for those who?
A) Are poor
B) Are children
C) Are physically and financially able
D) Live in Makkah
Answer: C

Question: The state of purity and the dress worn during Hajj is?
A) Ihram
B) Kaftans
C) Hijab
D) Jilbab
Answer: A

Question: Circling the Ka'bah seven times is called?
A) Sa'y
B) Rami
C) Wuquf
D) Tawaf
Answer: D

Question: Running between the hills of Safa and Marwa is?
A) Tawaf
B) Sa'y
C) Ihram
D) Talbiyah
Answer: B

Question: The most important rite of Hajj is the standing at?
A) Mina
B) Muzdalifah
C) Arafat
D) Marwa
Answer: C

Question: The stoning of the devil (Shaitan) is called?
A) Tawaf
B) Rami al-Jimar
C) Sa'y
D) Halq
Answer: B

Question: Eid al-Adha commemorates the sacrifice of Prophet?
A) Musa
B) Isa
C) Ibrahim
D) Muhammad
Answer: C

Question: The attributes of Allah are often summarized as the ___ names?
A) 100
B) 25
C) 99
D) 7
Answer: C

Question: "Al-Rahman" means?
A) The King
B) The Most Merciful
C) The Creator
D) The Provider
Answer: B

Question: The belief in life after death is?
A) Akhirah
B) Dunya
C) Barzakh
D) Hisab
Answer: A

Question: The bridge over Hellfire leading to Paradise is?
A) Al-Mizan
B) Al-Kawthar
C) Al-A'raf
D) Al-Sirat
Answer: D

Question: The record of a person's deeds is weighed on the?
A) Mizan (Scale)
B) Table
C) Hand
D) Mountain
Answer: A

Question: How many Prophets are mentioned by name in the Qur’an?
A) 124,000
B) 313
C) 25
D) 99
Answer: C

Question: The first Prophet was?
A) Nuh
B) Ibrahim
C) Adam
D) Muhammad
Answer: C

Question: The last Prophet (Khatamun-Nabiyyin) is?
A) 'Isa
B) Musa
C) Yahya
D) Muhammad (SAW)
Answer: D

Question: Prophet Nuh (AS) is famous for the?
A) Fire
B) Staff
C) Ark
D) Camel
Answer: C

Question: Prophet Musa (AS) was given the miracle of the?
A) Raising the dead
B) Staff turning into a snake
C) Splitting the moon
D) Healing lepers
Answer: B

Question: Prophet 'Isa (AS) was born to?
A) Aminah
B) Sarah
C) Hagar
D) Maryam
Answer: D

Question: The "Ulu al-Azm" (Prophets of Power/Constancy) are ___ in number?
A) 10
B) 3
C) 5
D) 25
Answer: C

Question: The Qur’an was revealed over a period of ___ years?
A) 40
B) 23
C) 10
D) 63
Answer: B

Question: The first word revealed in the Qur’an was?
A) Islam
B) Allah
C) Qul
D) Iqra (Read)
Answer: D

Question: The Qur’an has how many Surahs (chapters)?
A) 30
B) 114
C) 6666
D) 110
Answer: B

Question: The shortest Surah in the Qur’an is?
A) Al-Ikhlas
B) Al-Nas
C) Al-Kawthar
D) Al-Falaq
Answer: C

Question: The longest Surah is?
A) Al-Imran
B) An-Nisa
C) Al-Baqarah
D) Al-Ma'idah
Answer: C

Question: Surah Al-Fatihah is also known as?
A) The Cow
B) The Spider
C) The Opening
D) The Cave
Answer: C

Question: Makkan Surahs generally deal with?
A) Law and Government
B) Tawhid and Faith
C) War
D) Zakat
Answer: B

Question: Madinan Surahs generally deal with?
A) Only Stories
B) Poetry
C) History
D) Legislation and Social life
Answer: D

Question: Prophet Muhammad (SAW) was born in the year ___?
A) 610 C.E.
B) 570 C.E.
C) 622 C.E.
D) 632 C.E.
Answer: B

Question: The Prophet (SAW) was born in the city of?
A) Madinah
B) Ta'if
C) Jeddah
D) Makkah
Answer: D

Question: His father's name was?
A) Abu Talib
B) Abdullah
C) Abdul-Muttalib
D) Hamzah
Answer: B

Question: His mother's name was?
A) Halimah
B) Khadijah
C) Aminah
D) Fatimah
Answer: C

Question: As an infant, he was breastfed by?
A) Umm Ayman
B) Sawdah
C) Aisha
D) Halimah as-Sa'diyyah
Answer: D

Question: His grandfather who took care of him was?
A) Abu Bakr
B) Abdul-Muttalib
C) Abbas
D) Abu Sufyan
Answer: B

Question: After his grandfather died, he was raised by his uncle?
A) Abu Lahab
B) Hamzah
C) Abu Talib
D) Al-Abbas
Answer: C

Question: Before Prophethood, the Prophet was known as?
A) Al-Malik
B) Al-Qadi
C) Al-Farooq
D) Al-Amin (The Trustworthy)
Answer: D

Question: At age 25, he married?
A) Aisha
B) Hafsah
C) Khadijah
D) Zaynab
Answer: C

Question: He received the first revelation in the cave of?
A) Thawr
B) Uhud
C) Hira
D) Safa
Answer: C

Question: The first woman to accept Islam was?
A) Fatimah
B) Sumayyah
C) Khadijah
D) Aisha
Answer: C

Question: The first man to accept Islam was?
A) Ali
B) Abu Bakr
C) Uthman
D) Umar
Answer: B

Question: The first child to accept Islam was?
A) Zayd bin Harithah
B) Hasan
C) Ali bin Abi Talib
D) Husayn
Answer: C

Question: The first Mu’adhin (caller to prayer) in Islam was?
A) Ammar
B) Khalid
C) Salman
D) Bilal ibn Rabah
Answer: D

Question: The early Muslims first migrated to ___ to escape persecution?
A) Madinah
B) Abyssinia (Ethiopia)
C) Egypt
D) Syria
Answer: B

Question: The King of Abyssinia was known as the?
A) Pharaoh
B) Caesar
C) Negus (Najashi)
D) Kisra
Answer: C

Question: The "Year of Grief" refers to the death of?
A) The Prophet's parents
B) Hamzah
C) Abu Talib and Khadijah
D) Ibrahim
Answer: C

Question: Al-Isra' wal-Mi'raj refers to the?
A) Migration
B) Night Journey and Ascension
C) First Battle
D) Conquest of Makkah
Answer: B

Question: The Prophet's migration from Makkah to Madinah is the?
A) Hajj
B) Umrah
C) Hijrah
D) Jihad
Answer: C

Question: The Hijrah took place in the year ___?
A) 610 C.E.
B) 630 C.E.
C) 622 C.E.
D) 570 C.E.
Answer: C

Question: The Islamic calendar (Hijri) starts from the year of?
A) Birth of the Prophet
B) First revelation
C) Hijrah
D) Death of the Prophet
Answer: C

Question: The people of Madinah who welcomed the Prophet are the?
A) Muhajirun
B) Quraysh
C) Ansar (Helpers)
D) Umayyads
Answer: C

Question: The Muslims who migrated from Makkah are the?
A) Ansar
B) Muhajirun
C) Khawarij
D) Shi'a
Answer: B

Question: The first mosque built by the Prophet was at?
A) Makkah
B) Quba
C) Jerusalem
D) Ta'if
Answer: B

Question: The first major battle in Islam was the Battle of?
A) Uhud
B) Khandaq
C) Khaybar
D) Badr
Answer: D

Question: The Battle of Badr took place in the year ___ A.H.?
A) 3
B) 5
C) 8
D) 2
Answer: D

Question: In the Battle of Uhud, the Muslims suffered because?
A) They were outnumbered
B) It rained
C) Archers left their posts
D) They had no weapons
Answer: C

Question: The Battle of the Trench is also known as?
A) Battle of Tabuk
B) Battle of Khandaq
C) Battle of Hunayn
D) Battle of Mutah
Answer: B

Question: The idea to dig a trench was suggested by?
A) Umar
B) Khalid
C) Salman al-Farsi
D) Abu Bakr
Answer: C

Question: The Treaty of ___ was signed between Muslims and Quraysh?
A) Madinah
B) Ta'if
C) Hudaybiyyah
D) Jerusalem
Answer: C

Question: Makkah was conquered in the year ___ A.H.?
A) 10
B) 6
C) 2
D) 8
Answer: D

Question: Upon entering Makkah, the Prophet (SAW) ___ his enemies?
A) Executed
B) Forgave
C) Imprisoned
D) Exiled
Answer: B

Question: The "Farewell Pilgrimage" is known as?
A) Umrah
B) Hajj al-Akbar
C) Hajjat al-Wada'
D) Jihad
Answer: C

Question: The Prophet (SAW) died at the age of?
A) 40
B) 63
C) 50
D) 70
Answer: B

Question: He was buried in the house of?
A) Khadijah
B) Fatimah
C) Aisha
D) Hafsah
Answer: C

Question: The first Caliph (Khalifah) after the Prophet was?
A) Umar
B) Uthman
C) Ali
D) Abu Bakr
Answer: D

Question: Umar ibn al-Khattab was the ___ Caliph?
A) 1st
B) 2nd
C) 3rd
D) 4th
Answer: B

Question: The 3rd Caliph, famous for compiling the Qur’an into one volume, was?
A) Ali
B) Muawiyah
C) Uthman ibn Affan
D) Yazid
Answer: C

Question: The 4th Caliph was the Prophet's cousin and son-in-law?
A) Abbas
B) Zayd
C) Hasan
D) Ali ibn Abi Talib
Answer: D

Question: The four Caliphs are collectively known as the?
A) Umayyads
B) Khulafa ar-Rashidun
C) Abbasids
D) Ottomans
Answer: B

Question: "Hadith" refers to the ___ of the Prophet (SAW)?
A) Poetry
B) Dreams
C) Sayings and Actions
D) Family tree
Answer: C

Question: "Sahih" means a Hadith is?
A) Weak
B) Fabricated
C) Good
D) Authentic/Sound
Answer: D

Question: "Halal" means?
A) Forbidden
B) Disliked
C) Permissible
D) Recommended
Answer: C

Question: Eating pork is ___ in Islam?
A) Halal
B) Makruh
C) Haram
D) Sunnah
Answer: C

Question: The study of Islamic Law is called?
A) Fiqh
B) Hadith
C) Tawhid
D) Tajweed
Answer: A

Question: Al-Khwarizmi is famous for inventing?
A) Telescope
B) Algebra
C) Printing press
D) Steam engine
Answer: B

Question: The Sokoto Caliphate in Nigeria was founded by?
A) Bayajidda
B) Oduduwa
C) Usman dan Fodio
D) Kanem-Borno
Answer: C

Question: Who was the "Sword of Allah"?
A) Ali
B) Umar
C) Khalid ibn al-Walid
D) Hamzah
Answer: C

Question: "Rayyan" is the gate of Paradise for those who ___?
A) Prayed
B) Fasted
C) Paid Zakat
D) Performed Hajj
Answer: B

Question: "Jannah" means?
A) Fire
B) Earth
C) Sky
D) Paradise/Garden
Answer: D

Question: "Bid’ah" means?
A) Tradition
B) Innovation in religion
C) Law
D) History
Answer: B

Question: IRK is a study that helps in?
A) War only
B) Farming
C) Moral and spiritual guidance
D) Business only
Answer: C

---

Would you like me to create a visual timeline of the life of Prophet Muhammad (SAW) from birth to death to help you memorize the dates for your exams?