
 Part 1: African Prose

Question: In Second Class Citizen, what does the "Second Class" status refer to?
A) Age
B) Wealth
C) Religion
D) Race and gender
Answer: D

Question: Who is the protagonist in Second Class Citizen?
A) Adah
B) Titi
C) Ma
D) Francis
Answer: A

Question: In Second Class Citizen, why does Adah's father die?
A) War
B) Old age
C) Illness after the hospital
D) Accident
Answer: C

Question: What is the name of Adah’s husband?
A) Pa
B) Francis
C) Victor
D) Boy
Answer: B

Question: In London, Francis tells Adah that Nigerians are treated as?
A) Second-class citizens
B) Tourists
C) First-class citizens
D) Royalty
Answer: A

Question: What did Francis do to Adah’s first manuscript?
A) Published it
B) Sold it
C) Burnt it
D) Lost it
Answer: C

Question: The title of Adah’s burnt manuscript was?
A) The African Child
B) The Bride Price
C) London Life
D) The Second Class
Answer: B

Question: How many children does Adah have by the end of the novel?
A) 2
B) 3
C) 4
D) 5
Answer: D

Question: In Unexpected Joy at Dawn, the setting spans between which two countries?
A) Nigeria and London
B) Ghana and Benin
C) Ghana and Nigeria
D) Nigeria and Togo
Answer: C

Question: Who is the main character searching for his identity in Unexpected Joy at Dawn?
A) Nii Tackie
B) Massa
C) Aaron
D) Tunde
Answer: A

Question: Why is Nii Tackie considered an "alien" in Ghana?
A) He cannot speak Ga
B) His tribal marks are Nigerian
C) He has no job
D) He has no passport
Answer: B

Question: Massa is Nii Tackie’s?
A) Boss
B) Mother
C) Sister
D) Ailing partner
Answer: D

Question: The "Alien Compliance Order" in the novel led to?
A) Mass deportation
B) Colonization
C) Civil war
D) Mass employment
Answer: A

Question: What is the name of the construction company Nii works for?
A) Sahara Corp
B) Expense Bank
C) Lagos Builders
D) Ant Hill
Answer: B

Question: In Unexpected Joy at Dawn, "The Saharan Wind" represents?
A) Rain
B) Peace
C) Harsh reality/Destiny
D) Wealth
Answer: C

Question: Adah’s first job in London was as a?
A) Nurse
B) Librarian
C) Cleaner
D) Teacher
Answer: B

Question: Who is 'Boy' in Second Class Citizen?
A) Adah's brother
B) A neighbor
C) Adah's father
D) Adah's son
Answer: A

Question: In Unexpected Joy at Dawn, Nii Tackie’s Nigerian name is?
A) Moses
B) Kola
C) Oladele
D) Tunde
Answer: C

Question: What does the "Dawn" in the title Unexpected Joy at Dawn symbolize?
A) Darkness
B) New beginnings/Hope
C) Poverty
D) Death
Answer: B

Question: The "Black African Diaspora" theme in Unexpected Joy highlights?
A) Marriage
B) Wealth
C) Displacement and xenophobia
D) Tourism
Answer: C

---

 Part 2: Non-African Prose (Wuthering Heights)

Question: Who is the author of Wuthering Heights?
A) Jane Austen
B) Anne Brontë
C) Charlotte Brontë
D) Emily Brontë
Answer: D

Question: The two main houses in the novel are Wuthering Heights and?
A) Thrushcross Grange
B) Lowood
C) Gateshead
D) Pemberley
Answer: A

Question: Heathcliff is brought to Wuthering Heights from?
A) Paris
B) Liverpool
C) London
D) Dublin
Answer: B

Question: Who is the primary female protagonist who says "I am Heathcliff"?
A) Cathy Linton
B) Nelly Dean
C) Catherine Earnshaw
D) Isabella
Answer: C

Question: Catherine marries Edgar Linton primarily for?
A) Social status/Wealth
B) Revenge
C) Love
D) Pity
Answer: A

Question: Heathcliff’s primary motivation upon returning is?
A) Education
B) Charity
C) Revenge
D) Religion
Answer: C

Question: Who is the narrator that Lockwood listens to?
A) Zillah
B) Joseph
C) Hindley
D) Nelly Dean
Answer: D

Question: Hindley Earnshaw treats Heathcliff as a?
A) Master
B) Servant/Farmhand
C) Brother
D) Guest
Answer: B

Question: Heathcliff marries Isabella Linton to?
A) Spite Edgar and Catherine
B) Escape
C) Love her
D) Get a job
Answer: A

Question: The weather and landscape in Wuthering Heights reflect?
A) Wealth
B) Peace
C) The characters' turbulent emotions
D) Stagnation
Answer: C

---

 Part 3: African Drama (The Lion and the Jewel)

Question: Who is the "Lion" in the play?
A) The Surveyor
B) Baroka
C) Lakunle
D) The Wrestler
Answer: B

Question: Who is the "Jewel"?
A) Sidi
B) Sadiku
C) Ailatu
D) The Favorite
Answer: A

Question: Lakunle is characterized as a?
A) Chief
B) Hunter
C) Traditionalist
D) Modernist/School teacher
Answer: D

Question: Why does Sidi refuse to marry Lakunle at first?
A) He is too old
B) He refuses to pay her bride price
C) He is ugly
D) He is poor
Answer: B

Question: Baroka’s age is approximately?
A) 80
B) 40
C) 62
D) 20
Answer: C

Question: What trick does Baroka use to win Sidi?
A) He pays double bride price
B) He gives her gold
C) He feigns impotence
D) He kidnaps her
Answer: C

Question: The "morning," "noon," and "night" divisions of the play represent?
A) Acts
B) Stanzas
C) Scenes
D) Chapters
Answer: A

Question: Sadiku is Baroka’s?
A) Sister
B) Head wife
C) Mother
D) Daughter
Answer: B

Question: The Bale (Baroka) opposes the railway because it would?
A) Cost too much
B) End his isolation and power
C) Bring noise
D) Kill animals
Answer: B

Question: At the end of the play, Sidi marries?
A) No one
B) The Photographer
C) Baroka
D) Lakunle
Answer: C

---

 Part 4: Non-African Drama (Look Back in Anger)

Question: Jimmy Porter belongs to which social class?
A) Aristocracy
B) Royalty
C) Working class
D) Upper-middle class
Answer: C

Question: Alison’s father is a?
A) Doctor
B) Retired Colonel
C) Merchant
D) Teacher
Answer: B

Question: What musical instrument does Jimmy play?
A) Trumpet
B) Flute
C) Piano
D) Violin
Answer: A

Question: Jimmy and Cliff share a?
A) Tent
B) Hotel
C) One-room flat
D) Mansion
Answer: C

Question: Who is the "Angry Young Man" of the play?
A) Colonel Redfern
B) Cliff
C) Helena
D) Jimmy
Answer: D

Question: Helena Charles is Alison’s?
A) Rival
B) Best friend/Actress
C) Sister
D) Mother
Answer: B

Question: Jimmy and Alison play a game called?
A) War
B) Hide and Seek
C) Bears and Squirrels
D) Chess
Answer: C

Question: Why does Alison leave Jimmy?
A) She found a job
B) She is pregnant and tired of his abuse
C) She loves Cliff
D) She hates his music
Answer: B

Question: Cliff Lewis is characterized as a?
A) Villain
B) Peacemaker/Friend
C) Aggressor
D) Genius
Answer: B

Question: The play is set in?
A) The Midlands, England
B) New York
C) London
D) Paris
Answer: A

---

 Part 5: Literary Principles & Figures of Speech

Question: "The sun kissed the flowers" is?
A) Irony
B) Metaphor
C) Personification
D) Simile
Answer: C

Question: A poem of 14 lines is a?
A) Ode
B) Sonnet
C) Lyric
D) Ballad
Answer: B

Question: "Life is a journey" is a?
A) Paradox
B) Pun
C) Simile
D) Metaphor
Answer: D

Question: The repetition of consonant sounds at the beginning of words is?
A) Rhyme
B) Alliteration
C) Assonance
D) Onomatopoeia
Answer: B

Question: A speech made by a character alone on stage is a?
A) Soliloquy
B) Epilogue
C) Dialogue
D) Prologue
Answer: A

Question: "Bitter-sweet" is an example of?
A) Euphemism
B) Hyperbole
C) Oxymoron
D) Metonymy
Answer: C

Question: A story that teaches a moral lesson using animals is a?
A) Fable
B) Myth
C) Epic
D) Legend
Answer: A

Question: The turning point of a play is the?
A) Conflict
B) Exposition
C) Denouement
D) Climax
Answer: D

Question: "He passed away" instead of "He died" is?
A) Sarcasm
B) Irony
C) Euphemism
D) Litotes
Answer: C

Question: A play that ends happily is a?
A) Tragedy
B) Comedy
C) Melodrama
D) Farce
Answer: B

---

 Part 6: Selected Poetry

Question: In "The Leader and the Led," the "Lion" is rejected because of his?
A) Small size
B) Pouncing paws
C) Kindness
D) Slow speed
Answer: B

Question: In "The Grieved Lands," the poet refers to the suffering of?
A) Europeans
B) Asians
C) Africans
D) Americans
Answer: C

Question: Maya Angelou’s "Caged Bird" contrasts the caged bird with?
A) A free bird
B) A fish
C) A cat
D) A hunter
Answer: A

Question: In "The Journey of the Magi," the journey takes place in?
A) Spring
B) Autumn
C) Summer
D) Winter
Answer: D

Question: "Bat" by D.H. Lawrence expresses the poet’s?
A) Love for bats
B) Fear of birds
C) Aversion/disgust for bats
D) Interest in caves
Answer: C

Question: In "Binsey Poplars," the poet mourns the loss of?
A) Animals
B) Felled trees
C) Houses
D) People
Answer: B

Question: The "Raider of the Treasure Trove" refers to?
A) Death
B) Time
C) Thieves
D) Laughter/Joy
Answer: A

Question: In "A Government Driver on his Retirement," the driver dies from?
A) Poison
B) Heart attack
C) A car crash while drunk
D) Old age
Answer: C

Question: "Black Woman" by Senghor celebrates African?
A) Beauty and heritage
B) War
C) Modernity
D) Poverty
Answer: A

Question: In "The Good-Morrow," the two lovers' world is compared to?
A) A ship
B) A galaxy
C) A desert
D) A small room
Answer: D

---

 Part 7: General Knowledge (JAMB focus)

Question: Who wrote Unexpected Joy at Dawn?
A) Buchi Emecheta
B) Wole Soyinka
C) Alex Agyei-Agyiri
D) Chinua Achebe
Answer: C

Question: The central theme of Second Class Citizen is?
A) Space travel
B) Gender and racial struggle
C) Farming
D) Ancient history
Answer: B

Question: A funny play characterized by slapstick and physical humor is a?
A) Farce
B) Elegy
C) Tragedy
D) Opera
Answer: A

Question: The main character in a tragedy who suffers a downfall is the?
A) Clown
B) Antagonist
C) Tragic Hero
D) Villain
Answer: C

Question: "O Romeo, Romeo! wherefore art thou Romeo?" uses?
A) Simile
B) Apostrophe
C) Synecdoche
D) Paradox
Answer: B

Question: In poetry, the "persona" is the?
A) Publisher
B) Reader
C) Speaker
D) Author
Answer: C

Question: An "Ode" is a poem written in?
A) Jest
B) Anger
C) Sorrow
D) Praise
Answer: D

Question: The phrase "The pen is mightier than the sword" uses?
A) Metonymy
B) Alliteration
C) Oxymoron
D) Irony
Answer: A

Question: A recurring image or idea in a literary work is a?
A) Foot
B) Motif
C) Rhyme
D) Plot
Answer: B

Question: The Lion and the Jewel is set in the village of?
A) Aiyetoro
B) Umuofia
C) Ilujinle
D) Isia
Answer: C

---

 Part 8: Literary Devices & Details

Question: The repetition of vowel sounds within words is?
A) Rhythm
B) Assonance
C) Alliteration
D) Consonance
Answer: B

Question: A comparison using "as" or "like" is a?
A) Simile
B) Hyperbole
C) Pun
D) Metaphor
Answer: A

Question: The hero's fatal flaw in a tragedy is?
A) Catharsis
B) Hubris
C) Comedy
D) Hamartia
Answer: D

Question: Pride that leads to a character's downfall is?
A) Irony
B) Hubris
C) Soliloquy
D) Hamartia
Answer: B

Question: The emotional release felt by the audience after a tragedy is?
A) Climax
B) Conflict
C) Catharsis
D) Comedy
Answer: C

Question: A poem written for a dead person is an?
A) Elegy
B) Epic
C) Sonnet
D) Ode
Answer: A

Question: A long narrative poem about heroic deeds is an?
A) Haiku
B) Epic
C) Lyric
D) Elegy
Answer: B

Question: "I have told you a thousand times" is?
A) Litotes
B) Irony
C) Simile
D) Hyperbole
Answer: D

Question: The use of hints to suggest what will happen later in a story is?
A) Flashback
B) Suspense
C) Foreshadowing
D) Backstory
Answer: C

Question: A character who contrasts with the protagonist is a?
A) Hero
B) Static character
C) Foil
D) Narrator
Answer: C

---

 Part 9: Specific Prose Details

Question: Adah’s dream of going to the UK started when she was a?
A) Librarian
B) Married woman
C) Small child
D) Teenager
Answer: C

Question: Adah’s first child is named?
A) Dada
B) Titi
C) Vicky
D) Victor
Answer: B

Question: The "Ibos" in Second Class Citizen believe education is mostly for?
A) Boys
B) Elderly
C) Girls
D) Animals
Answer: A

Question: Adah gets the money for her entrance exam by?
A) Stealing
B) Asking Francis
C) Saving from her food money
D) Working
Answer: C

Question: Francis fails his?
A) Visa interview
B) Driving test
C) Accounting exams
D) Medical exams
Answer: C

Question: In Unexpected Joy at Dawn, the characters Nii and Mama Orojo are?
A) Enemies
B) Brother and sister
C) Business partners
D) Husband and wife
Answer: B

Question: Mama Orojo goes to Ghana to?
A) Escape war
B) Find her brother Nii
C) Sell clothes
D) Buy gold
Answer: B

Question: Who is the gold dealer Mama Orojo meets?
A) Tunde
B) Nii
C) Aaron
D) Joe
Answer: D

Question: The "Joy" in the title Unexpected Joy at Dawn occurs when?
A) Massa recovers
B) Nii and Mama Orojo are reunited
C) Nii gets rich
D) Ghana becomes wealthy
Answer: B

Question: Wuthering Heights is set in the?
A) Forest
B) Yorkshire Moors
C) Desert
D) City
Answer: B

Question: A comparison between two unlike things using "as" or "like" is a?
A) Hyperbole
B) Personification
C) Simile
D) Metaphor
Answer: C

Question: The use of words that imitate the sound they describe is?
A) Consonance
B) Assonance
C) Alliteration
D) Onomatopoeia
Answer: D

Question: "The city was a beehive of activity" is an example of?
A) Metaphor
B) Paradox
C) Pun
D) Simile
Answer: A

Question: When a part is used to represent a whole, such as "all hands on deck," it is?
A) Irony
B) Synecdoche
C) Litotes
D) Metonymy
Answer: B

Question: A poem of mourning for someone who has died is an?
A) Epic
B) Ode
C) Elegy
D) Sonnet
Answer: C

Question: The pattern of rhyming words at the end of lines in a stanza is the?
A) Rhyme Scheme
B) Meter
C) Rhythm
D) Foot
Answer: A

Question: In poetry, a four-line stanza is called a?
A) Octave
B) Quatrain
C) Sestet
D) Couplet
Answer: B

Question: The "persona" in a poem refers to the?
A) Audience
B) Poet
C) Publisher
D) Speaker
Answer: D

Question: "Fair is foul, and foul is fair" is an example of?
A) Metaphor
B) Paradox
C) Oxymoron
D) Simile
Answer: B

Question: A speech made by a character alone on stage to reveal their thoughts is a?
A) Soliloquy
B) Epilogue
C) Prologue
D) Dialogue
Answer: A

Question: In "The Leader and the Led," the "Antelope" is rejected because it is?
A) Too fast
B) Too greedy
C) Too loud
D) Too thin
Answer: C

Question: The "Caged Bird" in Maya Angelou's poem sings of?
A) Rain
B) Freedom
C) Food
D) Joy
Answer: B

Question: In "Journey of the Magi," the journey is described as?
A) Hot and dry
B) Easy and short
C) Cold and difficult
D) Fun and exciting
Answer: C

Question: The poem "Bat" expresses the speaker's feeling of?
A) Fear
B) Adoration
C) Indifference
D) Disgust
Answer: D

Question: In "The Good-Morrow," the lovers' room is described as?
A) A prison
B) An everywhere
C) A garden
D) A desert
Answer: B

Question: "Raider of the Treasure Trove" describes laughter as?
A) A treasure
B) A thief
C) A burden
D) A weapon
Answer: B

Question: Which figure of speech is "The waves danced"?
A) Irony
B) Personification
C) Metaphor
D) Pun
Answer: B

Question: A funny play that relies on exaggerated physical humor is a?
A) Tragedy
B) Farce
C) Elegy
D) Opera
Answer: B

Question: The tragic hero's fatal flaw is known as?
A) Hamartia
B) Hubris
C) Climax
D) Catharsis
Answer: A

Question: Excessive pride that leads to a character's downfall is?
A) Satire
B) Irony
C) Hubris
D) Hamartia
Answer: C

Question: Who is the father of Catherine and Hindley?
A) Mr. Lockwood
B) Mr. Earnshaw
C) Mr. Linton
D) Heathcliff
Answer: B

Question: What is Heathcliff’s status when he first arrives?
A) A servant
B) A teacher
C) A homeless orphan
D) A prince
Answer: C

Question: Catherine says she cannot marry Heathcliff because it would?
A) Hurt Hindley
B) Be boring
C) Be illegal
D) Degrade her
Answer: D

Question: How does Heathcliff acquire Wuthering Heights?
A) By winning it from Hindley through gambling
B) By stealing it
C) By inheritance
D) By buying it
Answer: A

Question: The ghost of Catherine appears to Lockwood as?
A) A beautiful woman
B) A light
C) A child
D) A skeleton
Answer: C

Question: Who marries Hareton Earnshaw at the end of the novel?
A) Frances
B) Cathy Linton
C) Nelly
D) Isabella
Answer: B

Question: What does Heathcliff do to Catherine’s grave?
A) Plants flowers
B) Ignores it
C) Digs it up to be near her
D) Destroys it
Answer: C

Question: Jimmy Porter’s wife, Alison, spends much of the play?
A) Dancing
B) Cooking
C) Ironing
D) Sleeping
Answer: C

Question: What does Jimmy call Alison’s mother?
A) A friend
B) An old bitch
C) A saint
D) A queen
Answer: B

Question: Helena Charles convinces Alison to?
A) Kill Cliff
B) Buy a new house
C) Stay with Jimmy
D) Leave Jimmy
Answer: D

Question: In the end, Jimmy and Alison reconcile after Alison?
A) Leaves Helena
B) Wins the lottery
C) Loses her baby
D) Becomes famous
Answer: C

Question: Jimmy's "Angry Young Man" persona represents?
A) Post-war disillusionment
B) Religious joy
C) Colonial power
D) Victorian wealth
Answer: A

Question: The setting of Look Back in Anger is a?
A) Palace
B) Ship
C) Cramped attic flat
D) Garden
Answer: C

Question: Jimmy Porter feels most betrayed by?
A) The Church
B) The middle-class establishment
C) The government
D) Cliff
Answer: B

Question: The tone of Look Back in Anger is mostly?
A) Romantic
B) Humorous
C) Cynical and harsh
D) Religious
Answer: C

---

 Part 10: African Texts & General Mastery

Question: In Second Class Citizen, Adah’s dream is known as her?
A) Nightmare
B) Presence
C) Ambition
D) Method
Answer: B

Question: What is the name of the child-minder who neglects Adah's children?
A) Trudy
B) Sarah
C) Peggy
D) Janet
Answer: A

Question: In Unexpected Joy at Dawn, the characters Nii and Mama Orojo are?
A) Siblings
B) Cousins
C) Neighbors
D) Husband and wife
Answer: A

Question: Massa, in Unexpected Joy at Dawn, dies of?
A) A long illness
B) A broken heart
C) Poisoning
D) A car accident
Answer: A

Question: The phrase "Ghana-must-go" is associated with?
A) A fashion trend
B) A food brand
C) The deportation of aliens
D) A new airline
Answer: C

Question: In The Lion and the Jewel, Lakunle refuses to pay the bride price because he thinks it is?
A) Illegal
B) Not enough
C) A barbaric custom
D) Too expensive
Answer: C

Question: Sidi becomes famous because her photo appears in a?
A) Magazine
B) Newspaper
C) Poster
D) Book
Answer: A

Question: Baroka’s "impotence" is actually a?
A) Secret
B) Disease
C) Lie/Trick
D) Curse
Answer: C

Question: Who carries the news of Baroka's supposed impotence to Sidi?
A) The Favorite
B) Lakunle
C) Sadiku
D) The Wrestler
Answer: C

Question: In "A Government Driver on his Retirement," the driver celebrates with?
A) Water
B) Alcohol
C) Food
D) Prayer
Answer: B

Question: The poem "London" describes the city as?
A) Marked by "weakness and woe"
B) Beautiful
C) Full of light
D) A place of peace
Answer: A

Question: "Binsey Poplars" is a poem about?
A) Fishing
B) Building houses
C) Environmental destruction
D) Farming
Answer: C

Question: In "Black Woman," the speaker compares the woman's color to?
A) Night
B) Sand
C) Life itself
D) Gold
Answer: C

Question: "The Grieved Lands" emphasizes the resilience of?
A) Oceans
B) Machines
C) The African soul/lands
D) Cities
Answer: C

Question: A poem with no regular rhyme or rhythm is called?
A) Sonnet
B) Blank verse
C) Ballad
D) Free verse
Answer: D

Question: "The child is the father of the man" is a?
A) Hyperbole
B) Paradox
C) Simile
D) Metonymy
Answer: B

Question: The "climax" of a plot is the?
A) Highest point of tension
B) End
C) Start
D) Background
Answer: A

Question: An "Antagonist" is the?
A) Hero
B) Character who opposes the hero
C) Author
D) Narrator
Answer: B

Question: Which of these is a "Genre" of literature?
A) Metaphor
B) Drama
C) Rhyme
D) Alliteration
Answer: B

Question: A story that explains the origins of the world or natural events is a?
A) Novel
B) Fable
C) Myth
D) Biography
Answer: C

Question: "He is as brave as a lion" is a?
A) Metaphor
B) Simile
C) Pun
D) Irony
Answer: B

Question: The repetition of vowel sounds is?
A) Rhythm
B) Alliteration
C) Assonance
D) Meter
Answer: C

Question: "O Death, where is thy sting?" is an example of?
A) Apostrophe
B) Paradox
C) Simile
D) Oxymoron
Answer: A

Question: A character that remains the same throughout a story is?
A) Dynamic
B) Protagonist
C) Static
D) Round
Answer: C

Question: In The Lion and the Jewel, the Bale is?
A) Lakunle
B) Baroka
C) The Surveyor
D) The Photographer
Answer: B

Question: Adah’s husband Francis belongs to which tribe?
A) Hausa
B) Yoruba
C) Efik
D) Ibo
Answer: D

Question: The primary setting of Second Class Citizen shifts from Lagos to?
A) Paris
B) London
C) New York
D) Accra
Answer: B

Question: Who wrote Look Back in Anger?
A) Emily Brontë
B) T.S. Eliot
C) John Osborne
D) Wole Soyinka
Answer: C

Question: In Wuthering Heights, Isabella is Edgar’s?
A) Mother
B) Sister
C) Daughter
D) Wife
Answer: B

Question: The central conflict in The Lion and the Jewel is between?
A) Tradition and Modernity
B) Men and Women
C) Rich and poor
D) Nigeria and England
Answer: A

Question: "The world is a stage" is a?
A) Simile
B) Metaphor
C) Hyperbole
D) Irony
Answer: B

Question: A play that ends with the death of the protagonist is a?
A) Comedy
B) Tragedy
C) Satire
D) Farce
Answer: B

Question: In Unexpected Joy at Dawn, Aaron is?
A) A soldier
B) A teacher
C) A doctor
D) An architect
Answer: D

Question: Massa’s death occurs in?
A) Togo
B) Nigeria
C) London
D) Ghana
Answer: D

Question: "The smiling sun" is?
A) Paradox
B) Personification
C) Metaphor
D) Simile
Answer: B

Question: A humorous imitation of another work is a?
A) Parody
B) Epic
C) Tragedy
D) Elegy
Answer: A

Question: The use of "thee" and "thou" is called?
A) Slang
B) Jargon
C) Archaism
D) Modernism
Answer: C

Question: A poem of 14 lines is a?
A) Haiku
B) Sonnet
C) Ballad
D) Ode
Answer: B

Question: In Second Class Citizen, who is the "Presence"?
A) The Queen
B) A ghost
C) Adah's father/Dream
D) Francis
Answer: C

Question: The main character in Unexpected Joy at Dawn is?
A) Okonkwo
B) Lakunle
C) Jimmy
D) Nii Tackie
Answer: D

Question: Heathcliff’s son is named?
A) Hareton
B) Linton
C) Hindley
D) Edgar
Answer: B

Question: Jimmy Porter’s mistress while Alison is away is?
A) Catherine
B) Adah
C) Helena
D) Sadiku
Answer: C

Question: The "Morning" section of The Lion and the Jewel introduces?
A) The war
B) Lakunle and Sidi’s argument
C) The marriage
D) Baroka’s death
Answer: B

Question: "Life is but a walking shadow" uses?
A) Pun
B) Simile
C) Onomatopoeia
D) Metaphor
Answer: D

Question: A writer's choice of words is their?
A) Tone
B) Syntax
C) Diction
D) Rhyme
Answer: C

Question: In "Bat," the poet thinks bats look like?
A) Stars
B) Rags/Black gloves
C) Angels
D) Flowers
Answer: B

Question: The Magi are traveling to see?
A) A mountain
B) The Christ Child
C) A King
D) A war
Answer: B

Question: In "Caged Bird," the free bird "thinks of"?
A) Fear
B) A cage
C) Another breeze
D) A worm
Answer: C

Question: "The Leader and the Led" is a poem about?
A) Farming
B) Leadership/Politics
C) Weather
D) Hunting
Answer: B

Question: "Raider of the Treasure Trove" warns against?
A) Anger
B) Travel
C) Money
D) Theft
Answer: A

Question: Buchi Emecheta is from?
A) Kenya
B) Ghana
C) Nigeria
D) South Africa
Answer: C

Question: Wole Soyinka won the Nobel Prize for?
A) Physics
B) Literature
C) Peace
D) Medicine
Answer: B

Question: "Wuthering" refers to?
A) Stormy weather
B) Calmness
C) Heat
D) Wealth
Answer: A

Question: Jimmy Porter’s friend who lives with them is?
A) Edgar
B) Nii
C) Helena
D) Cliff
Answer: D

Question: The 2025 JAMB syllabus focus is on?
A) American Drama
B) Old English
C) African and Non-African Set Texts
D) Only Poetry
Answer: C

