
Question: Which of the following is a fundamental quantity?
A. Force
B. Velocity
C. Luminous intensity
D. Momentum
Answer: C

Question: The S.I. unit of solid angle is?
A. Degrees
B. Steradian
C. Radian
D. Candela
Answer: B

Question: Which instrument is most accurate for measuring the internal diameter of a thin tube?
A. Micrometer Screw Gauge
B. Metre Rule
C. Pair of Dividers
D. Vernier Callipers
Answer: D

Question: A scalar quantity has?
A. Direction only
B. Magnitude only
C. Both magnitude and direction
D. None of the above
Answer: B

Question: Which of the following is a vector quantity?
A. Temperature
B. Time
C. Magnetic Flux density
D. Energy
Answer: C

Question: The resultant of two forces 3N and 4N acting at 90 degrees to each other is?
A. 1N
B. 12N
C. 7N
D. 5N
Answer: D

Question: The process by which heat travels through a vacuum, such as from the Sun to the Earth, is called? 
A) Conduction 
B) Convection 
C) Radiation 
D) Insulation 
Answer: C

Question: The area under a velocity-time graph represents?
A. Displacement
B. Acceleration
C. Momentum
D. Power
Answer: A

Question: The slope of a displacement-time graph represents?
A. Force
B. Velocity
C. Acceleration
D. Work
Answer: B

Question: A body starts from rest and accelerates at 2  for 5 seconds. Its final velocity is?
A. 5 
B. 10 
C. 25 
D. 2 
Answer: B

Question: The motion of a pendulum bulb is?
A. Rotational
B. Random
C. Oscillatory
D. Translational
Answer: C

Question: A projectile's range is maximum at an angle of?
A. 45 degrees
B. 90 degrees
C. 30 degrees
D. 60 degrees
Answer: A

Question: At maximum height, the vertical velocity of a projectile is?
A. Maximum
B. 9.8 
C. Equal to horizontal velocity
D. Zero
Answer: D

Question: Newton's First Law of Motion is also known as the Law of?
A. Gravity
B. Conservation
C. Inertia
D. Acceleration
Answer: C

Question: The rate of change of momentum is proportional to?
A. Velocity
B. Applied Force
C. Displacement
D. Acceleration
Answer: B

Question: Impulse is equal to?
A. Force/Time
B. Work/Time
C. Mass x Velocity
D. Change in momentum
Answer: D

Question: The collision in which both momentum and kinetic energy are conserved is?
A. Elastic
B. Inelastic
C. Explosive
D. Plastic
Answer: A



Question: A machine with a velocity ratio of 5 and an efficiency of 80 percent has a Mechanical Advantage of?
A. 6.25
B. 400
C. 4
D. 0.16
Answer: C


Question: The unit of work is the Joule, which is equivalent to?
A. N/m
B. N.m
C. W/s
D. kg.m/s
Answer: B

Question: Potential energy is the energy of a body due to its?
A. Motion
B. Temperature
C. Position
D. Charge
Answer: C

Question: Power is defined as?
A. Force x Time
B. Energy x Velocity
C. Mass/Volume
D. Rate of doing work
Answer: D

Question: Which is a renewable source of energy?
A. Coal
B. Natural Gas
C. Biomass
D. Petroleum
Answer: C

Question: One horsepower (1 hp) is equal to?
A. 500W
B. 746W
C. 1000W
D. 60W
Answer: B

Question: The center of gravity of a uniform thin ring is?
A. At its center
B. On its circumference
C. Outside the ring
D. At any point
Answer: A

Question: A body is in stable equilibrium if its center of gravity is?
A. At its highest position
B. At its lowest possible position
C. Outside the body
D. Moving
Answer: B

Question: Archimedes' Principle states that upthrust equals the?
A. Mass of fluid displaced
B. Weight of fluid displaced
C. Volume of fluid displaced
D. Density of fluid
Answer: B

Question: The density of water is maximum at?
A. 0 degrees C
B. 100 degrees C
C. -4 degrees C
D. 4 degrees C
Answer: D

Question: Pascal's Law is applied in?
A. Aeroplanes
B. Thermometers
C. Hydraulic brakes
D. Electric motors
Answer: C

Question: Viscosity is the?
A. Surface tension
B. Ability to flow
C. Internal friction in fluids
D. Buoyancy
Answer: C

Question: Terminal velocity is reached when?
A. Velocity is zero
B. Upthrust + Viscous drag = Weight
C. Acceleration is maximum
D. Weight is zero
Answer: B

Question: The phenomenon of water rising in a narrow tube is?
A. Osmosis
B. Surface tension
C. Diffusion
D. Capillarity
Answer: D

Question: Surface tension is caused by?
A. Adhesion
B. Cohesion
C. Gravity
D. Friction
Answer: B

Question: Hooke's Law states that within elastic limits?
A. Stress is proportional to strain
B. Force = Mass x Accel
C. Work = Force x Dist
D. Energy is conserved
Answer: A

Question: Young's Modulus is the ratio of?
A. Load to extension
B. Work to energy
C. Tensile stress to Tensile strain
D. Volume to pressure
Answer: C


Question: The orbital period of a geostationary satellite is?
A. 12 hours
B. 365 days
C. 1 hour
D. 24 hours
Answer: D

Question: Friction depends on?
A. Area of surfaces
B. Velocity
C. Nature of surfaces
D. Mass
Answer: C

Question: The escape velocity from Earth's surface is approx?
A. 9.8 m/s
B. 11.2 km/s
C.  m/s
D. 7.9 km/s
Answer: B

Question: Centripetal force acts?
A. Away from the center
B. Tangentially
C. Downwards
D. Towards the center
Answer: D

Question: Which of the following states of matter has the strongest intermolecular forces of attraction? 
A) Gas 
B) Liquid 
C) Solid 
D) Plasma 
Answer: C